var e,n={};!function(e){function n(e,n,o){return o.a=e,o.f=n,o}function o(e){return n(2,e,function(n){return function(o){return e(n,o)}})}function d(e){return n(3,e,function(n){return function(o){return function(d){return e(n,o,d)}}})}function a(e){return n(4,e,function(n){return function(o){return function(d){return function(a){return e(n,o,d,a)}}}})}function x(e){return n(5,e,function(n){return function(o){return function(d){return function(a){return function(x){return e(n,o,d,a,x)}}}}})}function r(e,n,o){return 2===e.a?e.f(n,o):e(n)(o)}function t(e,n,o,d){return 3===e.a?e.f(n,o,d):e(n)(o)(d)}function s(e,n,o,d,a){return 4===e.a?e.f(n,o,d,a):e(n)(o)(d)(a)}function i(e,n,o,d,a,x){return 5===e.a?e.f(n,o,d,a,x):e(n)(o)(d)(a)(x)}function u(e,n,o,d,a,x,r){return 6===e.a?e.f(n,o,d,a,x,r):e(n)(o)(d)(a)(x)(r)}function v(e,n){for(var o,d=[],a=b(e,n,0,d);a&&(o=d.pop());a=b(o.a,o.b,0,d));return a}function b(e,n,o,d){if(e===n)return!0;if("object"!=typeof e||null===e||null===n)return"function"==typeof e&&P(5),!1;if(o>100)return d.push(z(e,n)),!0;for(var a in 0>e.$&&(e=e0(e),n=e0(n)),e)if(!b(e[a],n[a],o+1,d))return!1;return!0}function p(e,n,o){if("object"!=typeof e)return e===n?0:n>e?-1:1;if(void 0===e.$)return(o=p(e.a,n.a))||(o=p(e.b,n.b))?o:p(e.c,n.c);for(;e.b&&n.b&&!(o=p(e.a,n.a));e=e.b,n=n.b);return o||(e.b?1:n.b?-1:0)}var l=o(function(e,n){var o=p(e,n);return 0>o?e1:o?eX:eQ});function z(e,n){return{a:e,b:n}}function c(e,n){var o={};for(var d in e)o[d]=e[d];for(var d in n)o[d]=n[d];return o}var k=o(m);function m(e,n){if("string"==typeof e)return e+n;if(!e.b)return n;var o=j(e.a,n);e=e.b;for(var d=o;e.b;e=e.b)d=d.b=j(e.a,n);return o}var h={$:0};function j(e,n){return{$:1,a:e,b:n}}var f=o(j);function w(e){for(var n=h,o=e.length;o--;)n=j(e[o],n);return n}function y(e){for(var n=[];e.b;e=e.b)n.push(e.a);return n}var q=d(function(e,n,o){for(var d=[];n.b&&o.b;n=n.b,o=o.b)d.push(r(e,n.a,o.a));return w(d)}),g=d(function(e,n,o){for(var d=Array(e),a=0;e>a;a++)d[a]=o(n+a);return d}),A=o(function(e,n){for(var o=Array(e),d=0;e>d&&n.b;d++)o[d]=n.a,n=n.b;return o.length=d,z(o,n)});function P(e){throw Error("https://github.com/elm/core/blob/1.0.0/hints/"+e+".md")}var C=o(function(e,n){return e+n}),$=o(Math.pow),B=o(function(e,n){var o=n%e;return 0===e?P(11):o>0&&0>e||0>o&&e>0?o+e:o}),D=Math.log,I=o(function(e,n){return e+n}),S=o(function(e,n){return e+n}),M=d(function(e,n,o){for(var d=o.length,a=0;d>a;){var x=o[a],t=o.charCodeAt(a);a++,55296>t||t>56319||(x+=o[a],a++),n=r(e,x,n)}return n}),E=d(function(e,n,o){for(var d=o.length;d--;){var a=o[d],x=o.charCodeAt(d);56320>x||x>57343||(a=o[--d]+a),n=r(e,a,n)}return n}),Z=o(function(e,n){return n.split(e)}),N=o(function(e,n){return n.join(e)}),V=d(function(e,n,o){return o.slice(e,n)}),J=o(function(e,n){return n.indexOf(e)>-1}),T=o(function(e,n){return 0===n.indexOf(e)}),R=o(function(e,n){var o=e.length;if(1>o)return h;for(var d=0,a=[];(d=n.indexOf(e,d))>-1;)a.push(d),d+=o;return w(a)});function O(e){return{$:2,b:e}}O(function(e){return"number"!=typeof e?ee("an INT",e):e>-2147483647&&2147483647>e&&(0|e)===e?e6(e):!isFinite(e)||e%1?ee("an INT",e):e6(e)}),O(function(e){return"boolean"==typeof e?e6(e):ee("a BOOL",e)}),O(function(e){return"number"==typeof e?e6(e):ee("a FLOAT",e)});var K=O(function(e){return e6(e)}),L=O(function(e){return"string"==typeof e?e6(e):e instanceof String?e6(e+""):ee("a STRING",e)}),F=o(function(e,n){return{$:6,d:e,b:n}}),_=o(function(e,n){return{$:7,e:e,b:n}}),H=o(function(e,n){return{$:10,b:n,h:e}}),W=d(function(e,n,o){return{$:9,f:e,g:[n,o]}}),U=o(function(e,n){return Y(e,n)});function Y(e,n){switch(e.$){case 2:return e.b(n);case 5:return null===n?e6(e.c):ee("null",n);case 3:return Q(n)?G(e.b,n,w):ee("a LIST",n);case 4:return Q(n)?G(e.b,n,X):ee("an ARRAY",n);case 6:var o=e.d;if("object"!=typeof n||null===n||!(o in n))return ee("an OBJECT with a field named `"+o+"`",n);var d=Y(e.b,n[o]);return nq(d)?d:e2(r(e5,o,d.a));case 7:var a=e.e;return Q(n)?n.length>a?nq(d=Y(e.b,n[a]))?d:e2(r(e7,a,d.a)):ee("a LONGER array. Need index "+a+" but only see "+n.length+" entries",n):ee("an ARRAY",n);case 8:if("object"!=typeof n||null===n||Q(n))return ee("an OBJECT",n);var x=h;for(var t in n)if(n.hasOwnProperty(t)){if(!nq(d=Y(e.b,n[t])))return e2(r(e5,t,d.a));x=j(z(t,d.a),x)}return e6(ns(x));case 9:for(var s=e.f,i=e.g,u=0;i.length>u;u++){if(!nq(d=Y(i[u],n)))return d;s=s(d.a)}return e6(s);case 10:return nq(d=Y(e.b,n))?Y(e.h(d.a),n):d;case 11:for(var v=h,b=e.g;b.b;b=b.b){if(nq(d=Y(b.a,n)))return d;v=j(d.a,v)}return e2(e4(ns(v)));case 1:return e2(r(e3,e.a,n));case 0:return e6(e.a)}}function G(e,n,o){for(var d=n.length,a=Array(d),x=0;d>x;x++){var t=Y(e,n[x]);if(!nq(t))return e2(r(e7,x,t.a));a[x]=t.a}return e6(o(a))}function Q(e){return Array.isArray(e)||"undefined"!=typeof FileList&&e instanceof FileList}function X(e){return r(ny,e.length,function(n){return e[n]})}function ee(e,n){return e2(r(e3,"Expecting "+e,n))}function en(e,n){if(e===n)return!0;if(e.$!==n.$)return!1;switch(e.$){case 0:case 1:return e.a===n.a;case 2:return e.b===n.b;case 5:return e.c===n.c;case 3:case 4:case 8:return en(e.b,n.b);case 6:return e.d===n.d&&en(e.b,n.b);case 7:return e.e===n.e&&en(e.b,n.b);case 9:return e.f===n.f&&eo(e.g,n.g);case 10:return e.h===n.h&&en(e.b,n.b);case 11:return eo(e.g,n.g)}}function eo(e,n){var o=e.length;if(o!==n.length)return!1;for(var d=0;o>d;d++)if(!en(e[d],n[d]))return!1;return!0}function ed(e){return{$:0,a:e}}function ea(e){return{$:2,b:e,c:null}}var ex=o(function(e,n){return{$:3,b:e,d:n}}),er=0;function et(e){var n={$:0,e:er++,f:e,g:null,h:[]};return eu(n),n}var es=!1,ei=[];function eu(e){if(ei.push(e),!es){for(es=!0;e=ei.shift();)!function(e){for(;e.f;){var n=e.f.$;if(0===n||1===n){for(;e.g&&e.g.$!==n;)e.g=e.g.i;if(!e.g)return;e.f=e.g.b(e.f.a),e.g=e.g.i}else{if(2===n)return void(e.f.c=e.f.b(function(n){e.f=n,eu(e)}));if(5===n){if(0===e.h.length)return;e.f=e.f.b(e.h.shift())}else e.g={$:3===n?0:1,b:e.f.b,i:e.g},e.f=e.f.d}}}(e);es=!1}}var ev={};function eb(e,n,o,d,a){return{b:e,c:n,d:o,e:d,f:a}}var ep=o(function(e,n){return ea(function(o){e.g(n),o(ed(0))})});function el(e){return function(n){return{$:1,k:e,l:n}}}var ez,ec=[],ek=!1;function em(e,n,o){if(ec.push({p:e,q:n,r:o}),!ek){ek=!0;for(var d;d=ec.shift();)!function(e,n,o){var d,a={};for(var x in eh(!0,n,a,null),eh(!1,o,a,null),e)(d=e[x]).h.push({$:"fx",a:a[x]||{i:h,j:h}}),eu(d)}(d.p,d.q,d.r);ek=!1}}function eh(e,n,o,d){switch(n.$){case 1:var a,x,t=n.k,s=(a=n.l,r(e?ev[t].e:ev[t].f,function(e){for(var n=d;n;n=n.t)e=n.s(e);return e},a));return void(o[t]=(x=(x=o[t])||{i:h,j:h},e?x.i=j(s,x.i):x.j=j(s,x.j),x));case 2:for(var i=n.m;i.b;i=i.b)eh(e,i.a,o,d);return;case 3:return void eh(e,n.o,o,{s:n.n,t:d})}}var ej="undefined"!=typeof document?document:{};function ef(e,n){e.appendChild(n)}function ew(e){return{$:0,a:e}}var ey,eq=o(function(e,n){return o(function(o,d){for(var a=[],x=0;d.b;d=d.b){var r=d.a;x+=r.b||0,a.push(r)}return x+=a.length,{$:1,c:n,d:eE(o),e:a,f:e,b:x}})}),eg=eq(void 0),eA=o(function(e,n){return o(function(o,d){for(var a=[],x=0;d.b;d=d.b){var r=d.a;x+=r.b.b||0,a.push(r)}return x+=a.length,{$:2,c:n,d:eE(o),e:a,f:e,b:x}})}),eP=eA(void 0),eC=o(function(e,n){return{$:"a0",n:e,o:n}}),e$=o(function(e,n){return{$:"a2",n:e,o:n}}),eB=o(function(e,n){return{$:"a3",n:e,o:n}}),eD=/^script$/i,eI=/^(on|formAction$)/i,eS=/^\s*(j\s*a\s*v\s*a\s*s\s*c\s*r\s*i\s*p\s*t\s*:|d\s*a\s*t\s*a\s*:\s*t\s*e\s*x\s*t\s*\/\s*h\s*t\s*m\s*l\s*(,|;))/i;function eM(e){return eD.test(e)?"p":e}function eE(e){for(var n={};e.b;e=e.b){var o=e.a,d=o.$,a=o.n,x=o.o;if("a2"!==d){var r=n[d]||(n[d]={});"a3"===d&&"class"===a?eZ(r,a,x):r[a]=x}else"className"===a?eZ(n,a,x):n[a]=x}return n}function eZ(e,n,o){var d=e[n];e[n]=d?d+" "+o:o}function eN(e,n){var o=e.$;if(5===o)return eN(e.k||(e.k=e.m()),n);if(0===o)return ej.createTextNode(e.a);if(4===o){for(var d=e.k,a=e.j;4===d.$;)"object"!=typeof a?a=[a,d.j]:a.push(d.j),d=d.k;var x={j:a,p:n};return(r=eN(d,x)).elm_event_node_ref=x,r}if(3===o)return eV(r=e.h(e.g),n,e.d),r;var r=e.f?ej.createElementNS(e.f,e.c):ej.createElement(e.c);ez&&"a"==e.c&&r.addEventListener("click",ez(r)),eV(r,n,e.d);for(var t=e.e,s=0;t.length>s;s++)ef(r,eN(1===o?t[s]:t[s].b,n));return r}function eV(e,n,o){for(var d in o){var a=o[d];"a1"===d?function(e,n){var o=e.style;for(var d in n)o[d]=n[d]}(e,a):"a0"===d?function(e,n,o){var d=e.elmFs||(e.elmFs={});for(var a in o){var x=o[a],r=d[a];if(x){if(r){if(r.q.$===x.$){r.q=x;continue}e.removeEventListener(a,r)}r=function(e,n){function o(n){var d=o.q,a=Y(d.a,n);if(nq(a)){for(var x,r=nA(d),t=a.a,s=r?3>r?t.a:t.L:t,i=1==r?t.b:3==r&&t.bh,u=(i&&n.stopPropagation(),(2==r?t.b:3==r&&t.be)&&n.preventDefault(),e);x=u.j;){if("function"==typeof x)s=x(s);else for(var v=x.length;v--;)s=x[v](s);u=u.p}u(s,i)}}return o.q=n,o}(n,x),e.addEventListener(a,r,ey&&{passive:2>nA(x)}),d[a]=r}else e.removeEventListener(a,r),d[a]=void 0}}(e,n,a):"a3"===d?function(e,n){for(var o in n){var d=n[o];void 0!==d?e.setAttribute(o,d):e.removeAttribute(o)}}(e,a):"a4"===d?function(e,n){for(var o in n){var d=n[o],a=d.f,x=d.o;void 0!==x?e.setAttributeNS(a,o,x):e.removeAttributeNS(a,o)}}(e,a):("value"!==d&&"checked"!==d||e[d]!==a)&&(e[d]=a)}}try{window.addEventListener("t",null,Object.defineProperty({},"passive",{get:function(){ey=!0}}))}catch(e){}function eJ(e,n,o,d){var a={$:n,r:o,s:d,t:void 0,u:void 0};return e.push(a),a}function eT(e,n,o,d){if(e!==n){var a=e.$,x=n.$;if(a!==x){if(1!==a||2!==x)return void eJ(o,0,d,n);n=function(e){for(var n=e.e,o=n.length,d=Array(o),a=0;o>a;a++)d[a]=n[a].b;return{$:1,c:e.c,d:e.d,e:d,f:e.f,b:e.b}}(n),x=1}switch(x){case 5:for(var r=e.l,t=n.l,s=r.length,i=s===t.length;i&&s--;)i=r[s]===t[s];if(i)return void(n.k=e.k);n.k=n.m();var u=[];return eT(e.k,n.k,u,0),void(u.length>0&&eJ(o,1,d,u));case 4:for(var v=e.j,b=n.j,p=!1,l=e.k;4===l.$;)p=!0,"object"!=typeof v?v=[v,l.j]:v.push(l.j),l=l.k;for(var z=n.k;4===z.$;)p=!0,"object"!=typeof b?b=[b,z.j]:b.push(z.j),z=z.k;return p&&v.length!==b.length?void eJ(o,0,d,n):((p?function(e,n){for(var o=0;e.length>o;o++)if(e[o]!==n[o])return!1;return!0}(v,b):v===b)||eJ(o,2,d,b),void eT(l,z,o,d+1));case 0:return void(e.a!==n.a&&eJ(o,3,d,n.a));case 1:return void eR(e,n,o,d,eK);case 2:return void eR(e,n,o,d,eL);case 3:if(e.h!==n.h)return void eJ(o,0,d,n);var c=eO(e.d,n.d);c&&eJ(o,4,d,c);var k=n.i(e.g,n.g);return void(k&&eJ(o,5,d,k))}}}function eR(e,n,o,d,a){if(e.c===n.c&&e.f===n.f){var x=eO(e.d,n.d);x&&eJ(o,4,d,x),a(e,n,o,d)}else eJ(o,0,d,n)}function eO(e,n,o){var d;for(var a in e)if("a1"!==a&&"a0"!==a&&"a3"!==a&&"a4"!==a){if(a in n){var x=e[a],r=n[a];x===r&&"value"!==a&&"checked"!==a||"a0"===o&&x.$==r.$&&en(x.a,r.a)||((d=d||{})[a]=r)}else(d=d||{})[a]=o?"a1"===o?"":"a0"===o||"a3"===o?void 0:{f:e[a].f,o:void 0}:"string"==typeof e[a]?"":null}else{var t=eO(e[a],n[a]||{},a);t&&((d=d||{})[a]=t)}for(var s in n)s in e||((d=d||{})[s]=n[s]);return d}function eK(e,n,o,d){var a=e.e,x=n.e,r=a.length,t=x.length;r>t?eJ(o,6,d,{v:t,i:r-t}):t>r&&eJ(o,7,d,{v:r,e:x});for(var s=t>r?r:t,i=0;s>i;i++){var u=a[i];eT(u,x[i],o,++d),d+=u.b||0}}function eL(e,n,o,d){for(var a=[],x={},r=[],t=e.e,s=n.e,i=t.length,u=s.length,v=0,b=0,p=d;i>v&&u>b;){var l=(A=t[v]).a,z=(P=s[b]).a,c=A.b,k=P.b,m=void 0,h=void 0;if(l!==z){var j=t[v+1],f=s[b+1];if(j){var w=j.a,y=j.b;h=z===w}if(f){var q=f.a,g=f.b;m=l===q}if(m&&h)eT(c,g,a,++p),e_(x,a,l,k,b,r),p+=c.b||0,eH(x,a,l,y,++p),p+=y.b||0,v+=2,b+=2;else if(m)p++,e_(x,a,z,k,b,r),eT(c,g,a,p),p+=c.b||0,v+=1,b+=2;else if(h)eH(x,a,l,c,++p),p+=c.b||0,eT(y,k,a,++p),p+=y.b||0,v+=2,b+=1;else{if(!j||w!==q)break;eH(x,a,l,c,++p),e_(x,a,z,k,b,r),p+=c.b||0,eT(y,g,a,++p),p+=y.b||0,v+=2,b+=2}}else eT(c,k,a,++p),p+=c.b||0,v++,b++}for(;i>v;)p++,eH(x,a,(A=t[v]).a,c=A.b,p),p+=c.b||0,v++;for(;u>b;){var A,P,C=C||[];e_(x,a,(P=s[b]).a,P.b,void 0,C),b++}(a.length>0||r.length>0||C)&&eJ(o,8,d,{w:a,x:r,y:C})}var eF="_elmW6BL";function e_(e,n,o,d,a,x){var r=e[o];if(!r)return x.push({r:a,A:r={c:0,z:d,r:a,s:void 0}}),void(e[o]=r);if(1===r.c){x.push({r:a,A:r}),r.c=2;var t=[];return eT(r.z,d,t,r.r),r.r=a,void(r.s.s={w:t,A:r})}e_(e,n,o+eF,d,a,x)}function eH(e,n,o,d,a){var x=e[o];if(x){if(0===x.c){x.c=2;var r=[];return eT(d,x.z,r,a),void eJ(n,9,a,{w:r,A:x})}eH(e,n,o+eF,d,a)}else{var t=eJ(n,9,a,void 0);e[o]={c:1,z:d,r:a,s:t}}}var eW=a(function(e,n,o,d){return function(e,n,o,d,a,x){var i=r(U,e,n?n.flags:void 0);nq(i)||P(2);var u={},v=o(i.a),b=v.a,p=x(z,b),l=function(e,n){var o;for(var d in ev){var a=ev[d];a.a&&((o=o||{})[d]=a.a(d,n)),e[d]=function(e,n){var o={g:n,h:void 0},d=e.c,a=e.d,x=e.e,i=e.f;return o.h=et(r(ex,function e(n){return r(ex,e,{$:5,b:function(e){var r=e.a;return 0===e.$?t(a,o,r,n):x&&i?s(d,o,r.i,r.j,n):t(d,o,x?r.i:r.j,n)}})},e.b))}(a,n)}return o}(u,z);function z(e,n){var o=r(d,e,b);p(b=o.a,n),em(u,o.b,a(b))}return em(u,v.b,a(b)),l?{ports:l}:{}}(n,d,e.cL,e.c5,e.c1,function(n,o){var d=e.bf&&e.bf(n),a=e.c7,x=ej.title,s=ej.body,i=function e(n){if(3===n.nodeType)return ew(n.textContent);if(1!==n.nodeType)return ew("");for(var o=h,d=n.attributes,a=d.length;a--;){var x=d[a];o=j(r(eB,x.name,x.value),o)}var s=n.tagName.toLowerCase(),i=h,u=n.childNodes;for(a=u.length;a--;)i=j(e(u[a]),i);return t(eg,s,o,i)}(s);return function(e,n){n(e);var o=0;function d(){o=1===o?0:(eU(d),n(e),1)}return function(a,x){e=a,x?(n(e),2===o&&(o=1)):(0===o&&eU(d),o=2)}}(o,function(e){ez=d;var o,r,t,u=a(e),v=eg("body")(h)(u.cz),b=(eT(i,v,o=[],0),o);r=s,t=i,s=0===b.length?r:(function e(n,o,d,a){!function n(o,d,a,x,r,t,s){for(var i=a[x],u=i.r;u===r;){var v=i.$;if(1===v)e(o,d.k,i.s,s);else if(8===v)i.t=o,i.u=s,(b=i.s.w).length>0&&n(o,d,b,0,r,t,s);else if(9===v){i.t=o,i.u=s;var b,p=i.s;p&&(p.A.s=o,(b=p.w).length>0&&n(o,d,b,0,r,t,s))}else i.t=o,i.u=s;if(!(i=a[++x])||(u=i.r)>t)return x}var l=d.$;if(4===l){for(var z=d.k;4===z.$;)z=z.k;return n(o,z,a,x,r+1,t,o.elm_event_node_ref)}for(var c=d.e,k=o.childNodes,m=0;c.length>m;m++){r++;var h=1===l?c[m]:c[m].b,j=r+(h.b||0);if(!(r>u||u>j||(i=a[x=n(k[m],h,a,x,r,j,s)])&&(u=i.r)<=t))break;r=j}return x}(n,o,d,0,0,o.b,a)}(r,t,b,n),function e(n,o){for(var d=0;o.length>d;d++){var a=o[d],x=a.t,r=function(n,o){switch(o.$){case 0:var d,a,x,r;return d=o.s,a=o.u,x=n.parentNode,(r=eN(d,a)).elm_event_node_ref||(r.elm_event_node_ref=n.elm_event_node_ref),x&&r!==n&&x.replaceChild(r,n),r;case 4:return eV(n,o.u,o.s),n;case 3:return n.replaceData(0,n.length,o.s),n;case 1:return e(n,o.s);case 2:return n.elm_event_node_ref?n.elm_event_node_ref.j=o.s:n.elm_event_node_ref={j:o.s,p:o.u},n;case 6:for(var t=o.s,s=0;t.i>s;s++)n.removeChild(n.childNodes[t.v]);return n;case 7:for(var i=(t=o.s).e,u=n.childNodes[s=t.v];i.length>s;s++)n.insertBefore(eN(i[s],o.u),u);return n;case 9:if(!(t=o.s))return n.parentNode.removeChild(n),n;var v=t.A;return void 0!==v.r&&n.parentNode.removeChild(n),v.s=e(n,t.w),n;case 8:return function(n,o){var d=o.s,a=function(e,n){if(e){for(var o=ej.createDocumentFragment(),d=0;e.length>d;d++){var a=e[d].A;ef(o,2===a.c?a.s:eN(a.z,n.u))}return o}}(d.y,o);n=e(n,d.w);for(var x=d.x,r=0;x.length>r;r++){var t=x[r],s=t.A,i=2===s.c?s.s:eN(s.z,o.u);n.insertBefore(i,n.childNodes[t.r])}return a&&ef(n,a),n}(n,o);case 5:return o.s(n);default:P(10)}}(x,a);x===n&&(n=r)}return n}(r,b)),i=v,ez=0,x!==u.c4&&(ej.title=x=u.c4)})})}),eU=("undefined"!=typeof cancelAnimationFrame&&cancelAnimationFrame,"undefined"!=typeof requestAnimationFrame?requestAnimationFrame:function(e){return setTimeout(e,1e3/60)});function eY(){return nN(ej.location.href).a||P(1)}var eG=("undefined"!=typeof document&&document,"undefined"!=typeof window?window:{addEventListener:function(){},removeEventListener:function(){}}),eQ=1,eX=2,e1=0,e9=d(function(e,n,o){for(;;){if(-2===o.$)return n;var d=o.d,a=e,x=t(e,o.b,o.c,t(e9,e,n,o.e));e=a,n=x,o=d}}),e0=function(e){return t(e9,d(function(e,n,o){return r(f,z(e,n),o)}),h,e)},e2=function(e){return{$:1,a:e}},e3=o(function(e,n){return{$:3,a:e,b:n}}),e5=o(function(e,n){return{$:0,a:e,b:n}}),e7=o(function(e,n){return{$:1,a:e,b:n}}),e6=function(e){return{$:0,a:e}},e4=function(e){return{$:2,a:e}},e8=function(e){return{$:0,a:e}},ne={$:1},nn=o(function(e,n){return r(N,e,y(n))}),no=o(function(e,n){return w(r(Z,e,n))}),nd=d(function(e,n,o){for(;;){if(!o.b)return n;var d=o.b,a=e,x=r(e,o.a,n);e=a,n=x,o=d}}),na=function(e){return t(nd,o(function(e,n){return n+1}),0,e)},nx=d(function(e,n,o){for(;;){if(p(e,n)>=1)return o;var d=e,a=n-1,x=r(f,n,o);e=d,n=a,o=x}}),nr=o(function(e,n){return t(nx,e,n,h)}),nt=o(function(e,n){return t(q,e,r(nr,0,na(n)-1),n)}),ns=function(e){return t(nd,f,h,e)},ni=a(function(e,n,o,d){return{$:0,a:e,b:n,c:o,d:d}}),nu=[],nv=Math.ceil,nb=o(function(e,n){return D(n)/D(e)}),np=nv(r(nb,2,32)),nl=s(ni,0,np,nu,nu),nz=o(function(e,n){return n(e)}),nc=Math.floor,nk=function(e){return e.length},nm=o(function(e,n){return p(e,n)>0?e:n}),nh=o(function(e,n){for(;;){var o=r(A,32,e),d=o.b,a=r(f,{$:0,a:o.a},n);if(!d.b)return ns(a);e=d,n=a}}),nj=o(function(e,n){for(;;){var o=nv(n/32);if(1===o)return r(A,32,e).a;e=r(nh,e,h),n=o}}),nf=o(function(e,n){if(n.k){var o=32*n.k,d=nc(r(nb,32,o-1)),a=r(nj,e?ns(n.m):n.m,n.k);return s(ni,nk(n.l)+o,r(nm,5,d*np),a,n.l)}return s(ni,nk(n.l),np,nu,n.l)}),nw=x(function(e,n,o,d,a){for(;;){if(0>n)return r(nf,!1,{m:d,k:o/32|0,l:a});var x={$:1,a:t(g,32,n,e)};n-=32,d=r(f,x,d)}}),ny=o(function(e,n){if(e>0){var o=e%32;return i(nw,n,e-o-32,e,h,t(g,o,e-o,n))}return nl}),nq=function(e){return!e.$},ng=function(e){return{$:0,a:e}},nA=function(e){switch(e.$){case 0:return 0;case 1:return 1;case 2:return 2;default:return 3}},nP=function(e){return e},nC=n(6,oa=function(e,n,o,d,a,x){return{bJ:x,bN:n,bZ:d,b$:o,b3:e,b4:a}},function(e){return function(n){return function(o){return function(d){return function(a){return function(x){return oa(e,n,o,d,a,x)}}}}}}),n$=function(e){return e.length},nB=o(function(e,n){return 1>e?n:t(V,e,n$(n),n)}),nD=function(e){return""===e},nI=o(function(e,n){return 1>e?"":t(V,0,e,n)}),nS=x(function(e,n,o,d,a){if(nD(a)||r(J,"@",a))return ne;var x=r(R,":",a);if(x.b){if(x.b.b)return ne;var t=x.a,s=function(e){for(var n=0,o=e.charCodeAt(0),d=43==o||45==o?1:0,a=d;e.length>a;++a){var x=e.charCodeAt(a);if(48>x||x>57)return ne;n=10*n+x-48}return a==d?ne:e8(45==o?-n:n)}(r(nB,t+1,a));return 1===s.$?ne:e8(u(nC,e,r(nI,t,a),s,n,o,d))}return e8(u(nC,e,a,ne,n,o,d))}),nM=a(function(e,n,o,d){if(nD(d))return ne;var a=r(R,"/",d);if(a.b){var x=a.a;return i(nS,e,r(nB,x,d),n,o,r(nI,x,d))}return i(nS,e,"/",n,o,d)}),nE=d(function(e,n,o){if(nD(o))return ne;var d=r(R,"?",o);if(d.b){var a=d.a;return s(nM,e,e8(r(nB,a+1,o)),n,r(nI,a,o))}return s(nM,e,ne,n,o)}),nZ=o(function(e,n){if(nD(n))return ne;var o=r(R,"#",n);if(o.b){var d=o.a;return t(nE,e,e8(r(nB,d+1,n)),r(nI,d,n))}return t(nE,e,ne,n)}),nN=function(e){return r(T,"http://",e)?r(nZ,0,r(nB,7,e)):r(T,"https://",e)?r(nZ,1,r(nB,8,e)):ne},nV=ed(0),nJ=a(function(e,n,o,d){if(d.b){var a=d.a,x=d.b;if(x.b){var i=x.a,u=x.b;if(u.b){var v=u.a,b=u.b;if(b.b){var p=b.b;return r(e,a,r(e,i,r(e,v,r(e,b.a,o>500?t(nd,e,n,ns(p)):s(nJ,e,n,o+1,p)))))}return r(e,a,r(e,i,r(e,v,n)))}return r(e,a,r(e,i,n))}return r(e,a,n)}return n}),nT=d(function(e,n,o){return s(nJ,e,n,0,o)}),nR=o(function(e,n){return t(nT,o(function(n,o){return r(f,e(n),o)}),h,n)}),nO=o(function(e,n){return r(ex,function(n){return ed(e(n))},n)}),nK=d(function(e,n,o){return r(ex,function(n){return r(ex,function(o){return ed(r(e,n,o))},o)},n)}),nL=o(function(e,n){var o;return o=r(ex,ep(e),n),ea(function(e){e(ed(et(o)))})});ev.Task=eb(nV,d(function(e,n){var o;return r(nO,function(){return 0},(o=r(nR,nL(e),n),t(nT,nK(f),ed(h),o)))}),d(function(){return ed(0)}),o(function(e,n){return r(nO,e,n)})),el("Task");var nF=function(e){return{$:3,b:e}},n_=r(nT,W(f),ng(h)),nH=a(function(e,n,o,d){return{cw:o,bA:d,J:e,aY:n}}),nW=W(nz),nU=o(function(e,n){return{J:e,c2:n}}),nY=r(nW,r(F,"answer",L),r(nW,r(F,"id",L),ng(nU))),nG=function(e){return r(nW,r(F,"correct",L),r(nW,r(F,"answers",nF(nY)),r(nW,r(F,"question",L),ng(nH(e+1+"")))))},nQ={$:0},nX={$:2,m:h},n1=d(function(e){var n;return z({q:(n=r(U,r(H,function(e){var n;return n=r(nR,nG,r(nr,0,na(e)-1)),n_(r(nt,o(function(e,n){return r(_,e,n)}),n))},nF(K)),e)).$?h:n.a,D:nQ},nX)}),n9={$:2,m:h},n0={$:0},n2=function(e){return{$:4,a:e}},n3=o(function(e,n){return{$:1,a:e,b:n}}),n5={$:-2},n7={q:n5},n6=o(function(e,n){return{$:0,a:e,b:n}}),n4=function(e){var n=e.b;return r(n6,1664525*e.a+n>>>0,n)},n8=r(ex,function(e){var n;return ed((n=n4(r(n6,0,1013904223)),n4(r(n6,n.a+e>>>0,n.b))))},ea(function(e){e(ed(nP(Date.now())))})),oe=o(function(e,n){return e(n)}),on=d(function(e,n,o){if(n.b){var d=n.b,a=r(oe,n.a,o),x=a.b;return r(ex,function(){return t(on,e,d,x)},r(ep,e,a.a))}return ed(o)}),oo=d(function(e,n,o){return ed(o)}),od=o(function(e,n){return function(o){var d=n(o),a=d.b;return z(e(d.a),a)}});ev.Random=eb(n8,on,oo,o(function(e,n){return r(od,e,n)}));var oa,ox,or,ot,os,oi,ou,ov=el("Random"),ob=o(function(e,n){return ov(r(od,e,n))}),op=o(function(e,n){for(;;){if(-2===n.$)return ne;var o=n.c,d=n.d,a=n.e;switch(r(l,e,n.b)){case 0:n=d;continue;case 1:return e8(o);default:n=a;continue}}}),ol=o(function(e,n){for(;;){if(e>0&&n.b){e-=1,n=n.b;continue}return n}}),oz=function(e){return e.b?e8(e.a):ne},oc=o(function(e,n){return 0>e?ne:oz(r(ol,e,n))}),ok=function(e){return-e},om=function(e){var n=e.a,o=277803737*(n^n>>>4+(n>>>28));return(o>>>22^o)>>>0},oh=o(function(e,n){return function(o){var d=0>p(e,n)?z(e,n):z(n,e),a=d.a,x=d.b-a+1;if(x-1&x){var r=(-x>>>0)%x>>>0;return function(e){for(;;){var n=om(e),o=n4(e);if(p(n,r)>=0)return z(n%x+a,o);e=o}}(o)}return z(((x-1&om(o))>>>0)+a,n4(o))}}),oj=function(e){return z(e,nX)},of=d(function(e,n,o){return 1===o.$?e:n(o.a)}),ow=x(function(e,n,o,d,a){return{$:-1,a:e,b:n,c:o,d:d,e:a}}),oy=x(function(e,n,o,d,a){if(-1!==a.$||a.a){if(-1!==d.$||d.a||-1!==d.d.$||d.d.a)return i(ow,e,n,o,d,a);var x=d.d;return r=d.e,i(ow,0,d.b,d.c,i(ow,1,x.b,x.c,x.d,x.e),i(ow,1,n,o,r,a))}var r,t=a.b,s=a.c,u=a.d,v=a.e;return -1!==d.$||d.a?i(ow,e,t,s,i(ow,0,n,o,d,u),v):i(ow,0,n,o,i(ow,1,d.b,d.c,d.d,r=d.e),i(ow,1,t,s,u,v))}),oq=d(function(e,n,o){if(-2===o.$)return i(ow,0,e,n,n5,n5);var d=o.a,a=o.b,x=o.c,s=o.d,u=o.e;switch(r(l,e,a)){case 0:return i(oy,d,a,x,t(oq,e,n,s),u);case 1:return i(ow,d,a,n,s,u);default:return i(oy,d,a,x,s,t(oq,e,n,u))}}),og=d(function(e,n,o){var d=t(oq,e,n,o);return -1!==d.$||d.a?d:i(ow,1,d.b,d.c,d.d,d.e)}),oA=function(e){if(-1===e.$&&-1===e.d.$&&-1===e.e.$){if(-1!==e.e.d.$||e.e.d.a){var n=e.d,o=e.e;return r=o.b,t=o.c,d=o.d,v=o.e,i(ow,1,e.b,e.c,i(ow,0,n.b,n.c,n.d,n.e),i(ow,0,r,t,d,v))}var d,a=e.d,x=e.e,r=x.b,t=x.c,s=(d=x.d).d,u=d.e,v=x.e;return i(ow,0,d.b,d.c,i(ow,1,e.b,e.c,i(ow,0,a.b,a.c,a.d,a.e),s),i(ow,1,r,t,u,v))}return e},oP=function(e){if(-1===e.$&&-1===e.d.$&&-1===e.e.$){if(-1!==e.d.d.$||e.d.d.a){var n=e.d,o=e.e;return u=o.b,v=o.c,b=o.d,p=o.e,i(ow,1,d=e.b,a=e.c,i(ow,0,n.b,n.c,n.d,t=n.e),i(ow,0,u,v,b,p))}var d=e.b,a=e.c,x=e.d,r=x.d,t=x.e,s=e.e,u=s.b,v=s.c,b=s.d,p=s.e;return i(ow,0,x.b,x.c,i(ow,1,r.b,r.c,r.d,r.e),i(ow,1,d,a,t,i(ow,0,u,v,b,p)))}return e},oC=n(7,ox=function(e,n,o,d,a,x,r){if(-1!==x.$||x.a){for(;;){if(-1===r.$&&1===r.a){if(-1===r.d.$){if(1===r.d.a)return oP(n);break}return oP(n)}break}return n}return i(ow,o,x.b,x.c,x.d,i(ow,0,d,a,x.e,r))},function(e){return function(n){return function(o){return function(d){return function(a){return function(x){return function(r){return ox(e,n,o,d,a,x,r)}}}}}}}),o$=function(e){if(-1===e.$&&-1===e.d.$){var n=e.a,o=e.b,d=e.c,a=e.d,x=a.d,r=e.e;if(1===a.a&&(-1!==x.$||x.a)){var t=oA(e);if(-1===t.$){var s=t.e;return i(oy,t.a,t.b,t.c,o$(t.d),s)}return n5}return i(ow,n,o,d,o$(a),r)}return n5},oB=o(function(e,n){if(-2===n.$)return n5;var o=n.a,d=n.b,a=n.c,x=n.d,t=n.e;if(0>p(e,d)){if(-1===x.$&&1===x.a){var s=x.d;if(-1!==s.$||s.a){var u=oA(n);if(-1===u.$){var v=u.e;return i(oy,u.a,u.b,u.c,r(oB,e,u.d),v)}return n5}}return i(ow,o,d,a,r(oB,e,x),t)}return r(oD,e,7===oC.a?oC.f(e,n,o,d,a,x,t):oC(e)(n)(o)(d)(a)(x)(t))}),oD=o(function(e,n){if(-1===n.$){var o=n.a,d=n.b,a=n.c,x=n.d,t=n.e;if(v(e,d)){var s=function(e){for(;;){if(-1!==e.$||-1!==e.d.$)return e;e=e.d}}(t);return -1===s.$?i(oy,o,s.b,s.c,x,o$(t)):n5}return i(oy,o,d,a,x,r(oB,e,t))}return n5}),oI=o(function(e,n){var o=r(oB,e,n);return -1!==o.$||o.a?o:i(ow,1,o.b,o.c,o.d,o.e)}),oS=d(function(e,n,o){var d=n(r(op,e,o));return d.$?r(oI,e,o):t(og,e,d.a,o)}),oM=d(function(e,n,o){var d=v(e.bA,n);return c(o,{q:t(oS,e.J,function(e){return e8(function(){if(e.$)return d?{ae:1,ag:0}:{ae:0,ag:1};var n=e.a;return c(n,d?{ae:n.ae+1}:{ag:n.ag+1})}())},o.q)})}),oE=function(e){return 0>e?-e:e},oZ=o(function(e,n){return function(o){var d=n4(o),a=oE(n-e),x=om(d);return z((1*(67108863&om(o))*134217728+1*(134217727&x))/9007199254740992*a+e,n4(d))}}),oN=d(function(e,n,o){for(;;){var d=e.a,a=e.b;if(!n.b)return a;var x=n.a,r=n.b;if(1>p(o,oE(d)))return a;e=x,n=r,o-=oE(d)}}),oV=function(e){return t(nd,C,0,e)},oJ=o(function(e,n){var o=function(e){return oE(e.a)},d=o(e)+oV(r(nR,o,n));return r(od,r(oN,e,n),r(oZ,0,d))}),oT=o(function(e,n){switch(e.$){case 0:return oj(n);case 1:case 2:return z(n,nX);case 3:var d=r(od,function(e){return r(oc,e,n.q)},r(oh,0,na(n.q))),a=o(function(e,n){return t(of,1,function(e){var n=e.ag,o=e.ae;return n-o>0?r($,2,n-o):0},r(op,e,n.q))}),x=function(){var e=n.D;if(e.$){var o=e.b,x=n.q;if(x.b){var t=x.a,s=x.b;return r(od,e8,r(oJ,z(r(a,t.J,o),t),r(nR,function(e){return z(r(a,e.J,o),e)},s)))}}return d}();return z(n,r(ob,r(of,n0,n2),x));case 4:var s=e.a,i=n.D;return oj(c(n,i.$?{D:r(n3,{aP:ne,aY:s},b=i.b)}:{D:r(n3,{aP:ne,aY:s},n7)}));default:s=e.a;var u=e.b,v=n.D;if(1===v.$){var b=v.b;return oj(c(n,{D:r(n3,c(v.a,{aP:e8(u)}),t(oM,s,u,b))}))}return oj(n)}}),oR={$:3},oO=function(e){return{$:0,a:e}},oK=o(function(e,n){return oO(e+":"+n)}),oL=o(function(e,n){return n.$?e:n.a}),oF=d(function(e,n,o){for(;;)switch(o.$){case 0:var d=r(oL,"",oz(r(no,":",o.a)));return r(oK,n,d);case 1:return r(oK,n,"elm-css-error-cannot-apply-"+e+"-with-inapplicable-Style-for-selector");case 2:return r(oK,n,"elm-css-error-cannot-apply-"+e+"-with-inapplicable-Style-for-combinator");case 3:return r(oK,n,"elm-css-error-cannot-apply-"+e+"-with-inapplicable-Style-for-pseudo-element setter");case 4:return r(oK,n,"elm-css-error-cannot-apply-"+e+"-with-inapplicable-Style-for-media-query");case 5:return r(oK,n,"elm-css-error-cannot-apply-"+e+"-with-inapplicable-Style-for-keyframes");default:if(o.a.b){if(o.a.b.b){o={$:6,a:o.a.b};continue}o=o.a.a;continue}return r(oK,n,"elm-css-error-cannot-apply-"+e+"-with-empty-Style")}}),o_=d(function(e,n,o){return{bl:0,bw:0,ah:0,o:0,aD:0,ak:0,K:0,al:0,am:0,S:0,T:0,B:0,an:0,M:o,as:0,au:n,aM:e,E:m(o+"",n)}}),oH=t(o_,0,"",0),oW=function(e){return t(oF,"alignItems","align-items",e(oH))},oU=d(function(e,n,o){return{$:0,a:e,b:n,c:o}}),oY=oU("button"),oG=d(function(e,n,o){return{$:0,a:e,b:n,c:o}}),oQ=o(function(e,n){return r(eB,eI.test(e)?"data-"+e:e,eS.test(n)?"":n)}),oX=o(function(e,n){for(;;){if(!n.b)return!1;var o=n.b;if(e(n.a))return!0;n=o}}),o1=d(function(e,n,o){return e(n(o))}),o9=function(e){return!e},o0=o(function(e,n){return!r(oX,r(o1,o9,e),n)}),o2=function(e){return!e.b},o3=o(function(e,n){var o=n.a,d=n.b;switch(e.$){case 0:return o2(e.a.c)?z(o,d):z(o,r(f,e,d));case 1:return z(o,r(o0,function(e){return o2(e.c)},e.b)?d:r(f,e,d));case 2:return o2(e.b)?z(o,d):z(o,r(f,e,d));case 3:return z(o,r(f,e,d));case 4:case 5:case 7:case 8:return o2(e.a)?z(o,d):z(o,r(f,e,d));case 6:var a=e.a;return nD(a.cC)?z(o,d):z(t(og,a.cQ,a.cC,o),d);default:return z(o,r(o0,function(e){return o2(e.b)},e.a)?d:r(f,e,d))}}),o5=function(e){return{$:6,a:e}},o7=o(function(e,n){return n.b?t(nT,f,n,e):e}),o6=o(function(e,n){return r(o7,r(nR,function(e){return o5({cC:e.b,cQ:e.a})},e0(e)),n)}),o4=function(e){var n=t(nT,o3,z(n5,h),e);return r(o6,n.a,n.b)},o8=o(function(e,n){return n.$?ne:e8(e(n.a))}),de=a(function(e,n,o,d){for(;;){if(o.b){if(o.b.b){var a=e,x=n,r=o.b,t=d+(e(o.a)+(n+""));e=a,n=x,o=r,d=t;continue}return d+(e(o.a)+"")}return d}}),dn=d(function(e,n,o){return s(de,e,n,o,"")}),dd=function(e){return"("+e.bG+r(oL,"",r(o8,k(": "),e.E))+")"},da=function(e){var n=d(function(e,n,o){return e+" "+r(nn," and ",r(f,function(e){switch(e){case 0:return"print";case 1:return"screen";default:return"speech"}}(n),r(nR,dd,o)))});switch(e.$){case 0:return t(dn,dd," and ",e.a);case 1:return t(n,"only",e.a,e.b);case 2:return t(n,"not",e.a,e.b);default:return e.a}},dx=o(function(e,n){return'@import "'+e+da(n)+'"'}),dr=function(e){var n=e.b;return t(dn,dx(e.a),"\n",n)},dt=function(e){return"@namespace "+e.a+'"'+e.b+'"'},ds=function(e){return"::"+e},di=function(e){switch(e.$){case 0:return"."+e.a;case 1:return"#"+e.a;case 2:return":"+e.a;default:return"["+e.a+"]"}},du=function(e){switch(e.$){case 0:default:return m(e.a,t(dn,di,"",n=e.b));case 1:var n;return o2(n=e.a)?"*":t(dn,di,"",n)}},dv=function(e){var n=e.b;return function(e){switch(e){case 0:return"+";case 1:return"~";case 2:return">";default:return""}}(e.a)+" "+du(n)},db=function(e){var n=e.b,o=e.c,d=r(f,du(e.a),r(nR,dv,n)),a=r(oL,"",r(o8,ds,o));return r(S,r(nn," ",d),a)},dp=function(e){var n=e.c;return t(dn,db,",",r(f,e.a,e.b))+"{"+t(dn,function(e){return e+";"},"",n)+"}"},dl=function(e){switch(e.$){case 0:return dp(e.a);case 1:var n=e.b;return"@media "+t(dn,da,", ",e.a)+"{"+t(dn,dp,"\n",n)+"}";case 2:case 3:case 4:case 5:case 7:case 8:default:return"TODO";case 6:return"@keyframes "+e.a.cQ+"{"+e.a.cC+"}"}},dz=function(e){return t(nT,o7,h,e)},dc=o(function(e,n){return dz(r(nR,e,n))}),dk=function(e){return{$:8,a:e}},dm=function(e){return{$:5,a:e}},dh=function(e){return{$:4,a:e}},dj=d(function(e,n,o){return{$:0,a:e,b:n,c:o}}),df=d(function(e,n,o){return{$:0,a:e,b:n,c:o}}),dw=function(e){return{$:0,a:e}},dy=o(function(e,n){return{$:2,a:e,b:n}}),dq=function(e){return{$:7,a:e}},dg=o(function(e,n){return{$:1,a:e,b:n}}),dA=o(function(e,n){return n.b?n.b.b?r(f,n.a,r(dA,e,n.b)):w([e(n.a)]):n}),dP=o(function(e,n){return t(df,n.a,n.b,m(n.c,w([e])))}),dC=o(function(e,n){if(!n.b)return n;if(n.b.b)return r(f,n.a,r(dC,e,n.b));switch(n.a.$){case 0:return w([dw(r(dP,e,n.a.a))]);case 1:var o=n.a,d=o.b;return w([r(dg,o.a,r(dA,dP(e),d))]);default:return n}}),d$=o(function(e,n){if(n.b.b){var o=n.a,d=n.b,a=(s=n.c,r(nR,e,d)),x=e(o);return w([t(df,o,d,s),t(df,x,a,h)])}var s,i=n.a;return w([t(df,i,h,s=n.c),t(df,e(i),h,h)])}),dB=o(function(e,n){return t(dj,n.a,n.b,e8(e))}),dD=o(function(e,n){return r(d$,dB(e),n)}),dI=o(function(e,n){return{$:2,a:e,b:n}}),dS=o(function(e,n){return{$:0,a:e,b:n}}),dM=function(e){return{$:1,a:e}},dE=o(function(e,n){switch(n.$){case 0:return r(dS,n.a,m(n.b,w([e])));case 1:return dM(m(n.a,w([e])));default:return r(dI,n.a,m(n.b,w([e])))}}),dZ=o(function(e,n){if(n.b){if(n.b.b)return r(f,n.a,r(dZ,e,n.b));var o=n.a;return w([z(o.a,r(dE,e,o.b))])}return h}),dN=o(function(e,n){if(n.b.b)return o=n.c,t(dj,n.a,r(dZ,e,n.b),o);var o=n.c;return t(dj,r(dE,e,n.a),h,o)}),dV=o(function(e,n){return r(d$,dN(e),n)}),dJ=function(e){for(;;){if(e.b){if(e.a.$){e=o=e.b;continue}var n=e.a.a,o=e.b;return m(r(f,n.a,n.b),dJ(o))}return h}},dT=x(function(e,n,o,d,a){return{$:3,a:e,b:n,c:o,d:d,e:a}}),dR=o(function(e,n){e:for(;;){if(!n.b)return n;if(n.b.b)break;switch(n.a.$){case 0:return r(nR,dw,e(b=n.a.a));case 1:if(n.a.b.b){if(n.a.b.b.b){var o=n.a,d=o.b,a=d.a,x=r(dR,e,w([r(dg,o.a,d.b)]));if(x.b&&1===x.a.$&&!x.b.b){var t=x.a;return w([r(dg,t.a,r(f,a,t.b))])}return x}var i=n.a;return w([r(dg,i.a,e(b=i.b.a))])}break e;case 2:var u=n.a;return w([r(dy,u.a,r(dR,e,u.b))]);case 3:var v=n.a,b=v.e;return r(nR,s(dT,v.a,v.b,v.c,v.d),e(b));default:return n}}return r(f,a=n.a,r(dR,e,n.b))}),dO=a(function(e,n,o,d){return{ac:d,aj:o,W:n,ap:e}}),dK=o(function(e,n){return(65535&n)*e+(((n>>>16)*e&65535)<<16)}),dL=o(function(e,n){return n<<e|n>>>32-e}),dF=o(function(e,n){return r(dK,5,r(dL,13,e^r(dK,461845907,r(dL,15,r(dK,3432918353,n)))))+3864292196}),d_=o(function(e,n){var o,d=n.aj|(255&(55296>(o=e.charCodeAt(0))||o>56319?o:1024*(o-55296)+e.charCodeAt(1)-56320+65536))<<n.ap;return 24===n.ap?{ac:n.ac+1,aj:0,W:r(dF,n.W,d),ap:0}:{ac:n.ac+1,aj:d,W:n.W,ap:n.ap+8}}),dH=o(function(e,n){var o,d,a,x;return((x=r(dK,3266489909,(a=r(dK,2246822507,(d=((o=t(M,d_,s(dO,0,e,0,0),n)).aj?o.W^r(dK,461845907,r(dL,15,r(dK,3432918353,o.aj))):o.W)^o.ac)^d>>>16))^a>>>13))^x>>>16)>>>0}),dW=function(e){return y(e).join("")},dU=function(e){for(;;)switch(e){case 0:return"0";case 1:return"1";case 2:return"2";case 3:return"3";case 4:return"4";case 5:return"5";case 6:return"6";case 7:return"7";case 8:return"8";case 9:return"9";case 10:return"a";case 11:return"b";case 12:return"c";case 13:return"d";case 14:return"e";case 15:return"f";default:continue}},dY=o(function(e,n){for(;;){if(16>n)return r(f,dU(n),e);e=r(f,dU(r(B,16,n)),e),n=n/16|0}}),dG=function(e){var n;return r(I,"_",dW(0>(n=r(dH,15739,e))?r(f,"-",r(dY,h,-n)):r(dY,h,n)))},dQ=function(e){for(;;){if(e.b){if(e.b.b){e=e.b;continue}return e8(w([e.a]))}return ne}},dX=function(e){var n=function(e){return e.b?r(f,e.a,n(e.b)):h};return w([{$:9,a:n(e)}])},d1=function(e){return w([e])},d9=o(function(e,n){return n.$?n:r(dg,e,w([n.a]))}),d0=function(e){return e.b?e8(e.b):ne},d2=d(function(e,n,o){for(;;){if(e>0&&n.b){var d=n.a;e-=1,n=n.b,o=r(f,d,o);continue}return o}}),d3=o(function(e,n){return ns(t(d2,e,n,h))}),d5=d(function(e,n,o){if(n>0){var d=z(n,o);e:for(;;){n:for(;;){if(!d.b.b)return o;if(!d.b.b.b){if(1===d.a)break e;break}switch(d.a){case 1:break e;case 2:var a=d.b;return w([a.a,a.b.a]);case 3:if(d.b.b.b.b){var x=d.b,s=x.b;return w([x.a,s.a,s.b.a])}break n;default:if(d.b.b.b.b&&d.b.b.b.b.b){var i=d.b,u=i.b,v=u.b,b=v.b,p=b.b;return r(f,i.a,r(f,u.a,r(f,v.a,r(f,b.a,e>1e3?r(d3,n-4,p):t(d5,e+1,n-4,p)))))}break n}}return o}return w([d.b.a])}return h}),d7=o(function(e,n){return t(d5,0,e,n)}),d6=x(function(e,n,o,d,a){return a.$?a:i(dT,e,n,o,d,a.a)}),d4=o(function(e,n){switch(n.$){case 0:return r(dg,e,w([n.a]));case 1:var o=n.b;return r(dg,m(e,n.a),o);case 2:var d=n.b;return r(dy,n.a,r(nR,d4(e),d));case 3:return i(dT,n.a,n.b,n.c,n.d,n.e);default:return n}}),d8=function(e){return e},ae=a(function(e,n,o,d){var a=function(e){return r(oL,h,d0(e))},x=r(an,n,r(oL,h,dQ(d))),t=function(){var e=z(oz(x),function(e){for(;;){if(e.b){if(e.b.b){e=e.b;continue}return e8(e.a)}return ne}}(d));if(e.a.$||e.b.$)return d;var n=e.a.a,o=e.b.a;return m(r(d7,na(d)-1,d),w([v(o,n)?o:n]))}();return m(t,m(a(r(oL,h,r(o8,function(n){return dz(r(dA,an(e),r(nR,d1,r(dR,o,n))))},dQ(d)))),a(x)))}),an=o(function(e,n){if(!e.b)return n;switch(e.a.$){case 0:return r(an,u=e.b,r(dC,e.a.a,n));case 1:var d=e.a;return s(ae,j=d.b,u=e.b,dV(d.a),n);case 2:var a=e.a,x=a.a,i=a.b,u=e.b,v=o(function(e,n){var o=e.c,d=n.b,a=n.c;return t(dj,e.a,m(e.b,r(f,z(x,n.a),d)),function(e){for(;;){if(e.b){var n=e.a;if(1===n.$){e=e.b;continue}return n}return ne}}(w([a,o])))});return dz(m(w([r(an,u,n)]),r(nR,function(e){switch(e.$){case 0:var o=e.a,d=o.a,a=o.b,x=o.c,i=r(dc,function(e){return r(nR,v(e),r(f,d,a))},dJ(n));return r(an,x,i.b?w([dw(t(df,i.a,i.b,h))]):h);case 1:return r(aa,e.a,e.b);case 2:return r(ax,e.a,e.b);case 3:var u=e.e;return r(nR,s(d6,e.a,e.b,e.c,e.d),ao(u));case 4:return w([dh(e.a)]);case 5:return w([dm(e.a)]);case 6:return w([dq(e.a)]);case 7:return w([dk(e.a)]);default:return dX(e.a)}},r(dc,d8,i))));case 3:var b=e.a;return s(ae,j=b.b,u=e.b,dD(b.a),n);case 5:var p=e.a.a,l=(u=e.b,dG(p));return r(o7,r(an,u,r(dC,"animation-name:"+l,n)),w([o5({cC:p,cQ:l})]));case 4:var c=e.a,k=c.a,j=c.b,y=(u=e.b,function(){var e=dJ(n);if(e.b){var o=e.a,d=e.b;return r(nR,d9(k),r(an,j,d1(dw(t(df,o,d,h)))))}return h}());return m(r(an,u,n),y);default:return r(an,m(e.a.a,u=e.b),n)}}),ao=function(e){return r(an,e.c,w([dw(t(df,e.a,e.b,h))]))},ad=function(e){if(e.b){var n=e.b;return m(ar(e.a),ad(n))}return h},aa=o(function(e,n){return r(dc,function(n){return r(nR,d4(e),ao(n))},n)}),ax=o(function(e,n){var o=ad(r(dc,d8,n));return w([r(dy,e,o)])}),ar=function(e){switch(e.$){case 0:return ao(n=e.a);case 1:return r(aa,e.a,e.b);case 2:return r(ax,e.a,e.b);case 3:var n=e.e;return r(nR,s(d6,e.a,e.b,e.c,e.d),ao(n));case 4:return w([dh(e.a)]);case 5:return w([dm(e.a)]);case 6:return w([dq(e.a)]);case 7:return w([dk(e.a)]);default:return dX(e.a)}},at=function(e){var n,o,d,a,x,s,i,u,v;return i=(a=(n=e.bO,o=e.bW,d={by:e.by,cD:ad(r(dc,d8,e.cf)),bO:n,bW:o}).bO,x=d.bW,s={by:d.by,cD:o4(d.cD),bO:a,bW:x}).bO,u=s.bW,v=s.cD,r(oL,"",r(o8,function(e){return'@charset "'+e+'"'},s.by))+(t(dn,dr,"\n",i)+(t(dn,dt,"\n",u)+(t(dn,dl,"\n",v)+"")))},as=d(function(e,n,o){return{$:0,a:e,b:n,c:o}}),ai=o(function(e,n){return w([{$:0,a:t(as,t(dj,n,h,ne),h,e)}])}),au=dM(w([{$:0,a:"\x07"}])),av=function(e){var n=e.b?at({by:ne,bO:h,bW:h,cf:w([r(ai,e,au)])}):"";return t(oG,r(oQ,"",""),!0,n)},ab=o(function(e,n){return oO(e+":"+n)}),ap=o(function(e,n){return r(ab,e,n.E)}),al=ap("padding"),az=r(o_,0,"px"),ac=av(w([al(az(20))])),ak=ap("center"),am=r(ab,"display","flex"),ah=oU("div"),aj=function(e){return t(oF,"justifyContent","justify-content",e(oH))},af=o(function(e,n){return t(oG,r(eC,e,n),!1,"")}),aw=o(function(e,n){return r(af,e,{$:0,a:n})}),ay=function(e){return r(aw,"click",ng(e))},aq=r(o_,0,"%"),ag=function(e){return{$:4,a:ew(e)}},aA=function(e){return{$:0,a:e}},aP=o(function(e,n){var o=e.c;return e.b&&r(op,o,n).$?t(og,o,dG(o),n):n}),aC=o(function(e,n){return r(e$,"innerHTML"==e||"formAction"==e?"data-"+e:e,"string"==typeof n&&eS.test(n)?"":n)}),a$=function(e){return e},aB=o(function(e,n){var o=n.a;if(n.b){var d=r(op,n.c,e);return r(aC,"className",a$(d.$?"_unstyled":d.a))}return o}),aD=o(function(e,n){var o=n.a;if(n.b){var d=r(op,n.c,e);return r(oQ,"class",d.$?"_unstyled":d.a)}return o}),aI=function(e){return eP(eM(e))},aS=o(function(e,n){return r(eA,e,eM(n))}),aM=function(e){return eg(eM(e))},aE=o(function(e,n){return r(eq,e,eM(n))}),aZ=o(function(e,n){var o=e.a,d=e.b,a=n.a,x=n.b;switch(d.$){case 4:return z(r(f,z(o,p=d.a),a),x);case 0:var i=d.a,u=d.c,v=t(nd,aN,z(h,t(nd,aP,x,m=d.b)),u),b=v.a,p=t(aM,i,r(nR,aB(j=v.b),m),ns(b));return z(r(f,z(o,p),a),j);case 1:var l=d.a,c=(i=d.b,u=d.d,t(nd,aN,z(h,t(nd,aP,x,m=d.c)),u));return b=c.a,p=s(aE,l,i,r(nR,aB(j=c.b),m),ns(b)),z(r(f,z(o,p),a),j);case 2:i=d.a,u=d.c;var k=t(nd,aZ,z(h,t(nd,aP,x,m=d.b)),u);return b=k.a,p=t(aI,i,r(nR,aB(j=k.b),m),ns(b)),z(r(f,z(o,p),a),j);default:l=d.a,i=d.b,u=d.d;var m,j,w=t(nd,aZ,z(h,t(nd,aP,x,m=d.c)),u);return b=w.a,p=s(aS,l,i,r(nR,aB(j=w.b),m),ns(b)),z(r(f,z(o,p),a),j)}}),aN=o(function(e,n){var o=n.a,d=n.b;switch(e.$){case 4:return z(r(f,v=e.a,o),d);case 0:var a=e.a,x=e.c,i=t(nd,aN,z(h,t(nd,aP,d,c=e.b)),x),u=i.a,v=t(aM,a,r(nR,aB(k=i.b),c),ns(u));return z(r(f,v,o),k);case 1:var b=e.a,p=(a=e.b,x=e.d,t(nd,aN,z(h,t(nd,aP,d,c=e.c)),x));return u=p.a,v=s(aE,b,a,r(nR,aD(k=p.b),c),ns(u)),z(r(f,v,o),k);case 2:a=e.a,x=e.c;var l=t(nd,aZ,z(h,t(nd,aP,d,c=e.b)),x);return u=l.a,v=t(aI,a,r(nR,aB(k=l.b),c),ns(u)),z(r(f,v,o),k);default:b=e.a,a=e.b,x=e.d;var c,k,m=t(nd,aZ,z(h,t(nd,aP,d,c=e.c)),x);return u=m.a,v=s(aS,b,a,r(nR,aD(k=m.b),c),ns(u)),z(r(f,v,o),k)}}),aV=d(function(e,n,o){for(;;){if(-2===o.$)return n;var d=o.e,a=e,x=t(e,o.b,o.c,t(aV,e,n,o.d));e=a,n=x,o=d}}),aJ=d(function(e,n,o){return r(nn,n,r(no,e,o))}),aT=d(function(e,n,o){return o+"\n"+t(aJ,"\x07",n,e)}),aR=o(function(e,n){return t(aV,d(function(n,o,d){return d+"\n"+t(aJ,".\x07","#"+e+"."+o,n)}),"",n)}),aO=o(function(e,n){var o=function(){if(n.$){var e=n.a,o=n.c;return r(aR,e,n.b)+"\n"+r(aR,e+" ",o)}return t(aV,aT,"",n.a)}();return t(aM,"span",w([r(oQ,"style","display: none;"),r(oQ,"class","elm-css-style-wrapper")]),w([t(aM,"style",e.$?h:w([r(oQ,"nonce",e.a)]),d1(ew(o)))]))}),aK=a(function(e,n,o,d){var a=t(nd,aN,z(h,t(nd,aP,n5,o)),d),x=a.a,s=a.b,i=r(aO,e,aA(s));return t(aM,n,r(nR,aB(s),o),r(f,i,ns(x)))}),aL=o(function(e,n){for(;;){if(!n.b)return!1;var o=n.b;if(v(e,n.a.a))return!0;n=o}}),aF=o(function(e,n){for(;;){if(n.b){var o=n.b,d="_"+n.a.a;if(r(aL,d,o)){e=d,n=o;continue}return d}return e}}),a_=d(function(e,n,o){return z(r(aF,"_",o),r(aO,e,n))}),aH=a(function(e,n,o,d){var a=t(nd,aZ,z(h,t(nd,aP,n5,o)),d),x=a.a,s=a.b,i=t(a_,e,aA(s),x);return t(aI,n,r(nR,aB(s),o),r(f,i,ns(x)))}),aW=x(function(e,n,o,d,a){var x=t(nd,aZ,z(h,t(nd,aP,n5,d)),a),i=x.a,u=x.b,v=t(a_,e,aA(u),i);return s(aS,n,o,r(nR,aD(u),d),r(f,v,ns(i)))}),aU=x(function(e,n,o,d,a){var x=t(nd,aN,z(h,t(nd,aP,n5,d)),a),i=x.a,u=x.b,v=r(aO,e,aA(u));return s(aE,n,o,r(nR,aD(u),d),r(f,v,ns(i)))}),aY=function(e){switch(e.$){case 4:return e.a;case 0:return s(aK,ne,e.a,e.b,e.c);case 1:return i(aU,ne,e.a,e.b,e.c,e.d);case 2:return s(aH,ne,e.a,e.b,e.c);default:return i(aW,ne,e.a,e.b,e.c,e.d)}},aG=o(function(e,n){return{$:5,a:e,b:n}}),aQ=o(function(e,n){return e?k(n):nP}),aX=o(function(e,n){return t(oG,r(aC,e,n),!1,"")}),a1=o(function(e,n){return r(aX,e,a$(n))})("className")(t(dn,function(e){return e.a}," ",r(o(function(e,n){return t(nT,o(function(n,o){return e(n)?r(f,n,o):o}),h,n)}),function(e){return e.b},h))),a9=o(function(e,n){return e?n:a1}),a0=function(e){return r(ab,"background-color",e.E)},a2={a8:0,aA:0,E:"row"},a3=c(a2,{E:"column"}),a5=ap("flex-direction"),a7=ap("font-size"),a6=function(e){return r(T,"#",e)?e:r(I,"#",e)},a4=function(e){return{ax:1,az:0,A:0,aC:0,aH:0,E:a6(e)}},a8=function(e){return t(E,f,h,e)},xe=d(function(e,n,o){return n(e(o))}),xn=d(function(e,n,o){for(;;){if(!n.b)return e6(o);var d=n.a,a=n.b;switch(d){case"0":e=x=e-1,n=t=a,o=s=o;continue;case"1":var x=e-1,t=a,s=o+r($,16,e);e=x,n=t,o=s;continue;case"2":x=e-1,t=a,s=o+2*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"3":x=e-1,t=a,s=o+3*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"4":x=e-1,t=a,s=o+4*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"5":x=e-1,t=a,s=o+5*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"6":x=e-1,t=a,s=o+6*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"7":x=e-1,t=a,s=o+7*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"8":x=e-1,t=a,s=o+8*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"9":x=e-1,t=a,s=o+9*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"a":x=e-1,t=a,s=o+10*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"b":x=e-1,t=a,s=o+11*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"c":x=e-1,t=a,s=o+12*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"d":x=e-1,t=a,s=o+13*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"e":x=e-1,t=a,s=o+14*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;case"f":x=e-1,t=a,s=o+15*r($,16,e),e=x,n=t,o=s;continue;default:return e2(r(I,d,"")+" is not a valid hexadecimal character.")}}}),xo=o(function(e,n){return n.$?e2(n.a):e6(e(n.a))}),xd=o(function(e,n){return n.$?e2(e(n.a)):e6(n.a)}),xa=function(e){if(nD(e))return e2("Empty strings are not valid hexadecimal strings.");var n=function(){if(r(T,"-",e)){var n=r(oL,h,d0(a8(e)));return r(xo,ok,t(xn,na(n)-1,n,0))}return t(xn,n$(e)-1,a8(e),0)}();return r(xd,function(n){return r(nn," ",w(['"'+e+'"',"is not a valid hexadecimal string because",n]))},n)},xx=function(e){return e.toLowerCase()},xr=x(function(e,n,o,d,a){var x=n.a,t=n.b,s=o.a,i=o.b,u=d.a,v=d.b,b=a.a,p=a.b,l=r(xe,dW,r(xe,xx,xa)),c=z(z(l(w([x,t])),l(w([s,i]))),z(l(w([u,v])),l(w([b,p]))));if(c.a.a.$||c.a.b.$||c.b.a.$||c.b.b.$)return a4(e);var k=c.a,m=c.b;return{ax:m.b.a/255,az:m.a.a,A:0,aC:k.b.a,aH:k.a.a,E:a6(e)}}),xt=function(e){for(var n=a8(r(T,"#",e)?r(nB,1,e):e);;){if(n.b&&n.b.b&&n.b.b.b){if(n.b.b.b.b){if(n.b.b.b.b.b){if(n.b.b.b.b.b.b){if(n.b.b.b.b.b.b.b){if(n.b.b.b.b.b.b.b.b&&!n.b.b.b.b.b.b.b.b.b){var o=n.b,d=o.b,a=(l=d.a,d.b),x=(k=a.a,a.b),t=(h=x.a,x.b),s=(j=t.a,t.b),u=s.a,v=s.b.a;return i(xr,e,z(n.a,o.a),z(l,k),z(h,j),z(u,v))}break}var b=n.b,p=b.b,l=p.a,c=p.b,k=c.a,m=c.b,h=m.a,j=m.b.a;return i(xr,e,z(n.a,b.a),z(l,k),z(h,j),z("f","f"))}break}var f=n.b,w=(A=f.a,f.b),y=(P=w.a,w.b.a);return i(xr,e,z(q=n.a,q),z(A,A),z(P,P),z(y,y))}var q,g=n.b,A=g.a,P=g.b.a;return i(xr,e,z(q=n.a,q),z(A,A),z(P,P),z("f","f"))}break}return a4(e)},xs=o(function(e,n){if(-2===n.$)return n5;var o=n.b,d=n.d,a=n.e;return i(ow,n.a,o,r(e,o,n.c),r(xs,e,d),r(xs,e,a))}),xi=ap("padding-bottom"),xu=ap("padding-top"),xv=o(function(e,n){for(;;){if(-2===n.$)return e;var o=n.d;e=r(xv,e+1,n.e),n=o}}),xb=oU("span"),xp=function(e){return t(e9,d(function(e,n,o){return r(f,n,o)}),h,e)},xl=ag(""),xz=o(function(e,n){return r(oL,xl,r(o8,e,n))}),xc=ap("width"),xk=d(function(e,n,d){var a=1!==n.$,x=oV(xp(r(xs,o(function(e,n){return n.ag}),d.q)))+"",s=oV(xp(r(xs,o(function(e,n){return n.ae}),d.q)))+"";return r(ah,h,w([r(ah,w([av(w([a7(az(20)),r(ab,"font-weight","bold"),al(az(16))]))]),w([ag(e.J),ag(". "),ag(e.aY)])),r(ah,w([av(w([am,a5(a3),r(ab,"gap","12px"),a7(az(18))]))]),r(nR,function(o){var d=v(e.bA,o.J),x=v(e8(o.J),n);return r(ah,w([av(t(aQ,a&&x&&!d,w([a0(xt("FF0000"))]),t(aQ,a&&d,w([a0(xt("00FF00"))]),w([am,a5(a2),r(ab,"gap","24px"),xu(az(12)),xi(az(12))])))),r(a9,!a,ay(r(aG,e,o.J)))]),w([r(ah,h,w([ag(o.J)])),r(ah,h,w([ag(o.c2)]))]))},e.cw)),r(xz,function(){return r(ah,w([av(w([am,oW(ak),aj(ak),xc(aq(100)),al(az(24))]))]),w([r(oY,w([ac,ay(oR)]),w([ag("Next question")]))]))},n),r(ah,w([av(w([am,oW(ak),aj(ak),a5(a3),xu(az(60))]))]),w([r(xb,h,w([ag("Answered : "+r(xv,0,d.q))])),r(xb,h,w([ag("Correct: "+s)])),r(xb,h,w([ag("Failed: "+x)]))]))]))});or={Need2Learn:{init:(os=(ot={cL:n1,cR:function(e){return{$:2,a:e}},cS:function(e){return{$:1,a:e}},c1:function(){return n9},c5:oT,c7:function(e){var n;return{cz:w([aY(r(ah,w([av(w([am,oW(ak),aj(ak),xc(aq(100))]))]),w([(n=e.D).$?t(xk,n.a.aY,n.a.aP,n.b):r(oY,w([ac,ay(oR)]),w([ag("Start")]))])))]),c4:"Testov\xe9 ot\xe1zky pro ZP"}}}).cR,oi=ot.cS,ou=function(){ou.a(os(eY()))},eW({bf:function(e){return ou.a=e,eG.addEventListener("popstate",ou),0>eG.navigator.userAgent.indexOf("Trident")||eG.addEventListener("hashchange",ou),o(function(n,o){if(!(o.ctrlKey||o.metaKey||o.shiftKey||o.button>=1||n.target||n.hasAttribute("download"))){o.preventDefault();var d=n.href,a=eY(),x=nN(d).a;e(oi(x&&a.b3===x.b3&&a.bN===x.bN&&a.b$.a===x.b$.a?{$:0,a:x}:{$:1,a:d}))}})},cL:function(e){return t(ot.cL,e,eY(),ou)},c7:ot.c7,c5:ot.c5,c1:ot.c1}))(K)(0)}},e.Elm?function e(n,o){for(var d in o)d in n?"init"==d?P(6):e(n[d],o[d]):n[d]=o[d]}(e.Elm,or):e.Elm=or}(n);var o={};o=JSON.parse('[{"question":"Pr\xe1vo nab\xfdvat, držet a nosit zbraň vymezen\xe9 v \xa7 1 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch, jehož přesn\xe1 formulace zn\xed: \\"Pr\xe1vo nab\xfdvat, držet a nosit zbraň je zaručeno za podm\xednek stanoven\xfdch t\xedmto z\xe1konem.\\" m\xe1 n\xe1sleduj\xedc\xed v\xfdznam:","answers":[{"id":"a","answer":"Umožňuje s jakoukoli zbran\xed a střelivem nakl\xe1dat kter\xe9mukoli občanovi Česk\xe9 republiky, a to bez ohledu na to, je-li držitelem zbrojn\xedho průkazu. Požadavky z\xe1kona o zbran\xedch mus\xed plnit pouze ty fyzick\xe9 osoby, kter\xe9 maj\xed sice m\xedsto pobytu na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky, ale nejsou jej\xedmi občany,"},{"id":"b","answer":"Jedn\xe1 se o ustanoven\xed deklaruj\xedc\xed hodnotov\xe9 ukotven\xed z\xe1kona o zbran\xedch a poskytuj\xedc\xed určitou oporu pro jeho pr\xe1vn\xed interpretaci. Nakl\xe1dat se zbraněmi a střelivem lze však pouze v souladu se z\xe1konem,"},{"id":"c","answer":"Jedn\xe1 se o ustanoven\xed, kter\xe9 br\xe1n\xed trestn\xedmu postihu za nakl\xe1d\xe1n\xed se zbraněmi a střelivem v rozporu se z\xe1konem."}],"correct":"b"},{"question":"Z\xe1kon o zbran\xedch a z\xe1kon o nakl\xe1d\xe1n\xed se zbraněmi v někter\xfdch př\xedpadech ovlivňuj\xedc\xedch vnitřn\xed poř\xe1dek a bezpečnost","answers":[{"id":"a","answer":"jsou synonyma t\xe9hož pr\xe1vn\xedho předpisu, konkr\xe9tně z\xe1kona č. 119/2002 Sb,"},{"id":"b","answer":"jsou dva odlišn\xe9 pr\xe1vn\xed předpisy, kter\xe9 na sebe navz\xe1jem navazuj\xed,"},{"id":"c","answer":"jsou dva odlišn\xe9 pr\xe1vn\xed předpisy, přičemž z\xe1kon o zbran\xedch se t\xfdk\xe1 nakl\xe1d\xe1n\xed se zbraněmi v civiln\xed sf\xe9ře, zat\xedmco z\xe1kon o nakl\xe1d\xe1n\xed se zbraněmi v někter\xfdch př\xedpadech ovlivňuj\xedc\xedch vnitřn\xed poř\xe1dek a bezpečnost upravuje nakl\xe1d\xe1n\xed se zbraněmi pouze u př\xedslušn\xedků ozbrojen\xfdch sil."}],"correct":"b"},{"question":"Na zaměstnance poskytovatele bezpečnostn\xedch služeb pověřen\xe9 zajišťov\xe1n\xedm fyzick\xe9 ostrahy st\xe1tn\xedch jadern\xfdch zař\xedzen\xed se z\xe1kon o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"vztahuje pouze tehdy, pokud tak rozhodne St\xe1tn\xed \xfařad pro jadernou bezpečnost,"},{"id":"b","answer":"vztahuje,"},{"id":"c","answer":"nevztahuje."}],"correct":"b"},{"question":"Umožn\xed-li mimo jin\xe9 st\xe1t disponovat se zbran\xed, střelivem nebo munic\xed, kter\xe9 jsou v jeho držen\xed a nevztahuje se na ně z\xe1kon o zbran\xedch, komukoliv jin\xe9mu, kter\xfd je opr\xe1vněn zbraně, střelivo nebo munici držet podle z\xe1kona o zbran\xedch,","answers":[{"id":"a","answer":"vztahuje se na tuto věc z\xe1kon o zbran\xedch, a to poč\xednaje dnem bezprostředně n\xe1sleduj\xedc\xedm po dni, kdy bylo provedeno komision\xe1ln\xed převzet\xed př\xedjemcem či jeho pověřen\xfdm z\xe1stupcem,"},{"id":"b","answer":"vztahuje se na tuto věc od okamžiku převzet\xed z\xe1kon o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"vztahuje se na tuto věc z\xe1kon o zbran\xedch, pokud tak rozhodne př\xedslušn\xfd \xfatvar policie nebo Ministerstvo vnitra."}],"correct":"b"},{"question":"M\xedstem pobytu z\xe1kon o zbran\xedch rozum\xed","answers":[{"id":"a","answer":"adresu dlouhodob\xe9ho pobytu občana Česk\xe9 republiky nebo cizince,"},{"id":"b","answer":"adresu trval\xe9ho pobytu občana Česk\xe9 republiky anebo adresu m\xedsta hl\xe1šen\xe9ho pobytu cizince,"},{"id":"c","answer":"adresu dlouhodob\xe9ho či přechodn\xe9ho pobytu občana Česk\xe9 republiky."}],"correct":"b"},{"question":"Přenech\xe1n\xedm zbraně nebo střeliva se pro \xfačely z\xe1kona o zbran\xedch rozum\xed","answers":[{"id":"a","answer":"poskytnut\xed možnosti př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie se zbran\xed a střelivem fakticky nakl\xe1dat, a to nejd\xe9le na dobu 10 pracovn\xedch dnů,"},{"id":"b","answer":"předložen\xed zbraně na v\xfdzvu př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie ke kontrole Česk\xe9mu \xfařadu pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva v př\xedpadě důvodn\xe9ho podezřen\xed na špatn\xfd technick\xfd stav zbraně,"},{"id":"c","answer":"poskytnut\xed možnosti jin\xe9 osobě se zbran\xed nebo střelivem fakticky nakl\xe1dat."}],"correct":"c"},{"question":"Pro \xfačely z\xe1kona o zbran\xedch se rozum\xed držen\xedm zbraně nebo střeliva m\xedt","answers":[{"id":"a","answer":"zbraň nebo střelivo uvnitř bytov\xfdch nebo provozn\xedch prostor nebo uvnitř zřetelně ohraničen\xfdch nemovitost\xed s ověřen\xfdm p\xedsemn\xfdm souhlasem vlastn\xedka uveden\xfdch prostor nebo nemovitost\xed, nebo m\xedt zbraň pokud možno nenabitou n\xe1boji v z\xe1sobn\xedku, n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nce, n\xe1bojov\xe9 komoře hlavně nebo n\xe1bojov\xfdch komor\xe1ch v\xe1lce revolveru a uloženou v uzavřen\xe9m pevn\xe9m obalu splňuj\xedc\xedm technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem, a to za \xfačelem jej\xedho přem\xedstěn\xed z m\xedsta na m\xedsto,"},{"id":"b","answer":"zbraň nebo střelivo uvnitř bytov\xfdch nebo provozn\xedch prostor nebo uvnitř zřetelně ohraničen\xfdch nemovitost\xed se souhlasem vlastn\xedka nebo n\xe1jemce uveden\xfdch prostor nebo nemovitost\xed, nebo m\xedt zbraň nenabitou n\xe1boji v z\xe1sobn\xedku, n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nce, n\xe1bojov\xe9 komoře hlavně nebo n\xe1bojov\xfdch komor\xe1ch v\xe1lce revolveru a uloženou v uzavřen\xe9m obalu za \xfačelem jej\xedho přem\xedstěn\xed z m\xedsta na m\xedsto,"},{"id":"c","answer":"zbraň nebo střelivo uvnitř bytov\xfdch nebo provozn\xedch prostor nebo uvnitř alespoň č\xe1stečně ohraničen\xfdch nemovitost\xed s p\xedsemn\xfdm souhlasem vlastn\xedka uveden\xfdch prostor nebo nemovitost\xed, nebo m\xedt zbraň nabitou n\xe1boji v z\xe1sobn\xedku, n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nce, n\xe1bojov\xe9 komoře hlavně nebo n\xe1bojov\xfdch komor\xe1ch v\xe1lce revolveru a uloženou v pevn\xe9m obalu za \xfačelem jej\xedho přem\xedstěn\xed z m\xedsta na m\xedsto."}],"correct":"b"},{"question":"Nošen\xedm zbraně nebo střeliva se pro \xfačely z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 rozum\xed","answers":[{"id":"a","answer":"m\xedt zbraň nebo střelivo u sebe, s v\xfdjimkou př\xedpadů, kdy se jedn\xe1 o držen\xed,"},{"id":"b","answer":"m\xedt zbraň nebo střelivo um\xedstěn\xe9 v prostoru vymezen\xe9m poloměrem 10 metrů kolem dotčen\xe9 osoby,"},{"id":"c","answer":"m\xedt zbraň nebo střelivo uvnitř bytov\xfdch nebo provozn\xedch prostor nebo uvnitř zřetelně ohraničen\xfdch nemovitost\xed se souhlasem vlastn\xedka nebo n\xe1jemce uveden\xfdch prostor nebo nemovitost\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Nošen\xedm zbraně nebo střeliva se pro \xfačely z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 rozum\xed","answers":[{"id":"a","answer":"m\xedt u sebe střelivo a nabitou zbraň vně bytov\xfdch nebo provozn\xedch prostor,"},{"id":"b","answer":"m\xedt zbraň nenabitou n\xe1boji v z\xe1sobn\xedku, n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nce, n\xe1bojov\xe9 komoře hlavně nebo n\xe1bojov\xfdch komor\xe1ch v\xe1lce revolveru a uloženou v uzavřen\xe9m obalu za \xfačelem jej\xedho přem\xedstěn\xed z bytov\xfdch prostor na střelnici,"},{"id":"c","answer":"m\xedt zbraň nebo střelivo uvnitř bytov\xfdch nebo provozn\xedch prostor nebo uvnitř zřetelně ohraničen\xfdch nemovitost\xed se souhlasem vlastn\xedka nebo n\xe1jemce uveden\xfdch prostor nebo nemovitost\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraněmi zařazen\xfdmi do kategori\xed A až D se rozum\xed t\xe9ž","answers":[{"id":"a","answer":"podstatn\xe9 č\xe1sti zbran\xed, kter\xe9 sv\xfdm rozhodnut\xedm urč\xed Ministerstvo vnitra ve spolupr\xe1ci s Česk\xfdm \xfařadem pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva,"},{"id":"b","answer":"všechny v\xfdznamn\xe9 č\xe1sti zbraně, kter\xe9 sv\xfdm rozhodnut\xedm urč\xed Ministerstvo vnitra ve spolupr\xe1ci s Ministerstvem průmyslu a obchodu,"},{"id":"c","answer":"hlavn\xed č\xe1sti zbran\xed, kter\xfdch jsou nebo maj\xed b\xfdt jejich souč\xe1st\xed."}],"correct":"c"},{"question":"V pochybnostech o zařazen\xed typu zbraně nebo střeliva do kategorie podle z\xe1kona o zbran\xedch rozhoduje","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"b","answer":"Česk\xfd \xfařad pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva,"},{"id":"c","answer":"Ministerstvo vnitra."}],"correct":"b"},{"question":"Zbraně zvl\xe1ště \xfačinn\xe9 jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně s \xfasťovou energi\xed střely vyšš\xed než 650 J,"},{"id":"b","answer":"střeln\xe9 zbraně r\xe1že 20 mm nebo vyšš\xed určen\xe9 pro střelbu munice,"},{"id":"c","answer":"samočinn\xe9 zbraně, z\xe1keřn\xe9 zbraně a střeln\xe1 n\xe1strahov\xe1 zař\xedzen\xed."}],"correct":"b"},{"question":"Samočinn\xe9 zbraně, nejde-li o expanzn\xed zbraně, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"a"},{"question":"Zbraně vyroben\xe9 nebo upraven\xe9 tak, že lze utajit jejich \xfačel, nebo u kter\xfdch byly původn\xed charakter a podoba změněny tak, aby se jejich použit\xedm mohly způsobit těžš\xed n\xe1sledky, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"b"},{"question":"Zbraně maskovan\xe9 jako jin\xe9 předměty (z\xe1keřn\xe9 zbraně) jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie A."}],"correct":"c"},{"question":"Střeln\xe1 n\xe1strahov\xe1 zař\xedzen\xed jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie A."}],"correct":"c"},{"question":"Paln\xe9 zbraně nevyroben\xe9 z kovů, pokud nejsou identifikovateln\xe9 jako zbraně při kontrol\xe1ch osob a zavazadel pomoc\xed detekčn\xedch a rentgenov\xfdch př\xedstrojů, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"a"},{"question":"Plynov\xe9 zbraně, nejde-li o dovolen\xe9 v\xfdrobn\xed proveden\xed, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie A-I,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie C-I."}],"correct":"a"},{"question":"Zbraně s pevně vestavěn\xfdmi tlumiči hluku v\xfdstřelu jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie A, a to bez v\xfdjimky,"},{"id":"c","answer":"zbraně př\xedslušn\xe9 kategorie, přičemž tlumič je hlavn\xed č\xe1st\xed takov\xe9 zbraně. Vždy se jedn\xe1 o zbraň podl\xe9haj\xedc\xed registraci."}],"correct":"c"},{"question":"Tlumiče hluku v\xfdstřelu jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie C-I,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie A."}],"correct":"a"},{"question":"Tlumič hluku v\xfdstřelu je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"jak\xe9koli za t\xedm \xfačelem konstruovan\xe9 \xfasťov\xe9 zař\xedzen\xed nebo t\xe9ž jin\xfd předmět zhotoven\xfd z odpov\xeddaj\xedc\xedho materi\xe1lu, kter\xe9 umožňuje sn\xedžit hluk v\xfdstřelu, sonick\xfd třesk nebo z\xe1blesk vznikaj\xedc\xed při v\xfdstřelu z paln\xe9 zbraně,"},{"id":"b","answer":"zař\xedzen\xed určen\xe9 pro použit\xed s palnou zbran\xed a konstruovan\xe9 pro celkov\xe9 sn\xedžen\xed hluku v\xfdstřelu při ostr\xe9 střelbě, a to včetně sn\xedžen\xed hluku v\xfdstřelu ve směru střelby,"},{"id":"c","answer":"zař\xedzen\xed určen\xe9 pro použit\xed s palnou zbran\xed určenou pro střelivo se středov\xfdm z\xe1palem, kter\xe9 umožňuje celkov\xe9 sn\xedžen\xed hluku v\xfdstřelu při ostr\xe9 střelbě, a to alespoň o 15 dB ve směru střelby a nejv\xfdše o 20 dB v ostatn\xedch směrech."}],"correct":"b"},{"question":"Zaměřovače zbran\xed konstruovan\xe9 na principu noktovizorů jsou","answers":[{"id":"a","answer":"podle z\xe1kona o zbran\xedch zařazeny mezi zbraně kategorie C,"},{"id":"b","answer":"doplňky zbran\xed, jejichž nab\xfdv\xe1n\xed do vlastnictv\xed, držen\xed a nošen\xed z\xe1kon o zbran\xedch neupravuje,"},{"id":"c","answer":"podle z\xe1kona o zbran\xedch zařazeny mezi zbraně kategorie C-I."}],"correct":"b"},{"question":"Střelivo se střelou průbojnou, v\xfdbušnou nebo z\xe1palnou anebo jinou střelou obsahuj\xedc\xed aktivn\xed n\xe1plně, nejde-li o sign\xe1ln\xed n\xe1boje nebo střelivo obsahuj\xedc\xed pyrotechnick\xfd v\xfdrobek podle z\xe1kona o pyrotechnice, je podle z\xe1kona o zbran\xedch zařazeno mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie A-I,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"a"},{"question":"Samočinn\xe9 zbraně, u nichž došlo k \xfapravě na samonab\xedjec\xed paln\xe9 zbraně, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraněmi","answers":[{"id":"a","answer":"znehodnocen\xfdmi,"},{"id":"b","answer":"kategorie A-I,"},{"id":"c","answer":"kategorie A. \xdapravou se neměn\xed kategorie zbraně a zbraň zůst\xe1v\xe1 ve sv\xe9 původn\xed kategorii."}],"correct":"b"},{"question":"Samonab\xedjec\xed zbraně pro střelivo se středov\xfdm z\xe1palem, do kter\xfdch je vložen př\xedslušn\xfd nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedk, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraněmi","answers":[{"id":"a","answer":"s nimiž je třeba nakl\xe1dat se zv\xfdšenou opatrnost\xed, neboť vložen\xfd nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedk může b\xfdt nabit střelivem s okrajov\xfdm z\xe1palem,"},{"id":"b","answer":"kategorie A-I,"},{"id":"c","answer":"kategorie C."}],"correct":"b"},{"question":"Střelivo pro kr\xe1tk\xe9 kulov\xe9 zbraně se střelou šokovou nebo střelou určenou ke zv\xfdšen\xed raniv\xe9ho \xfačinku je podle z\xe1kona o zbran\xedch zařazeno mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie A-I."}],"correct":"c"},{"question":"Kr\xe1tk\xe9 opakovac\xed nebo samonab\xedjec\xed zbraně, nejedn\xe1-li se o zbraně kategorie A-I, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie B."}],"correct":"c"},{"question":"Kr\xe1tk\xe9 jednoranov\xe9 nebo v\xedceranov\xe9 zbraně pro střelivo se středov\xfdm z\xe1palem jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"a"},{"question":"Jednoranov\xe9 nebo v\xedceranov\xe9 zbraně pro střelivo s okrajov\xfdm z\xe1palem, jejichž celkov\xe1 d\xe9lka je menš\xed než 280 mm, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"b"},{"question":"Samonab\xedjec\xed zbraně, pokud maj\xed vzhled samočinn\xfdch zbran\xed, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie B."}],"correct":"c"},{"question":"Dlouh\xe9 samonab\xedjec\xed zbraně, jejichž z\xe1sobn\xedk nebo n\xe1bojov\xe1 schr\xe1nka a n\xe1bojov\xe1 komora mohou dohromady pojmout v\xedce než tři n\xe1boje avšak m\xe9ně než 10 n\xe1bojů, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie B."}],"correct":"c"},{"question":"Dlouh\xe9 samonab\xedjec\xed zbraně, jejichž z\xe1sobn\xedk nebo n\xe1bojov\xe1 schr\xe1nka a n\xe1bojov\xe1 komora nemohou dohromady pojmout v\xedce než 3 n\xe1boje a u nichž je pod\xe1vac\xed \xfastroj\xed odn\xedmateln\xe9, anebo u nichž nen\xed zaručeno, že nemohou b\xfdt přeměněny běžně dostupn\xfdmi n\xe1stroji na zbraně, jejichž z\xe1sobn\xedk nebo n\xe1bojov\xe1 schr\xe1nka a n\xe1bojov\xe1 komora mohou dohromady pojmout v\xedce než 3 n\xe1boje, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"b"},{"question":"Dlouh\xe9 opakovac\xed nebo samonab\xedjec\xed zbraně s hladk\xfdm v\xfdvrtem hlavně, jejichž d\xe9lka hlavně je menš\xed nebo rovn\xe1 600 mm, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"a"},{"question":"Sign\xe1ln\xed zbraně pro použit\xed sign\xe1ln\xedch n\xe1bojů r\xe1že větš\xed než 16 mm jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"a"},{"question":"Jednoranov\xe9 nebo v\xedceranov\xe9 zbraně pro střelivo s okrajov\xfdm z\xe1palem, jejichž celkov\xe1 d\xe9lka se rovn\xe1 nebo je větš\xed než 280 mm, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"b"},{"question":"Dlouh\xe9 zbraně pro střelivo se z\xe1palem typu Lefaucheux, nejde-li o zbraně vyroben\xe9 nejpozději do 31. ledna 1890, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"historick\xfdmi zbraněmi,"},{"id":"b","answer":"zbraněmi kategorie C,"},{"id":"c","answer":"zbraněmi pro střelivo s okrajov\xfdm z\xe1palem."}],"correct":"b"},{"question":"V\xedce než dvouranov\xe9 nebo opakovac\xed zbraně zkonstruovan\xe9 na principu perkusn\xedch z\xe1mkov\xfdch syst\xe9mů jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie C."}],"correct":"c"},{"question":"Paln\xe9 zbraně určen\xe9 pro n\xe1boje typu Flobert, n\xe1boje r\xe1že 4 mm M20 nebo \xfasťovou kinetickou energi\xed střely srovnateln\xe9 střelivo určen\xe9 pro v\xfdcvik ve střelbě jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie C-I,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie C."}],"correct":"a"},{"question":"Zbraně zařazen\xe9 do kategorie A, A-I, B nebo C, kter\xe9 byly znehodnoceny v souladu s př\xedmo použiteln\xfdm předpisem Evropsk\xe9 unie, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně","answers":[{"id":"a","answer":"kategorie odpov\xeddaj\xedc\xed původn\xed kategorii zbraně před jej\xedm znehodnocen\xedm,"},{"id":"b","answer":"kategorie C-I,"},{"id":"c","answer":"kategorie D."}],"correct":"b"},{"question":"Elektrick\xfd zneschopňuj\xedc\xed prostředek založen\xfd na principu střeln\xe9 zbraně (taser) podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"je zbran\xed kategorie C-I,"},{"id":"b","answer":"je zbran\xed kategorie A,"},{"id":"c","answer":"nen\xed považov\xe1n za zbraň."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch jsou zbraněmi kategorie C-I mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"expanzn\xed zbraně, kter\xe9 splňuj\xed požadavky na dovolen\xe9 v\xfdrobn\xed proveden\xed stanoven\xe9 prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem,"},{"id":"b","answer":"expanzn\xed př\xedstroje, s v\xfdjimkou přenosn\xfdch upevňovac\xedch zař\xedzen\xed a jin\xfdch r\xe1zov\xfdch strojů určen\xfdch v\xfdhradně pro průmyslov\xe9 nebo technick\xe9 \xfačely,"},{"id":"c","answer":"expanzn\xed zbraně, kter\xe9 nesplňuj\xed požadavky na dovolen\xe9 v\xfdrobn\xed proveden\xed stanoven\xe9 prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch jsou zbraněmi kategorie C-I mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"jednoranov\xe9 nebo dvouranov\xe9 paln\xe9 zbraně, kter\xe9 byly zkonstruov\xe1ny do 31. prosince 1890 a jejichž konstrukce je založena na principech doutn\xe1kov\xfdch, kolečkov\xfdch, křesadlov\xfdch nebo perkusn\xedch z\xe1mkov\xfdch syst\xe9mů,"},{"id":"b","answer":"jednoranov\xe9 nebo v\xedceranov\xe9 zbraně pro střelivo s okrajov\xfdm z\xe1palem, jejichž celkov\xe1 d\xe9lka se rovn\xe1 nebo je větš\xed než 280 mm,"},{"id":"c","answer":"jednoranov\xe9 nebo dvouranov\xe9 paln\xe9 zbraně určen\xe9 pro dělen\xe9 střelivo."}],"correct":"c"},{"question":"Sign\xe1ln\xed zbraně pro použit\xed sign\xe1ln\xedch n\xe1bojů nejv\xfdše r\xe1že 16 mm jsou dle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie C-I,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie D."}],"correct":"a"},{"question":"Zbraně kategorie C-I jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně volně prodejn\xe9,"},{"id":"b","answer":"zbraně podl\xe9haj\xedc\xed ohl\xe1šen\xed,"},{"id":"c","answer":"zbraně, jejichž nab\xfdv\xe1n\xed, držen\xed a př\xedpadně nošen\xed je podm\xedněno držen\xedm platn\xe9ho zbrojn\xedho průkazu."}],"correct":"b"},{"question":"Historick\xe9 zbraně jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie C,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie B."}],"correct":"a"},{"question":"Jednoranov\xe1 nebo dvouranov\xe1 paln\xe1 zbraň, kter\xe1 byla zkonstruov\xe1na do 31. prosince 1890 a jej\xed konstrukce je založena na principech doutn\xe1kov\xfdch, kolečkov\xfdch, křesadlov\xfdch nebo perkusn\xedch z\xe1mkov\xfdch syst\xe9mů je podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraň zařazen\xe1 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie C."}],"correct":"b"},{"question":"Plynov\xe9 zbraně nejv\xfdše r\xe1že 6,35 mm jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie C."}],"correct":"a"},{"question":"Poplašn\xe1 zbraň dovolen\xe9ho v\xfdrobn\xedho proveden\xed nebo flobertka s \xfasťovou energi\xed střely do 7,5 J, kter\xe9 byly ověřeny a uvedeny na trh před rokem 2021, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraněmi kategorie","answers":[{"id":"a","answer":"C-I,"},{"id":"b","answer":"D,"},{"id":"c","answer":"D-I."}],"correct":"b"},{"question":"Expanzn\xed př\xedstroje, s v\xfdjimkou přenosn\xfdch upevňovac\xedch zař\xedzen\xed a jin\xfdch r\xe1zov\xfdch strojů určen\xfdch v\xfdhradně pro průmyslov\xe9 nebo technick\xe9 \xfačely, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie B."}],"correct":"b"},{"question":"Znehodnocen\xe9 zbraně, na kter\xe9 se nevztahuje př\xedmo použiteln\xfd předpis Evropsk\xe9 unie a na kter\xfdch byly postupem podle prov\xe1děc\xedho pr\xe1vn\xedho předpisu provedeny takov\xe9 nevratn\xe9 \xfapravy, kter\xe9 znemožňuj\xed jejich použit\xed ke střelbě, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie B,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie C."}],"correct":"a"},{"question":"Zbraně, na kter\xfdch byly řezem provedeny takov\xe9 \xfapravy, kter\xe9 odkr\xfdvaj\xed alespoň č\xe1stečně vnitřn\xed konstrukci zbraně, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraně zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie B."}],"correct":"b"},{"question":"Neaktivn\xed střelivo a munice jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie B."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraň, kter\xe1 se stala trvale a nevratně nepoužitelnou ke střelbě v důsledku poškozen\xed nebo degradace takov\xe9ho rozsahu, že uschopněn\xed takov\xe9 zbraně ke střelbě je vyloučeno, aniž by došlo k v\xfdměně hlavn\xedch č\xe1st\xed zbraně nebo jejich v\xfdměně,","answers":[{"id":"a","answer":"je zbran\xed, u kter\xe9 po jej\xedm předložen\xed policii př\xedslušn\xfd \xfatvar policie zak\xe1že dalš\xed použit\xed ke střelbě a uvede tuto skutečnost do Centr\xe1ln\xedho registru zbran\xed. Zbraň mus\xed b\xfdt ve lhůtě 10 pracovn\xedch dnů předložena Česk\xe9mu \xfařadu pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva ke kontrole identifikačn\xedch \xfadajů,"},{"id":"b","answer":"jde o neaktivn\xed torzo zbraně,"},{"id":"c","answer":"jde o znehodnocenou zbraň."}],"correct":"b"},{"question":"Neaktivn\xed torza zbran\xed, kter\xfdmi se rozum\xed zbraně, kter\xe9 se staly trvale a nevratně nepoužiteln\xfdmi ke střelbě v důsledku poškozen\xed nebo degradace takov\xe9ho rozsahu, že uschopněn\xed takov\xe9 zbraně ke střelbě je vyloučeno, aniž by došlo k v\xfdměně hlavn\xedch č\xe1st\xed zbraně nebo jejich v\xfdměně, jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch zařazen\xe9 mezi","answers":[{"id":"a","answer":"zbraně kategorie D,"},{"id":"b","answer":"zbraně kategorie A,"},{"id":"c","answer":"zbraně kategorie B."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch pro sběratelsk\xe9 \xfačely může udělit v\xfdjimku pro nabyt\xed do vlastnictv\xed a držen\xed zbraně kategorie A nebo A-I držiteli zbrojn\xedho průkazu skupiny A","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"b","answer":"Ministerstvo kultury,"},{"id":"c","answer":"Ministerstvo obrany."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch policie může udělit v\xfdjimku na zbraně kategorie A, pokud to neodporuje veřejn\xe9mu poř\xe1dku a bezpečnosti, a","answers":[{"id":"a","answer":"lze ji časově omezit, pokud nebyla udělena pro sběratelskou nebo muzejn\xed činnost,"},{"id":"b","answer":"nelze ji časově omezit,"},{"id":"c","answer":"lze ji časově omezit, pokud byla udělena pro sběratelskou nebo muzejn\xed činnost."}],"correct":"a"},{"question":"Ž\xe1dost o udělen\xed v\xfdjimky na zbraně kategorie A se podle z\xe1kona o zbran\xedch pod\xe1v\xe1 u","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstva vnitra,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie,"},{"id":"c","answer":"Ministerstva obrany."}],"correct":"b"},{"question":"Př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie z\xe1kon o zbran\xedch rozum\xed","answers":[{"id":"a","answer":"krajsk\xe9 ředitelstv\xed policie př\xedslušn\xe9 podle m\xedsta, na jehož \xfazem\xed se fyzick\xe1 osoba přev\xe1žně zdržuje, nebo podle m\xedsta, na jehož \xfazem\xed je uskutečňov\xe1na přev\xe1žn\xe1 č\xe1st aktivit pr\xe1vnick\xe9 osoby,"},{"id":"b","answer":"obvodn\xed ředitelstv\xed policie př\xedslušn\xe9 podle m\xedsta, na jehož \xfazem\xed se fyzick\xe1 osoba přev\xe1žně zdržuje, nebo podle s\xeddla pr\xe1vnick\xe9 osoby,"},{"id":"c","answer":"krajsk\xe9 ředitelstv\xed policie př\xedslušn\xe9 podle m\xedsta pobytu fyzick\xe9 osoby, nebo podle s\xeddla pr\xe1vnick\xe9 osoby."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch platnost v\xfdjimky udělen\xe9 pro zbraně kategorie A zanik\xe1, jestliže","answers":[{"id":"a","answer":"uplynula doba, na kterou byla udělena, nebo ten, komu byla v\xfdjimka udělena, přestal b\xfdt držitelem zbrojn\xedho průkazu skupiny A anebo C nebo zbrojn\xed licence skupiny A, F, G, H, I nebo J,"},{"id":"b","answer":"jej\xed držitel dočasně vycestoval z \xfazem\xed Česk\xe9 republiky na dobu delš\xed než 2 měs\xedce,"},{"id":"c","answer":"jestliže tak rozhodlo Ministerstvo vnitra, a to na z\xe1kladě ž\xe1dosti podan\xe9 př\xedslušn\xfdm krajsk\xfdm \xfařadem, na jehož katastr\xe1ln\xedm \xfazem\xed je zbraň kategorie A přechov\xe1v\xe1na."}],"correct":"a"},{"question":"V\xfdjimka udělen\xe1 pro zbraně kategorie A bude podle z\xe1kona o zbran\xedch odňata","answers":[{"id":"a","answer":"pominul-li důvod, pro kter\xfd byla udělena,"},{"id":"b","answer":"nebyla-li držitelem po 5 letech obnovena,"},{"id":"c","answer":"nebyla-li držitelem do 3 let obnovena."}],"correct":"a"},{"question":"Nab\xfdvat nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedky za \xfačelem jejich použit\xed v samonab\xedjec\xed paln\xe9 zbrani určen\xe9 pro jednotn\xe9 střelivo se středov\xfdm z\xe1palem je držitel zbrojn\xedho průkazu opr\xe1vněn","answers":[{"id":"a","answer":"pouze pro použit\xed ve zbrani, na kterou m\xe1 takov\xfd držitel zbrojn\xedho průkazu vydan\xfd průkaz zbraně, ve kter\xe9m je uvedeno, že se jedn\xe1 o zbraň kategorie A-I,"},{"id":"b","answer":"na z\xe1kladě v\xfdjimky pro zbraň kategorie A-I nebo na z\xe1kladě v\xfdjimky pro nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedky,"},{"id":"c","answer":"po ohl\xe1šen\xed nabyt\xed takov\xfdch nadlimitn\xedch z\xe1sobn\xedků př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie."}],"correct":"b"},{"question":"V\xfdjimku pro nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedky př\xedslušn\xfd \xfatvar policie vyd\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"pouze, je-li žadatel opr\xe1vněn\xfdm držitelem zbraně, kter\xe1 je zbran\xed kategorie A-I,"},{"id":"b","answer":"žadateli za obdobn\xfdch podm\xednek jako v\xfdjimku pro zbraň kategorie A-I,"},{"id":"c","answer":"žadateli, kter\xfd je držitelem zbrojn\xedho průkazu skupiny A, B, C nebo E alespoň po dobu 3 let."}],"correct":"b"},{"question":"Nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedk, se kter\xfdm jeho držitel nakl\xe1d\xe1 na z\xe1kladě v\xfdjimky pro nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedky, lze v souladu se z\xe1konem použ\xedt","answers":[{"id":"a","answer":"pouze ve zbrani kategorie A nebo A-I,"},{"id":"b","answer":"v jak\xe9koli odpov\xeddaj\xedc\xed zbrani bez ohledu na jej\xed kategorii,"},{"id":"c","answer":"pouze v samonab\xedjec\xed nebo opakovac\xed zbrani kategorie A-I."}],"correct":"b"},{"question":"V\xfdjimku na zbraň kategorie A-I vyd\xe1 žadateli, kter\xfd je držitelem zbrojn\xedho průkazu př\xedslušn\xe9 skupiny, ze stanoven\xfdch důvodů","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo vnitra,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"c","answer":"\xfatvar policie na mezin\xe1rodn\xedm hraničn\xedm přechodu."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraň kategorie B může držitel zbrojn\xedho průkazu nab\xfdvat do vlastnictv\xed a držet nebo nosit jen na z\xe1kladě","answers":[{"id":"a","answer":"ozn\xe1men\xed,"},{"id":"b","answer":"povolen\xed,"},{"id":"c","answer":"udělen\xed v\xfdjimky."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch střelivo do zbraně kategorie B může nab\xfdvat do vlastnictv\xed, držet a nosit","answers":[{"id":"a","answer":"pouze držitel průkazu zbraně nebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu v rozsahu opr\xe1vněn\xed stanoven\xfdch pro jednotliv\xe9 skupiny,"},{"id":"b","answer":"pouze držitel udělen\xe9 v\xfdjimky nebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu v rozsahu opr\xe1vněn\xed stanoven\xfdch pro jednotliv\xe9 skupiny,"},{"id":"c","answer":"pouze držitel zbrojn\xedho průkazu nebo zbrojn\xed licence v rozsahu opr\xe1vněn\xed stanoven\xfdch pro jednotliv\xe9 skupiny."}],"correct":"c"},{"question":"Povolen\xed vlastnit, držet př\xedpadně rovněž nosit zbraň kategorie B vyd\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo vnitra, pokud m\xe1 k tomu žadatel ř\xe1dn\xfd důvod,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd obecn\xed \xfařad, pokud m\xe1 k tomu žadatel ř\xe1dn\xfd důvod,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie, pokud m\xe1 k tomu žadatel ř\xe1dn\xfd důvod."}],"correct":"c"},{"question":"Povolen\xed vlastnit nebo držet zbraň kategorie B z důvodu provozov\xe1n\xed muzejnictv\xed nebo sběratelsk\xe9 činnosti vyd\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"b","answer":"Ministerstvo kultury,"},{"id":"c","answer":"Ministerstvo vnitra."}],"correct":"a"},{"question":"Povolen\xed vlastnit nebo držet zbraň kategorie B z důvodu uskutečňov\xe1n\xed sportovn\xed, loveck\xe9, kulturn\xed nebo jin\xe9 z\xe1jmov\xe9 činnosti nebo př\xedpravy na povol\xe1n\xed vyd\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo školstv\xed, ml\xe1deže a tělov\xfdchovy,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"c","answer":"Ministerstvo vnitra."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch př\xedslušn\xfd \xfatvar policie vyd\xe1 povolen\xed vlastnit nebo držet zbraň kategorie B mimo jin\xe9 z důvodu provozov\xe1n\xed","answers":[{"id":"a","answer":"voln\xfdch živnost\xed v oboru zbran\xed a střeliva,"},{"id":"b","answer":"v\xe1zan\xfdch živnost\xed v oboru zbran\xed a střeliva,"},{"id":"c","answer":"koncesovan\xfdch živnost\xed v oboru zbran\xed a střeliva."}],"correct":"c"},{"question":"Povolen\xed vlastnit nebo držet zbraň kategorie B z důvodu zajišťov\xe1n\xed ostrahy majetku a osob vyd\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"b","answer":"Ministerstvo obrany,"},{"id":"c","answer":"Ministerstvo vnitra."}],"correct":"a"},{"question":"Povolen\xed vlastnit nebo držet zbraň kategorie B z důvodu zabezpečov\xe1n\xed \xfakolů podle zvl\xe1štn\xedho pr\xe1vn\xedho předpisu, např. z\xe1kona o obecn\xed policii, vyd\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"obecn\xed \xfařad,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"c","answer":"Ministerstvo vnitra."}],"correct":"b"},{"question":"Povolen\xed vlastnit nebo držet zbraň kategorie B z důvodu ochrany života, zdrav\xed nebo majetku vyd\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo spravedlnosti,"},{"id":"b","answer":"Ministerstvo vnitra,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie."}],"correct":"c"},{"question":"Platnost povolen\xed k nabyt\xed vlastnictv\xed, držen\xed nebo nošen\xed zbraně kategorie B zanik\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"jestliže ten, komu bylo povolen\xed uděleno, přestal b\xfdt držitelem průkazu zbraně nebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu,"},{"id":"b","answer":"jestliže ten, komu bylo povolen\xed uděleno, přestal b\xfdt držitelem zbrojn\xedho průkazu nebo zbrojn\xed licence,"},{"id":"c","answer":"jestliže jeho držitel dočasně opustil Českou republiku."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch platnost povolen\xed k nabyt\xed vlastnictv\xed zbraně kategorie B zanik\xe1 mimo jin\xe9, nen\xed-li využito","answers":[{"id":"a","answer":"do 12 měs\xedců ode dne jeho vyd\xe1n\xed,"},{"id":"b","answer":"do 6 měs\xedců ode dne jeho vyd\xe1n\xed,"},{"id":"c","answer":"do 1 měs\xedce ode dne jeho vyd\xe1n\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Nadlimitn\xedm z\xe1sobn\xedkem se pro \xfačely z\xe1kona o zbran\xedch rozum\xed","answers":[{"id":"a","answer":"z\xe1sobn\xedk nebo sestava n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nky určen\xe9 pro palnou zbraň pro střelivo se středov\xfdm z\xe1palem s kapacitou přesahuj\xedc\xed 15 n\xe1bojů v př\xedpadě kr\xe1tk\xe9 paln\xe9 zbraně nebo s kapacitou přesahuj\xedc\xed 5 n\xe1bojů v př\xedpadě dlouh\xe9 paln\xe9 zbraně,"},{"id":"b","answer":"z\xe1sobn\xedk nebo sestava n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nky určen\xe9 pro palnou zbraň pro střelivo se středov\xfdm z\xe1palem s kapacitou přesahuj\xedc\xed 20 n\xe1bojů v př\xedpadě kr\xe1tk\xe9 paln\xe9 zbraně nebo s kapacitou přesahuj\xedc\xed 10 n\xe1bojů v př\xedpadě dlouh\xe9 paln\xe9 zbraně,"},{"id":"c","answer":"z\xe1sobn\xedk nebo sestava n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nky určen\xe9 pro palnou zbraň pro střelivo se středov\xfdm z\xe1palem s kapacitou 20 n\xe1bojů v př\xedpadě kr\xe1tk\xe9 paln\xe9 zbraně nebo s kapacitou 10 n\xe1bojů v př\xedpadě dlouh\xe9 paln\xe9 zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"Nadlimitn\xedm z\xe1sobn\xedkem se pro \xfačely z\xe1kona o zbran\xedch rozum\xed","answers":[{"id":"a","answer":"z\xe1sobn\xedk, jehož kapacita je vyšš\xed než 3 n\xe1boje, je-li možn\xe9 jej od zbraně oddělit bez použit\xed běžně dostupn\xfdch n\xe1strojů,"},{"id":"b","answer":"každ\xfd dalš\xed z\xe1sobn\xedk, kter\xfd nabude nebo drž\xed držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny B nebo E, nad limit 10 odn\xedmateln\xfdch schr\xe1nkov\xfdch z\xe1sobn\xedků na každou samonab\xedjec\xed palnou zbraň určenou pro střelivo se středov\xfdm z\xe1palem, na kterou m\xe1 takov\xfd držitel zbrojn\xedho průkazu vyd\xe1n průkaz zbraně. To neplat\xed, jde-li o nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedky nabyt\xe9 držitelem zbrojn\xedho průkazu přede dnem 13. června 2017,"},{"id":"c","answer":"z\xe1sobn\xedk nebo sestava n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nky určen\xe9 pro palnou zbraň pro střelivo se středov\xfdm z\xe1palem s kapacitou přesahuj\xedc\xed 20 n\xe1bojů v př\xedpadě kr\xe1tk\xe9 paln\xe9 zbraně nebo s kapacitou přesahuj\xedc\xed 10 n\xe1bojů v př\xedpadě dlouh\xe9 paln\xe9 zbraně."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny A, B nebo C je povinen zbraň podl\xe9haj\xedc\xed registraci přepravovat na m\xedsto, kde je opr\xe1vněn ji nosit, použ\xedt ke střelbě nebo s n\xed jinak manipulovat, nenabitou a v uzavřen\xe9m obalu. Viditelně lze zbraň nebo střelivo přepravovat","answers":[{"id":"a","answer":"v př\xedm\xe9 časov\xe9 a m\xedstn\xed souvislosti s kon\xe1n\xedm akce nebo prov\xe1děn\xedm činnosti, jejichž souč\xe1st\xed je střelba nebo obdobn\xe9 nakl\xe1d\xe1n\xed se zbran\xed nebo střelivem a při nichž je držitel zbrojn\xedho průkazu opr\xe1vněn zbraň nebo střelivo nosit viditelně,"},{"id":"b","answer":"je-li to př\xedpustn\xe9 z hlediska zvolen\xe9ho způsobu přepravy; i v př\xedpadě využit\xed dopravn\xedho prostředku hromadn\xe9 dopravy se zbraň a střelivo mohou přepravovat viditelně,"},{"id":"c","answer":"na z\xe1kladě předchoz\xedho souhlasu př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch př\xedslušn\xfd \xfatvar policie odejme povolen\xed vydan\xe9 pro nabyt\xed vlastnictv\xed, držen\xed a nošen\xed zbraně kategorie B pro střelivo se středov\xfdm z\xe1palem, pokud držitel takov\xe9 zbraně m\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"neopr\xe1vněně v držen\xed noktovizor,"},{"id":"b","answer":"neopr\xe1vněně v držen\xed tlumič hluku v\xfdstřelu,"},{"id":"c","answer":"neopr\xe1vněně v držen\xed př\xedslušn\xfd nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedk."}],"correct":"c"},{"question":"Předchoz\xed souhlas jin\xe9ho člensk\xe9ho st\xe1tu s vyd\xe1n\xedm zbrojn\xedho průkazu nebo prohl\xe1šen\xed tohoto jin\xe9ho člensk\xe9ho st\xe1tu o tom, že předchoz\xed souhlas nen\xed nezbytn\xfd, s překladem do jazyka česk\xe9ho, vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků, je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen předložit žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd","answers":[{"id":"a","answer":"je občanem jin\xe9ho člensk\xe9ho st\xe1tu,"},{"id":"b","answer":"je občanem jin\xe9ho člensk\xe9ho st\xe1tu či rodinn\xfdm př\xedslušn\xedkem občana jin\xe9ho člensk\xe9ho st\xe1tu,"},{"id":"c","answer":"m\xe1 m\xedsto pobytu v jin\xe9m člensk\xe9m st\xe1tě."}],"correct":"c"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd m\xe1 m\xedsto pobytu v jin\xe9m člensk\xe9m st\xe1tě, podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"nen\xed povinen předložit se ž\xe1dost\xed o povolen\xed pro zbraň kategorie B ve smyslu \xa7 12 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch t\xe9ž předchoz\xed souhlas tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu s udělen\xedm povolen\xed pro zbraň kategorie B nebo prohl\xe1šen\xed tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu o tom, že předchoz\xed souhlas nen\xed nezbytn\xfd,"},{"id":"b","answer":"je povinen předložit se ž\xe1dost\xed o povolen\xed pro zbraň kategorie B ve smyslu \xa7 12 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch t\xe9ž předchoz\xed souhlas tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu s udělen\xedm povolen\xed pro zbraň kategorie B nebo prohl\xe1šen\xed tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu o tom, že předchoz\xed souhlas nen\xed nezbytn\xfd,"},{"id":"c","answer":"je povinen předložit v souvislosti s již podanou ž\xe1dost\xed o povolen\xed pro zbraň kategorie B ve smyslu \xa7 12 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch dodatečn\xfd souhlas tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu s udělen\xedm povolen\xed pro zbraň kategorie B nebo prohl\xe1šen\xed tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu o tom, že dodatečn\xfd souhlas nen\xed nezbytn\xfd."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch držitel zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd m\xe1 m\xedsto pobytu v jin\xe9m člensk\xe9m st\xe1tě, je povinen předložit se ž\xe1dost\xed o povolen\xed pro zbraň kategorie B ve smyslu \xa7 12 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch t\xe9ž předchoz\xed souhlas tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu s udělen\xedm povolen\xed pro zbraň kategorie B nebo prohl\xe1šen\xed tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu o tom, že předchoz\xed souhlas nen\xed nezbytn\xfd, a to s překladem do jazyka česk\xe9ho. Tento překlad může b\xfdt vyhotoven pouze","answers":[{"id":"a","answer":"tlumočn\xedkem zapsan\xfdm ve společn\xe9 evropsk\xe9 datab\xe1zi akreditovan\xfdch tlumočn\xedků,"},{"id":"b","answer":"tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v n\xe1rodn\xed datab\xe1zi člensk\xe9ho st\xe1tu Evropsk\xe9 unie nebo smluvn\xedho st\xe1tu Dohody o Evropsk\xe9m hospod\xe1řsk\xe9m prostoru,"},{"id":"c","answer":"tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků."}],"correct":"c"},{"question":"Pomine-li ř\xe1dn\xfd důvod, pro kter\xfd bylo povolen\xed vlastnit nebo držet zbraň kategorie B vyd\xe1no, př\xedslušn\xfd \xfatvar policie podle z\xe1kona o zbran\xedch povolen\xed","answers":[{"id":"a","answer":"odejme; to neplat\xed, bylo-li vyd\xe1no z důvodů zajišťov\xe1n\xed ostrahy majetku a osob,"},{"id":"b","answer":"odejme; to neplat\xed, bylo-li vyd\xe1no z důvodů ochrany života, zdrav\xed nebo majetku,"},{"id":"c","answer":"odejme; to neplat\xed, bylo-li vyd\xe1no z důvodů zabezpečen\xed \xfakolů podle zvl\xe1štn\xedho pr\xe1vn\xedho předpisu."}],"correct":"b"},{"question":"Zbraň kategorie C nebo střelivo do t\xe9to zbraně může nab\xfdvat do vlastnictv\xed a držet podle z\xe1kona o zbran\xedch pouze","answers":[{"id":"a","answer":"držitel zbrojn\xedho průkazu př\xedslušn\xe9 skupiny nebo zbrojn\xed licence př\xedslušn\xe9 skupiny, kter\xfd je povinen nabyt\xed vlastnictv\xed t\xe9to zbraně ohl\xe1sit př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie,"},{"id":"b","answer":"držitel průkazu zbraně nebo provozovatel střelnice, kter\xfd je povinen nabyt\xed vlastnictv\xed t\xe9to zbraně ohl\xe1sit př\xedslušn\xe9mu obecn\xedmu \xfařadu,"},{"id":"c","answer":"držitel loveck\xe9ho l\xedstku, kter\xfd je povinen nabyt\xed vlastnictv\xed t\xe9to zbraně ohl\xe1sit př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraň kategorie C může držitel zbrojn\xedho průkazu nosit pouze","answers":[{"id":"a","answer":"v rozsahu opr\xe1vněn\xed stanoven\xfdch pro jednotliv\xe9 skupiny zbrojn\xedch průkazů až po vyd\xe1n\xed povolen\xed,"},{"id":"b","answer":"v rozsahu opr\xe1vněn\xed stanoven\xfdch pro jednotliv\xe9 skupiny zbrojn\xedch průkazů až po udělen\xed v\xfdjimky,"},{"id":"c","answer":"v rozsahu opr\xe1vněn\xed stanoven\xfdch pro jednotliv\xe9 skupiny zbrojn\xedch průkazů až po jej\xed registraci."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraň kategorie C-I může nab\xfdvat do vlastnictv\xed a držet","answers":[{"id":"a","answer":"pouze držitel zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"fyzick\xe1 osoba starš\xed 18 let, plně sv\xe9pr\xe1vn\xe1, kter\xe1 m\xe1 m\xedsto pobytu na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky nebo pr\xe1vnick\xe1 osoba se s\xeddlem nebo odštěpn\xfdm z\xe1vodem na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky,"},{"id":"c","answer":"fyzick\xe1 osoba starš\xed 15 let."}],"correct":"b"},{"question":"Policie zajist\xed podle \xa7 57 z\xe1kona o zbran\xedch zbraň kategorie C-I mimo jin\xe9 pokud","answers":[{"id":"a","answer":"jej\xed držitel nen\xed držitelem zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"jej\xed držitel byl pravomocně uzn\xe1n vinn\xfdm ze sp\xe1ch\xe1n\xed přestupku, kter\xfd zakl\xe1d\xe1 ztr\xe1tu spolehlivosti podle z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"byl jej\xed držitel pravomocně uzn\xe1n vinn\xfdm trestn\xfdm činem uveden\xfdm v \xa7 22 odst. 1 p\xedsm. a) nebo b) z\xe1kona o zbran\xedch nebo se u jej\xedho držitele prok\xe1že změna zdravotn\xedho stavu, kter\xe1 může představovat v souvislosti s nakl\xe1d\xe1n\xedm se zbran\xed t\xe9to kategorie př\xedm\xe9 ohrožen\xed života nebo zdrav\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Zbraň kategorie D nebo střelivo do t\xe9to zbraně (nejedn\xe1-li se o plynovou zbraň kategorie D nebo paintballovou zbraň) může podle z\xe1kona o zbran\xedch nab\xfdvat do vlastnictv\xed a držet nebo nosit fyzick\xe1 osoba starš\xed","answers":[{"id":"a","answer":"16 let způsobil\xe1 k pr\xe1vn\xedm \xfakonům,"},{"id":"b","answer":"14 let způsobil\xe1 k pr\xe1vn\xedm \xfakonům,"},{"id":"c","answer":"18 let způsobil\xe1 k pr\xe1vn\xedm \xfakonům."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch přenechat plynovou zbraň kategorie D nebo paintballovou zbraň lze t\xe9ž osobě, kter\xe1 dos\xe1hla","answers":[{"id":"a","answer":"věku 10 let; s přenech\xe1n\xedm takov\xe9 zbraně t\xe9to osobě mus\xed udělit souhlas jej\xed z\xe1konn\xfd z\xe1stupce, opatrovn\xedk nebo poručn\xedk,"},{"id":"b","answer":"věku 15 let; s přenech\xe1n\xedm takov\xe9 zbraně t\xe9to osobě mus\xed udělit souhlas jej\xed z\xe1konn\xfd z\xe1stupce, opatrovn\xedk nebo poručn\xedk,"},{"id":"c","answer":"věku 16 let; s přenech\xe1n\xedm takov\xe9 zbraně t\xe9to osobě nemus\xed udělit souhlas jej\xed z\xe1konn\xfd z\xe1stupce, opatrovn\xedk nebo poručn\xedk."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch z historick\xe9 zbraně lze stř\xedlet","answers":[{"id":"a","answer":"jen na střelnici registrovan\xe9 u př\xedslušn\xe9ho krajsk\xe9ho \xfařadu; tato zbraň nemus\xed b\xfdt označena platnou zkušebn\xed značkou podle zvl\xe1štn\xedho pr\xe1vn\xedho předpisu,"},{"id":"b","answer":"jen na střelnici, s v\xfdjimkou divadeln\xedch představen\xed, rekonstrukc\xed historick\xfdch bitev a jin\xfdch kulturn\xedch akc\xed, při nichž se ze zbran\xed nevystřeluj\xed střely; tato zbraň mus\xed b\xfdt označena platnou zkušebn\xed značkou podle zvl\xe1štn\xedho pr\xe1vn\xedho předpisu,"},{"id":"c","answer":"jen na m\xedstě povolen\xe9m př\xedslušn\xfdm obecn\xedm \xfařadem, kde by střelbou nemohlo doj\xedt k ohrožen\xed života nebo zdrav\xed; tato zbraň nemus\xed b\xfdt označena platnou zkušebn\xed značkou."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbraně kategorie D je povinen podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraň a střelivo do n\xed zabezpečit proti","answers":[{"id":"a","answer":"korozi a pravidelně ji čistit,"},{"id":"b","answer":"zneužit\xed, ztr\xe1tě nebo odcizen\xed,"},{"id":"c","answer":"technick\xe9mu zastar\xe1n\xed."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbraně kategorie D podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"nesm\xed zbraň nosit viditelně na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m, pokud se nepod\xedl\xed na akci, jej\xedž souč\xe1st\xed je střelba nebo obdobn\xe9 nakl\xe1d\xe1n\xed se zbran\xed a při kter\xe9 lze takov\xfd způsob nošen\xed zbraně považovat s ohledem na m\xedstn\xed podm\xednky za obvykl\xfd a přiměřen\xfd povaze dan\xe9 akce,"},{"id":"b","answer":"sm\xed zbraň nosit viditelně pouze na střelnici,"},{"id":"c","answer":"sm\xed zbraň nosit viditelně pouze tehdy, pokud obdržel předchoz\xed souhlas př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbraně kategorie D podle z\xe1kona o zbran\xedch nesm\xed mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"zbraň přepravovat, pokud je jeho schopnost k t\xe9to činnosti sn\xedžena požit\xedm alkoholick\xfdch n\xe1pojů, n\xe1vykov\xfdch l\xe1tek, l\xe9ků nebo v důsledku nemoci,"},{"id":"b","answer":"zbraň nosit nebo s n\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m jakkoliv manipulovat, pokud je jeho schopnost k t\xe9to činnosti sn\xedžena požit\xedm alkoholick\xfdch n\xe1pojů, n\xe1vykov\xfdch l\xe1tek, l\xe9ků nebo v důsledku nemoci,"},{"id":"c","answer":"zbraň přenechat osobě, kter\xe1 nen\xed držitelem zbrojn\xedho průkazu."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbraně kategorie D podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"nesm\xed přev\xe9st vlastnictv\xed ke zbrani kategorie D nebo střelivo do n\xed na osobu, kter\xe1 k jejich držen\xed nen\xed opr\xe1vněna, nebo je přenechat takov\xe9 osobě,"},{"id":"b","answer":"může přev\xe9st vlastnictv\xed ke zbrani kategorie D nebo střelivo do n\xed na osobu, kter\xe1 k jejich držen\xed nen\xed opr\xe1vněna, a může je takov\xe9 osobě přenechat,"},{"id":"c","answer":"nesm\xed přev\xe9st vlastnictv\xed ke zbrani kategorie D nebo střelivo do n\xed na osobu, kter\xe1 k jejich držen\xed nen\xed opr\xe1vněna, ale může je takov\xe9 osobě přenechat."}],"correct":"a"},{"question":"Doba platnosti zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"10 let a lze jej vydat podle posudku o zdravotn\xed způsobilosti s dobou platnosti kratš\xed než 10 let,"},{"id":"b","answer":"5 let a nelze jej vydat podle posudku o zdravotn\xed způsobilosti s dobou platnosti kratš\xed než 5 let,"},{"id":"c","answer":"3 roky a lze jej vydat podle posudku o zdravotn\xed způsobilosti s dobou platnosti kratš\xed než 3 roky."}],"correct":"a"},{"question":"Zbrojn\xed průkaz vyd\xe1v\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo vnitra na z\xe1kladě ž\xe1dosti podan\xe9 fyzickou osobou,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie na z\xe1kladě ž\xe1dosti podan\xe9 fyzickou osobou,"},{"id":"c","answer":"obecn\xed \xfařad s rozš\xedřenou působnost\xed na z\xe1kladě ž\xe1dosti podan\xe9 fyzickou osobou."}],"correct":"b"},{"question":"K ž\xe1dosti o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu je žadatel podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen připojit","answers":[{"id":"a","answer":"v\xfdpis z Rejstř\xedku trestů,"},{"id":"b","answer":"doklad o odborn\xe9 způsobilosti,"},{"id":"c","answer":"doklad o spolehlivosti vystaven\xfd př\xedslušn\xfdm obecn\xedm \xfařadem."}],"correct":"b"},{"question":"K ž\xe1dosti o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu je žadatel mimo jin\xe9 povinen připojit","answers":[{"id":"a","answer":"3 fotografie o rozměru 35 x 45 mm, odpov\xeddaj\xedc\xed současn\xe9 podobě žadatele,"},{"id":"b","answer":"2 fotografie žadatele, kter\xe9 splňuj\xed požadavky technick\xe9ho proveden\xed stanoven\xe9ho prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem,"},{"id":"c","answer":"fotografii žadatele, kter\xe1 splňuje požadavky technick\xe9ho proveden\xed stanoven\xe9ho prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem."}],"correct":"c"},{"question":"Doklad obdobn\xfd opisu z evidence Rejstř\xedku trestů a doklad obdobn\xfd opisu z evidence přestupků veden\xe9 Rejstř\xedkem trestů ze st\xe1tu, ve kter\xe9m se zdržoval, je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen předložit žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd se","answers":[{"id":"a","answer":"v posledn\xedch 5 letech před pod\xe1n\xedm ž\xe1dosti nepřetržitě zdržoval m\xe9ně než 6 měs\xedců mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky. Cizozemsk\xe9 doklady se předkl\xe1daj\xed s překladem do jazyka česk\xe9ho vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v evropsk\xe9 datab\xe1zi akreditovan\xfdch tlumočn\xedků. Nemůže-li žadatel takov\xe9 doklady předložit, protože mu je jin\xfd st\xe1t nevyd\xe1, může pož\xe1dat př\xedslušn\xfd \xfatvar policie o prominut\xed tohoto požadavku,"},{"id":"b","answer":"v posledn\xedch 10 letech před pod\xe1n\xedm ž\xe1dosti nepřetržitě zdržoval v\xedce než 6 měs\xedců mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky. Cizozemsk\xe9 doklady se předkl\xe1daj\xed s překladem do jazyka česk\xe9ho vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků. Nemůže-li žadatel takov\xe9 doklady předložit, protože mu je jin\xfd st\xe1t nevyd\xe1, předlož\xed čestn\xe9 prohl\xe1šen\xed ve smyslu \xa7 17 odst. 3 z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"v posledn\xedch 10 letech před pod\xe1n\xedm ž\xe1dosti nepřetržitě zdržoval m\xe9ně než 6 měs\xedců mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky. Cizozemsk\xe9 doklady se předkl\xe1daj\xed s překladem do jazyka česk\xe9ho vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků. Nemůže-li žadatel takov\xe9 doklady předložit, protože mu je jin\xfd st\xe1t nevyd\xe1, může pož\xe1dat Ministerstvo vnitra o prominut\xed tohoto požadavku."}],"correct":"b"},{"question":"Žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd m\xe1 m\xedsto pobytu v jin\xe9m člensk\xe9m st\xe1tě, je povinen podle z\xe1kona o zbran\xedch předložit t\xe9ž","answers":[{"id":"a","answer":"předchoz\xed souhlas tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu s vyd\xe1n\xedm zbrojn\xedho průkazu nebo prohl\xe1šen\xed tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu o tom, že předchoz\xed souhlas nen\xed nezbytn\xfd, s překladem do jazyka česk\xe9ho, vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků,"},{"id":"b","answer":"předchoz\xed souhlas tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu s vyd\xe1n\xedm zbrojn\xedho průkazu, pokud je k tomu vyzv\xe1n př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie. Souhlas je nutn\xe9 předložit s překladem do jazyka česk\xe9ho, vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků či v evropsk\xe9 datab\xe1zi akreditovan\xfdch tlumočn\xedků,"},{"id":"c","answer":"předchoz\xed souhlas vystaven\xfd zastupitelsk\xfdm \xfařadem tohoto člensk\xe9ho st\xe1tu akreditovan\xfdm pro Českou republiku. Pokud je tento souhlas vystaven v anglick\xe9m jazyce a př\xedslušn\xfd \xfatvar policie nevznese n\xe1mitky, nen\xed nutn\xe9 zajišťovat překlad souhlasu do jazyka česk\xe9ho vyhotoven\xfd tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků."}],"correct":"a"},{"question":"Posudek o zdravotn\xed způsobilosti, kter\xfd se přikl\xe1d\xe1 dle \xa7 21a z\xe1kona o zbran\xedch k přihl\xe1šce ke zkoušce odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, nesm\xed b\xfdt starš\xed než","answers":[{"id":"a","answer":"1 měs\xedc,"},{"id":"b","answer":"3 měs\xedce,"},{"id":"c","answer":"6 měs\xedců."}],"correct":"b"},{"question":"Doklad o odborn\xe9 způsobilosti, kter\xfd se přikl\xe1d\xe1 k ž\xe1dosti o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, nesm\xed b\xfdt podle z\xe1kona o zbran\xedch starš\xed než","answers":[{"id":"a","answer":"1 rok,"},{"id":"b","answer":"2 roky,"},{"id":"c","answer":"6 měs\xedců."}],"correct":"a"},{"question":"Př\xedslušn\xfd \xfatvar policie přeruš\xed podle z\xe1kona o zbran\xedch ř\xedzen\xed o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu v př\xedpadě,","answers":[{"id":"a","answer":"že bylo pravomocně podm\xedněně zastaveno trestn\xed st\xedh\xe1n\xed proti žadateli pro \xfamysln\xfd trestn\xfd čin nebo bylo pravomocně rozhodnuto o podm\xedněn\xe9m odložen\xed n\xe1vrhu na potrest\xe1n\xed, a dosud neuplynula zkušebn\xed doba nebo lhůta,"},{"id":"b","answer":"že proti žadateli bylo zah\xe1jeno trestn\xed st\xedh\xe1n\xed pro trestn\xfd čin uveden\xfd v \xa7 22 z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"že proti žadateli bylo zah\xe1jeno spr\xe1vn\xed ř\xedzen\xed pro přestupek uveden\xfd v \xa7 23 z\xe1kona o zbran\xedch."}],"correct":"b"},{"question":"Př\xedslušn\xfd \xfatvar policie vyd\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch zbrojn\xed průkaz fyzick\xe9 osobě, kter\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"m\xe1 m\xedsto pobytu na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky, dos\xe1hla předepsan\xe9ho věku, je způsobil\xe1 k pr\xe1vn\xedm \xfakonům, je zdravotně způsobil\xe1, je odborně způsobil\xe1, je bez\xfahonn\xe1 a spolehliv\xe1,"},{"id":"b","answer":"m\xe1 m\xedsto pobytu na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky nebo na \xfazem\xed jin\xe9ho člensk\xe9ho st\xe1tu, dos\xe1hla předepsan\xe9 věkov\xe9 hranice trestn\xed odpovědnosti, je odborně způsobil\xe1, je bez\xfahonn\xe1 a spolehliv\xe1,"},{"id":"c","answer":"v posledn\xedch 5 letech před pod\xe1n\xedm ž\xe1dosti nepřetržitě pob\xfdvala na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky, dos\xe1hla předepsan\xe9ho věku, je způsobil\xe1 k pr\xe1vn\xedm \xfakonům, je zdravotně a odborně způsobil\xe1."}],"correct":"a"},{"question":"Pokud z\xe1kon o zbran\xedch nestanov\xed jinak, lze zbrojn\xed průkaz skupiny A, D nebo E vydat jen osobě","answers":[{"id":"a","answer":"starš\xed 21 let,"},{"id":"b","answer":"starš\xed 18 let,"},{"id":"c","answer":"starš\xed 16 let."}],"correct":"a"},{"question":"Pokud z\xe1kon o zbran\xedch nestanov\xed jinak, lze vydat zbrojn\xed průkaz skupiny B nebo C jen osobě","answers":[{"id":"a","answer":"starš\xed 12 let,"},{"id":"b","answer":"starš\xed 21 let,"},{"id":"c","answer":"starš\xed 18 let."}],"correct":"c"},{"question":"Zbrojn\xed průkaz skupiny B lze podle z\xe1kona o zbran\xedch vydat osobě, kter\xe1 je členem občansk\xe9ho sdružen\xed zab\xfdvaj\xedc\xedho se sportovn\xed činnost\xed podle n\xe1rodn\xedch nebo mezin\xe1rodn\xedch pravidel a ř\xe1dů a souč\xe1st\xed t\xe9to činnosti je střelba a kter\xe1 je starš\xed","answers":[{"id":"a","answer":"15 let,"},{"id":"b","answer":"14 let,"},{"id":"c","answer":"12 let."}],"correct":"a"},{"question":"Zbrojn\xed průkaz skupiny C lze podle z\xe1kona o zbran\xedch vydat ž\xe1ku středn\xed školy nebo středn\xedho odborn\xe9ho učiliště, pokud v osnov\xe1ch školy nebo učiliště je zahrnuta v\xfduka myslivosti, starš\xedmu","answers":[{"id":"a","answer":"15 let,"},{"id":"b","answer":"14 let,"},{"id":"c","answer":"16 let."}],"correct":"c"},{"question":"Zbrojn\xed průkaz skupiny D lze podle z\xe1kona o zbran\xedch vydat ž\xe1ku středn\xed školy nebo středn\xedho odborn\xe9ho učiliště, pokud v osnov\xe1ch školy nebo učiliště je zahrnuta v\xfduka puškařsk\xe9ho oboru nebo střeliva, starš\xedmu","answers":[{"id":"a","answer":"15 let,"},{"id":"b","answer":"16 let,"},{"id":"c","answer":"18 let."}],"correct":"c"},{"question":"Zdravotn\xed způsobilost žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu nebo držitele zbrojn\xedho průkazu posuzuje podle z\xe1kona upravuj\xedc\xedho poskytov\xe1n\xed specifick\xfdch zdravotn\xedch služeb mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"odborn\xfd l\xe9kař na z\xe1kladě v\xfdsledku l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddky,"},{"id":"b","answer":"registruj\xedc\xed poskytovatel zdravotn\xedch služeb v oboru všeobecn\xe9 praktick\xe9 l\xe9kařstv\xed,"},{"id":"c","answer":"odborn\xfd l\xe9kař na z\xe1kladě v\xfdsledku psychologick\xe9ho vyšetřen\xed."}],"correct":"b"},{"question":"Zdravotn\xed způsobilost žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu nebo držitele zbrojn\xedho průkazu posuzuje podle z\xe1kona upravuj\xedc\xedho poskytov\xe1n\xed specifick\xfdch zdravotn\xedch služeb mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"očn\xed l\xe9kař na z\xe1kladě komplexn\xed diagnostiky zraku, jde-li o žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny D a držitele zbrojn\xedho průkazu skupiny D, kter\xfd je zaměstnancem držitele zbrojn\xed licence; ž\xe1d\xe1-li tento žadatel tak\xe9 o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu jin\xfdch skupin, je poskytovatel pracovněl\xe9kařsk\xfdch služeb opr\xe1vněn posoudit zdravotn\xed způsobilost žadatele tak\xe9 v rozsahu jin\xfdch skupin zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"poskytovatel pracovněl\xe9kařsk\xfdch služeb, jde-li o žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny D a držitele zbrojn\xedho průkazu skupiny D, kter\xfd je zaměstnancem držitele zbrojn\xed licence; ž\xe1d\xe1- li tento žadatel tak\xe9 o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu jin\xfdch skupin, je poskytovatel pracovněl\xe9kařsk\xfdch služeb opr\xe1vněn posoudit zdravotn\xed způsobilost žadatele tak\xe9 v rozsahu jin\xfdch skupin zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"odborn\xfd l\xe9kař na z\xe1kladě v\xfdsledku psychologick\xe9ho vyšetřen\xed, jde-li o žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny D a držitele zbrojn\xedho průkazu skupiny D, kter\xfd je zaměstnancem držitele zbrojn\xed licence; ž\xe1d\xe1-li tento žadatel tak\xe9 o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu jin\xfdch skupin, je poskytovatel pracovněl\xe9kařsk\xfdch služeb opr\xe1vněn posoudit zdravotn\xed způsobilost žadatele tak\xe9 v rozsahu jin\xfdch skupin zbrojn\xedho průkazu."}],"correct":"b"},{"question":"Zdravotn\xed způsobilost žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu posuzuje podle z\xe1kona upravuj\xedc\xedho poskytov\xe1n\xed specifick\xfdch zdravotn\xedch služeb mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"poskytovatel zdravotn\xedch služeb v oboru neurologie na z\xe1kladě př\xedslušn\xe9ho odborn\xe9ho vyšetřen\xed,"},{"id":"b","answer":"registruj\xedc\xed poskytovatel se specializac\xed v oboru praktick\xe9 l\xe9kařstv\xed pro děti a dorost nebo v oboru všeobecn\xe9 praktick\xe9 l\xe9kařstv\xed, jde-li o žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny B nebo C, kter\xfd je mladš\xed než 19 let,"},{"id":"c","answer":"v př\xedpadě žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny B, kter\xfd je mladš\xed než 15 let, ošetřuj\xedc\xed l\xe9kař na z\xe1kladě vyj\xe1dřen\xed školy, jej\xedmž ž\xe1kem je žadatel."}],"correct":"b"},{"question":"Žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu prokazuje odbornou způsobilost zkouškou, jej\xedž m\xedsto a čas kon\xe1n\xed určuje podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"zkušebn\xed komisař,"},{"id":"b","answer":"provozovatel střelnice,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch teoretick\xe1 č\xe1st zkoušky odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu se prov\xe1d\xed formou p\xedsemn\xe9ho testu a žadatel při n\xed osvědčuje mimo jin\xe9 znalost","answers":[{"id":"a","answer":"z\xe1kona, j\xedmž se prov\xe1d\xed režim Evropsk\xfdch společenstv\xed pro kontrolu v\xfdvozu, přepravy, zprostředkov\xe1n\xed a tranzitu zbož\xed dvoj\xedho užit\xed,"},{"id":"b","answer":"z\xe1kona o Policii Česk\xe9 republiky a z\xe1kona o obecn\xed policii,"},{"id":"c","answer":"zvl\xe1štn\xedch pr\xe1vn\xedch předpisů upravuj\xedc\xedch opr\xe1vněn\xe9 použit\xed zbraně."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch praktick\xe1 č\xe1st zkoušky odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu se skl\xe1d\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"ze zjištěn\xed znalosti povelů použ\xedvan\xfdch na střelnici a střelby na pohybliv\xfd nebo pevn\xfd c\xedl,"},{"id":"b","answer":"ze zjištěn\xed znalosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice a střelby na pohybliv\xfd c\xedl,"},{"id":"c","answer":"ze zjištěn\xed znalosti bezpečn\xe9 manipulace se zbraněmi a střelivem a střelby na pevn\xfd c\xedl."}],"correct":"c"},{"question":"Ke zkoušce odborn\xe9 způsobilosti se žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu přihlašuje podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"na předepsan\xe9m tiskopise, jehož vzor stanov\xed prov\xe1děc\xed pr\xe1vn\xed předpis, u př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie,"},{"id":"b","answer":"na předepsan\xe9m tiskopise, jehož vzor stanov\xed prov\xe1děc\xed pr\xe1vn\xed předpis, nebo osobně u zkušebn\xedho komisaře,"},{"id":"c","answer":"na předepsan\xe9m tiskopise, jehož vzor stanov\xed prov\xe1děc\xed pr\xe1vn\xed předpis, na střelnici."}],"correct":"a"},{"question":"Pokud žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu při teoretick\xe9 č\xe1sti zkoušky odborn\xe9 způsobilosti neuspěl, může se podle z\xe1kona o zbran\xedch znovu přihl\xe1sit ke zkoušce nejdř\xedve po uplynut\xed","answers":[{"id":"a","answer":"6 měs\xedců ode dne ne\xfaspěšn\xe9ho vykon\xe1n\xed zkoušky,"},{"id":"b","answer":"3 měs\xedců ode dne ne\xfaspěšn\xe9ho vykon\xe1n\xed zkoušky,"},{"id":"c","answer":"1 měs\xedce ode dne ne\xfaspěšn\xe9ho vykon\xe1n\xed zkoušky."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch pokud žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu při opakov\xe1n\xed praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky odborn\xe9 způsobilosti neuspěl, může se znovu přihl\xe1sit ke zkoušce nejdř\xedve po uplynut\xed","answers":[{"id":"a","answer":"6 měs\xedců ode dne ne\xfaspěšn\xe9ho vykon\xe1n\xed zkoušky,"},{"id":"b","answer":"3 měs\xedců ode dne ne\xfaspěšn\xe9ho vykon\xe1n\xed zkoušky,"},{"id":"c","answer":"1 měs\xedce ode dne ne\xfaspěšn\xe9ho vykon\xe1n\xed zkoušky."}],"correct":"b"},{"question":"Žadatel, kter\xfd byl v teoretick\xe9 č\xe1sti zkoušky hodnocen stupněm \\"prospěl\\" a v praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky stupněm \\"neprospěl\\" dle vyhl\xe1šky Ministerstva vnitra č. 221/2017 Sb.","answers":[{"id":"a","answer":"může praktickou č\xe1st zkoušky jednou opakovat, a to do jednoho roku ode dne, kdy v praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky byl hodnocen stupněm \\"neprospěl\\","},{"id":"b","answer":"může praktickou č\xe1st zkoušky jednou opakovat nejdř\xedve 15 pracovn\xedch dnů a nejpozději 2 měs\xedce ode dne, kdy v praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky byl hodnocen stupněm \\"neprospěl\\","},{"id":"c","answer":"nemůže praktickou č\xe1st zkoušky opakovat, ale po uplynut\xed 3 měs\xedců ode dne ne\xfaspěšn\xe9ho vykon\xe1n\xed zkoušky se může znovu přihl\xe1sit ke zkoušce."}],"correct":"b"},{"question":"Pokud se žadatel na opakov\xe1n\xed praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky nedostav\xed, m\xe1 se dle vyhl\xe1šky Ministerstva vnitra č. 221/2017 Sb. za to,","answers":[{"id":"a","answer":"že jeho zkouška byla celkově hodnocena stupněm \\"prospěl\\","},{"id":"b","answer":"že po pod\xe1n\xed nov\xe9 přihl\xe1šky ke zkoušce odborn\xe9 způsobilosti žadatel teoretickou č\xe1st zkoušky již nevykon\xe1v\xe1,"},{"id":"c","answer":"že jeho zkouška byla celkově hodnocena stupněm \\"neprospěl\\"."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch n\xe1klady spojen\xe9 s proveden\xedm zkoušky odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, včetně odměny zkušebn\xedho komisaře, hrad\xed","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"b","answer":"jen držitel zbrojn\xed licence,"},{"id":"c","answer":"žadatel; může je hradit i držitel zbrojn\xed licence."}],"correct":"c"},{"question":"Žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd nen\xed ke dni pod\xe1n\xed přihl\xe1šky ke zkoušce odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu držitelem zbrojn\xedho průkazu nebo muničn\xedho průkazu, je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen k přihl\xe1šce ke zkoušce odborn\xe9 způsobilosti připojit","answers":[{"id":"a","answer":"posudek o zdravotn\xed způsobilosti,"},{"id":"b","answer":"čestn\xe9 prohl\xe1šen\xed o zdravotn\xed způsobilosti,"},{"id":"c","answer":"v\xfdpis z evidence Rejstř\xedku trestů."}],"correct":"a"},{"question":"Doklad o odborn\xe9 způsobilosti na \xfaseku zbran\xed a střeliva vystaven\xfd žadateli o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu v jin\xe9m člensk\xe9m st\xe1tě podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"může žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu připojit k ž\xe1dosti jako n\xe1hradu za doklad o odborn\xe9 způsobilosti vyd\xe1van\xfd zkušebn\xedm komisařem dle \xa7 21 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"b","answer":"může žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu připojit k ž\xe1dosti jako n\xe1hradu za doklad o odborn\xe9 způsobilosti vyd\xe1van\xfd zkušebn\xedm komisařem dle \xa7 21 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch pouze tehdy, pokud tak rozhodne př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"c","answer":"nen\xed v z\xe1koně o zbran\xedch uveden jako rovnocenn\xe1 n\xe1hrada za doklad o odborn\xe9 způsobilosti vyd\xe1van\xfd zkušebn\xedm komisařem dle \xa7 21 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch."}],"correct":"c"},{"question":"Za bez\xfahonn\xe9ho se podle z\xe1kona o zbran\xedch nepovažuje mimo jin\xe9 ten, kdo byl pravomocně uzn\xe1n vinn\xfdm","answers":[{"id":"a","answer":"trestn\xfdm činem uveden\xfdm v \xa7 22 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch nebo kdo byl v cizině pravomocně uzn\xe1n vinn\xfdm činem, jehož znaky odpov\xeddaj\xed znakům někter\xe9ho z trestn\xfdch činů uveden\xfdch v \xa7 22 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"b","answer":"z přestupku na \xfaseku zbran\xed a střeliva uveden\xe9ho v \xa7 22 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch nebo kdo byl v cizině pravomocně uzn\xe1n vinn\xfdm činem, jehož znaky odpov\xeddaj\xed znakům někter\xe9ho z přestupků uveden\xfdch v \xa7 22 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"z jin\xe9ho spr\xe1vn\xedho deliktu uveden\xe9ho v \xa7 22 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch, nebo kdo byl v cizině pravomocně uzn\xe1n vinn\xfdm činem, jehož znaky odpov\xeddaj\xed znakům někter\xe9ho z jin\xfdch spr\xe1vn\xedch deliktů uveden\xfdch v \xa7 22 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch."}],"correct":"a"},{"question":"Za \xfačelem posouzen\xed bez\xfahonnosti fyzick\xe9 osoby podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"pož\xe1d\xe1 př\xedslušn\xfd \xfatvar policie o vyd\xe1n\xed opisu z evidence Rejstř\xedku trestů,"},{"id":"b","answer":"připoj\xed žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu k ž\xe1dosti o jeho vyd\xe1n\xed v\xfdpis z evidence Rejstř\xedku trestů,"},{"id":"c","answer":"připoj\xed žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu k ž\xe1dosti o jeho vyd\xe1n\xed p\xedsemn\xfd souhlas opravňuj\xedc\xed př\xedslušn\xfd \xfatvar policie pož\xe1dat o opis z evidence Rejstř\xedku trestů."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch při posuzov\xe1n\xed bez\xfahonnosti fyzick\xe9 osoby, kter\xe1 je žadatelem o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, př\xedslušn\xfd \xfatvar policie k zahlazen\xed odsouzen\xed podle zvl\xe1štn\xedho pr\xe1vn\xedho předpisu a k jin\xfdm př\xedpadům, v nichž nast\xe1v\xe1 \xfačinek, že se na pachatele hled\xed, jako by nebyl odsouzen","answers":[{"id":"a","answer":"nepřihl\xedž\xed,"},{"id":"b","answer":"přihl\xedž\xed,"},{"id":"c","answer":"přihl\xedž\xed pouze tehdy, pokud tak rozhodne Ministerstvo spravedlnosti."}],"correct":"a"},{"question":"Ten, jehož trestn\xed st\xedh\xe1n\xed pro \xfamysln\xfd trestn\xfd čin bylo pravomocně podm\xedněně zastaveno a dosud neuplynula zkušebn\xed doba, v n\xedž m\xe1 b\xfdt rozhodnuto, zda se osvědčil","answers":[{"id":"a","answer":"se nepovažuje podle z\xe1kona o zbran\xedch za spolehliv\xe9ho,"},{"id":"b","answer":"se nepovažuje podle z\xe1kona o zbran\xedch za bez\xfahonn\xe9ho,"},{"id":"c","answer":"se považuje podle z\xe1kona o zbran\xedch za spolehliv\xe9ho."}],"correct":"a"},{"question":"Ten, kdo prokazatelně nadměrně pož\xedv\xe1 alkoholick\xe9 n\xe1poje nebo prokazatelně pož\xedv\xe1 n\xe1vykov\xe9 l\xe1tky","answers":[{"id":"a","answer":"se považuje podle z\xe1kona o zbran\xedch za spolehliv\xe9ho,"},{"id":"b","answer":"se nepovažuje podle z\xe1kona o zbran\xedch za způsobil\xe9ho,"},{"id":"c","answer":"se nepovažuje podle z\xe1kona o zbran\xedch za spolehliv\xe9ho."}],"correct":"c"},{"question":"Za \xfačelem posouzen\xed spolehlivosti fyzick\xe9 osoby podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"je př\xedslušn\xfd \xfatvar policie opr\xe1vněn vyž\xe1dat si opis z evidence přestupků veden\xe9 Rejstř\xedkem trestů,"},{"id":"b","answer":"připoj\xed žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu k ž\xe1dosti o jeho vyd\xe1n\xed v\xfdpis z evidence Rejstř\xedku trestů,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie zohledn\xed t\xe9ž skutečnost, že žadatel v minulosti neopr\xe1vněně nakl\xe1dal s nadlimitn\xedmi z\xe1sobn\xedky."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch ž\xe1dost o vyd\xe1n\xed nov\xe9ho zbrojn\xedho průkazu předkl\xe1d\xe1 držitel zbrojn\xedho průkazu př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie","answers":[{"id":"a","answer":"nejm\xe9ně jeden měs\xedc a nejdř\xedve 4 měs\xedce před uplynut\xedm doby platnosti dosavadn\xedho zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"nejm\xe9ně dva měs\xedce a nejdř\xedve 6 měs\xedců před uplynut\xedm doby platnosti dosavadn\xedho zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"nejm\xe9ně tři měs\xedce a nejdř\xedve 5 měs\xedců před uplynut\xedm doby platnosti dosavadn\xedho zbrojn\xedho průkazu."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch k ž\xe1dosti o vyd\xe1n\xed nov\xe9ho zbrojn\xedho průkazu držitel zbrojn\xedho průkazu doklad o odborn\xe9 způsobilosti držet nebo nosit zbraň a střelivo","answers":[{"id":"a","answer":"připojuje,"},{"id":"b","answer":"připojuje pouze na ž\xe1dost př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie,"},{"id":"c","answer":"nepřipojuje."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch vyhov\xed-li př\xedslušn\xfd \xfatvar policie ž\xe1dosti o vyd\xe1n\xed nov\xe9ho zbrojn\xedho průkazu, vyd\xe1 nov\xfd zbrojn\xed průkaz v\xfdměnou za průkaz dosavadn\xed s dobou platnosti","answers":[{"id":"a","answer":"3 let navazuj\xedc\xed na dobu platnosti st\xe1vaj\xedc\xedho platn\xe9ho zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"10 let navazuj\xedc\xed na dobu platnosti st\xe1vaj\xedc\xedho platn\xe9ho zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"6 let navazuj\xedc\xed na dobu platnosti st\xe1vaj\xedc\xedho platn\xe9ho zbrojn\xedho průkazu."}],"correct":"b"},{"question":"Doklad obdobn\xfd opisu z evidence Rejstř\xedku trestů a doklad obdobn\xfd opisu z evidence přestupků veden\xe9 Rejstř\xedkem trestů ze st\xe1tu, ve kter\xe9m se zdržoval, je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen předložit žadatel o vyd\xe1n\xed nov\xe9ho zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd se","answers":[{"id":"a","answer":"v době od vyd\xe1n\xed dosavadn\xedho zbrojn\xedho průkazu nepřetržitě zdržoval m\xe9ně než 6 měs\xedců mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky. Cizozemsk\xe9 doklady se předkl\xe1daj\xed s překladem do jazyka česk\xe9ho vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků. Nemůže- li žadatel takov\xe9 doklady předložit, protože mu je jin\xfd st\xe1t nevyd\xe1, může pož\xe1dat př\xedslušn\xfd \xfatvar policie o prominut\xed tohoto požadavku,"},{"id":"b","answer":"v době od vyd\xe1n\xed dosavadn\xedho zbrojn\xedho průkazu nepřetržitě zdržoval v\xedce než 6 měs\xedců mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky. Cizozemsk\xe9 doklady se předkl\xe1daj\xed s překladem do jazyka česk\xe9ho vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků. Nemůže-li žadatel takov\xe9 doklady předložit, protože mu je jin\xfd st\xe1t nevyd\xe1, předlož\xed čestn\xe9 prohl\xe1šen\xed ve smyslu \xa7 24 odst. 2 z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"v době od vyd\xe1n\xed dosavadn\xedho zbrojn\xedho průkazu nepřetržitě zdržoval v\xedce než 3 měs\xedce mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky. Cizozemsk\xe9 doklady se předkl\xe1daj\xed s překladem do jazyka česk\xe9ho vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků. Nemůže-li žadatel takov\xe9 doklady předložit, protože mu je jin\xfd st\xe1t nevyd\xe1, může pož\xe1dat Ministerstvo vnitra o prominut\xed tohoto požadavku."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch př\xedslušn\xfd \xfatvar policie ž\xe1dost o vyd\xe1n\xed nov\xe9ho zbrojn\xedho průkazu zam\xedtne,","answers":[{"id":"a","answer":"nebudou-li splněny podm\xednky zdravotn\xed způsobilosti, bez\xfahonnosti nebo spolehlivosti stanoven\xe9 pro vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"nebudou-li splněny podm\xednky osobnostn\xed způsobilosti a bezkonfliktn\xedho společensk\xe9ho chov\xe1n\xed stanoven\xe9 pro vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"nebude-li ke dni pod\xe1n\xed ž\xe1dosti splněna podm\xednka společensk\xe9 způsobilosti stanoven\xe1 pro vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu. Splněn\xed podm\xednky zdravotn\xed způsobilosti mus\xed žadatel doložit pouze tehdy, pokud je k tomu p\xedsemně vyzv\xe1n př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie."}],"correct":"a"},{"question":"K ž\xe1dosti o rozš\xedřen\xed skupin zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch žadatel povinen připojit","answers":[{"id":"a","answer":"doklad o odborn\xe9 způsobilosti pro požadovanou skupinu, kter\xfd nesm\xed b\xfdt starš\xed 1 roku, posudek o zdravotn\xed způsobilosti, kter\xfd nesm\xed b\xfdt starš\xed 3 měs\xedců a 1 fotografii,"},{"id":"b","answer":"doklad o odborn\xe9 způsobilosti pro požadovanou skupinu, kter\xfd nesm\xed b\xfdt starš\xed 3 měs\xedců, posudek o zdravotn\xed způsobilosti, kter\xfd nesm\xed b\xfdt starš\xed 1 měs\xedce a 1 fotografii,"},{"id":"c","answer":"doklad o odborn\xe9 způsobilosti pro požadovanou skupinu, kter\xfd nesm\xed b\xfdt starš\xed 1 roku, posudek o zdravotn\xed způsobilosti, kter\xfd nesm\xed b\xfdt starš\xed 6 měs\xedců a 2 fotografie."}],"correct":"a"},{"question":"Ukončil-li držitel zbrojn\xedho průkazu pobyt na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"platnost zbrojn\xedho průkazu zanik\xe1 ze z\xe1kona,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie platnost zbrojn\xedho průkazu pozastav\xed,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhoduje o z\xe1niku platnosti zbrojn\xedho průkazu."}],"correct":"c"},{"question":"Pokud je ohl\xe1šena ztr\xe1ta nebo odcizen\xed zbrojn\xedho průkazu podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"jeho platnost zanik\xe1,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie pozastav\xed jeho platnost,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhoduje o z\xe1niku jeho platnosti."}],"correct":"a"},{"question":"Pokud zbrojn\xed průkaz obsahuje neopr\xe1vněně proveden\xe9 změny, podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhoduje o z\xe1niku jeho platnosti,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie pozastav\xed jeho platnost,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhoduje o jeho propadnut\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Pokud zbrojn\xed průkaz obsahuje nespr\xe1vn\xe9 \xfadaje, kter\xe9 nejsou způsobeny z důvodu změny m\xedsta pobytu (např. změna př\xedjmen\xed z důvodu sňatku nebo rozvodu), podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"platnost zbrojn\xedho průkazu t\xedm nen\xed dotčena; po uplynut\xed platnosti dosavadn\xedho zbrojn\xedho průkazu, vyd\xe1 př\xedslušn\xfd \xfatvar policie nov\xfd zbrojn\xed průkaz se spr\xe1vn\xfdmi \xfadaji,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhoduje o z\xe1niku jeho platnosti; př\xedslušn\xfd \xfatvar policie po předložen\xed fotografie bez ž\xe1dosti vyd\xe1 nov\xfd zbrojn\xed průkaz s dobou platnosti původn\xedho zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhoduje o pozastaven\xed jeho platnosti; př\xedslušn\xfd \xfatvar policie vyd\xe1 na z\xe1kladě ž\xe1dosti nov\xfd zbrojn\xed průkaz s dobou platnosti 10 let."}],"correct":"b"},{"question":"Pokud zbrojn\xed průkaz obsahuje nespr\xe1vn\xe9 \xfadaje, kter\xe9 jsou způsobeny z důvodu změny m\xedsta pobytu, podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"platnost zbrojn\xedho průkazu t\xedm nen\xed dotčena,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhoduje o z\xe1niku jeho platnosti; př\xedslušn\xfd \xfatvar policie po předložen\xed fotografie bez ž\xe1dosti vyd\xe1 nov\xfd zbrojn\xed průkaz s dobou platnosti původn\xedho zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"jeho platnost zanik\xe1."}],"correct":"a"},{"question":"Je-li zbrojn\xed průkaz poškozen tak, že z\xe1pisy v něm uveden\xe9 jsou nečiteln\xe9 nebo je porušena jeho celistvost, podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"se jeho platnost zkracuje,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhoduje o z\xe1niku jeho platnosti; př\xedslušn\xfd \xfatvar policie po předložen\xed fotografie bez ž\xe1dosti vyd\xe1 nov\xfd zbrojn\xed průkaz s dobou platnosti původn\xedho zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"platnost průkazu zanik\xe1 ze z\xe1kona."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhodne o odnět\xed zbrojn\xedho průkazu, jestliže držitel zbrojn\xedho průkazu","answers":[{"id":"a","answer":"změnil m\xedsto pobytu,"},{"id":"b","answer":"pozbyl způsobilost k pr\xe1vn\xedm \xfakonům,"},{"id":"c","answer":"pozbyl odbornou způsobilost."}],"correct":"b"},{"question":"Jestliže držitel zbrojn\xedho průkazu pozbyl zdravotn\xed způsobilost, rozhodne př\xedslušn\xfd \xfatvar policie podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"o odnět\xed zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"o pozastaven\xed platnosti zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"o zkr\xe1cen\xed platnosti zbrojn\xedho průkazu."}],"correct":"a"},{"question":"Existuje-li důvodn\xe9 podezřen\xed, že u držitele zbrojn\xedho průkazu došlo ke změně zdravotn\xedho stavu, kter\xe1 by mohla m\xedt za n\xe1sledek ztr\xe1tu jeho zdravotn\xed způsobilosti, může př\xedslušn\xfd \xfatvar policie podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"vyzvat držitele zbrojn\xedho průkazu, aby se dostavil ke sv\xe9mu posuzuj\xedc\xedmu l\xe9kaři a podrobil se l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce; nepodrob\xed-li se držitel zbrojn\xedho průkazu nejpozději do 10 pracovn\xedch dnů ode dne ozn\xe1men\xed v\xfdzvy př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce, rozhodne př\xedslušn\xfd \xfatvar policie o odnět\xed zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"vyzvat držitele zbrojn\xedho průkazu, aby se dostavil ke sv\xe9mu posuzuj\xedc\xedmu l\xe9kaři a podrobil se l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce; nepodrob\xed-li se držitel zbrojn\xedho průkazu nejpozději do 10 pracovn\xedch dnů ode dne ozn\xe1men\xed v\xfdzvy př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce, bude k l\xe9kaři př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie předveden,"},{"id":"c","answer":"vyzvat držitele zbrojn\xedho průkazu, aby se dostavil ke sv\xe9mu posuzuj\xedc\xedmu l\xe9kaři a podrobil se l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce; držitel zbrojn\xedho průkazu je povinen se nejpozději do 10 pracovn\xedch dnů ode dne ozn\xe1men\xed v\xfdzvy př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie podrobit l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce u posuzuj\xedc\xedho l\xe9kaře a předložit př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nov\xfd posudek o zdravotn\xed způsobilosti bez zbytečn\xe9ho odkladu po jeho převzet\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch existuje-li důvodn\xe9 podezřen\xed, že u držitele zbrojn\xedho průkazu došlo ke změně zdravotn\xedho stavu, kter\xe1 by mohla m\xedt za n\xe1sledek ztr\xe1tu jeho zdravotn\xed způsobilosti, může př\xedslušn\xfd \xfatvar policie vyzvat držitele zbrojn\xedho průkazu, aby se dostavil ke sv\xe9mu posuzuj\xedc\xedmu l\xe9kaři a podrobil se l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce.","answers":[{"id":"a","answer":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je povinen se nejpozději do 10 pracovn\xedch dnů ode dne ozn\xe1men\xed v\xfdzvy př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie podrobit l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce u posuzuj\xedc\xedho l\xe9kaře; nen\xed však povinen podrobit se dalš\xedm př\xedpadn\xfdm odborn\xfdm vyšetřen\xedm,"},{"id":"b","answer":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je povinen se nejpozději do 10 pracovn\xedch dnů ode dne ozn\xe1men\xed v\xfdzvy př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie podrobit l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce u posuzuj\xedc\xedho l\xe9kaře; př\xedpadně je povinen se podrobit i dalš\xedm potřebn\xfdm odborn\xfdm vyšetřen\xedm,"},{"id":"c","answer":"Držitel zbrojn\xedho průkazu nen\xed povinen podrobit se l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce u posuzuj\xedc\xedho l\xe9kaře, pokud ještě neuplynuly 3 měs\xedce od vyd\xe1n\xed posudku o zdravotn\xed způsobilosti předložen\xe9 při pod\xe1n\xed ž\xe1dosti o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu nebo nov\xe9ho zbrojn\xedho průkazu."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch, jestliže držitel zbrojn\xedho průkazu pozbyl způsobilosti k pr\xe1vn\xedm \xfakonům, pozbyl zdravotn\xed způsobilost nebo přestal splňovat podm\xednky bez\xfahonnosti podle \xa7 22 z\xe1kona o zbran\xedch nebo spolehlivosti podle \xa7 23 z\xe1kona o zbran\xedch,","answers":[{"id":"a","answer":"držitel zbrojn\xedho průkazu je i bez v\xfdzvy povinen neprodleně vr\xe1tit zbrojn\xed průkaz, průkaz zbraně i zbraň a střelivo př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhodne o odnět\xed zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"platnost zbrojn\xedho průkazu zanik\xe1 a držitel zbrojn\xedho průkazu je povinen neprodleně vr\xe1tit zbrojn\xed průkaz, průkaz zbraně i zbraň př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie."}],"correct":"b"},{"question":"Jestliže držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny B nebo C mladš\xed 18 let nebo skupiny D mladš\xed 21 let přestal splňovat podm\xednky pro vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu uveden\xe9 v \xa7 19 odst. 3, 4, 5 nebo 6 (tj. členstv\xed v občansk\xe9m sdružen\xed zab\xfdvaj\xedc\xedm se sportovn\xed střelbou/v\xfduka myslivosti nebo puškařsk\xe9ho oboru nebo střeliva na středn\xed škole nebo středn\xedm odborn\xe9m učilišti), podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhodne o odnět\xed zbrojn\xedho průkazu, neukončil-li držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny C nebo D \xfaspěšně př\xedslušn\xfd vzděl\xe1vac\xed program,"},{"id":"b","answer":"skonč\xed platnost zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie rozhodne o odnět\xed zbrojn\xedho průkazu vždy o v př\xedpadě, že držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny C nebo D \xfaspěšně ukončil př\xedslušn\xfd vzděl\xe1vac\xed program."}],"correct":"a"},{"question":"Jestliže držitel zbrojn\xedho průkazu přestal splňovat podm\xednky bez\xfahonnosti nebo spolehlivosti, rozhodne podle z\xe1kona o zbran\xedch př\xedslušn\xfd \xfatvar policie","answers":[{"id":"a","answer":"o zkr\xe1cen\xed platnosti zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"o pozastaven\xed platnosti zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"o odnět\xed zbrojn\xedho průkazu."}],"correct":"c"},{"question":"Odvol\xe1n\xed proti rozhodnut\xed o odnět\xed zbrojn\xedho průkazu podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"nem\xe1 odkladn\xfd \xfačinek a držitel zbrojn\xedho průkazu je povinen zbrojn\xed průkaz, průkaz zbraně, zbraně a střelivo neprodleně odevzdat př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie,"},{"id":"b","answer":"m\xe1 odkladn\xfd \xfačinek a držitel zbrojn\xedho průkazu nen\xed povinen zbrojn\xed průkaz odevzdat př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie, je však povinen neprodleně odevzdat zbraně,"},{"id":"c","answer":"m\xe1 odkladn\xfd \xfačinek a držitel zbrojn\xedho průkazu nen\xed povinen zbrojn\xed průkaz, průkaz zbraně, zbraň a střelivo neprodleně odevzdat př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zaměstnanec Česk\xe9 n\xe1rodn\xed banky zajišťuj\xedc\xed fyzickou ochranu objektů t\xe9to banky","answers":[{"id":"a","answer":"nesm\xed zbraň nosit viditelně,"},{"id":"b","answer":"může zbraň nosit viditelně jen v souvislosti s plněn\xedm sv\xfdch pracovn\xedch \xfakolů,"},{"id":"c","answer":"může zbraň nosit viditelně, i když nepln\xed sv\xe9 pracovn\xed \xfakoly."}],"correct":"b"},{"question":"Zbraň kategorie A nebo A-I, na kterou mu byla udělena v\xfdjimka, zbraň kategorie B, na kterou mu bylo uděleno povolen\xed, nebo zbraň kategorie C, je podle z\xe1kona o zbran\xedch opr\xe1vněn nab\xfdvat do vlastnictv\xed a držet pro sběratelsk\xe9 \xfačely držitel zbrojn\xedho průkazu","answers":[{"id":"a","answer":"skupiny D,"},{"id":"b","answer":"skupiny A,"},{"id":"c","answer":"skupiny E."}],"correct":"b"},{"question":"Střelivo do zbraně kategorie A, B nebo C, nejv\xedce však 3 kusy t\xe9hož druhu, r\xe1že, značky a v\xfdrobn\xedho proveden\xed, anebo 1 nejmenš\xed spotřebitelsk\xe9 balen\xed, je podle z\xe1kona o zbran\xedch opr\xe1vněn pro sběratelsk\xe9 \xfačely nab\xfdvat do vlastnictv\xed a držet, popř\xedpadě nosit držitel zbrojn\xedho průkazu","answers":[{"id":"a","answer":"skupiny A,"},{"id":"b","answer":"skupiny D,"},{"id":"c","answer":"skupiny E."}],"correct":"a"},{"question":"Nab\xfdvat do vlastnictv\xed a držet, popř\xedpadě nosit zbraň kategorie A-I, na kterou mu byla udělena v\xfdjimka, zbraň kategorie B, na kterou mu bylo vyd\xe1no povolen\xed, nebo zbraň kategorie C; př\xedpadně zbraň s nasazen\xfdm nebo jinak instalovan\xfdm tlumičem hluku v\xfdstřelu, může nosit pouze na střelnici nebo v m\xedstech, kde je k tomu opr\xe1vněn podle zvl\xe1štn\xedho pr\xe1vn\xedho předpisu, držitel zbrojn\xedho průkazu","answers":[{"id":"a","answer":"skupiny A,"},{"id":"b","answer":"skupiny B nebo C,"},{"id":"c","answer":"skupiny C-I."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny B nebo C je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 opr\xe1vněn nab\xfdvat do vlastnictv\xed, držet, popř\xedpadě nosit střelivo nebo jednotliv\xe9 č\xe1sti n\xe1bojů do","answers":[{"id":"a","answer":"zbran\xed kategorie A nebo D. Střelivo a jednotliv\xe9 č\xe1sti n\xe1bojů sm\xed nosit viditelně,"},{"id":"b","answer":"zbran\xed kategorie A-I, B nebo C. Střelivo a jednotliv\xe9 č\xe1sti n\xe1bojů nesm\xed nosit viditelně,"},{"id":"c","answer":"zbran\xed kategorie C-I nebo D. Střelivo a jednotliv\xe9 č\xe1sti n\xe1bojů nesm\xed nosit viditelně."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny D je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 opr\xe1vněn při v\xfdkonu zaměstn\xe1n\xed nebo povol\xe1n\xed","answers":[{"id":"a","answer":"nosit zbraň kategorie B nebo C, nikoliv všakk zbraň kategorie A nebo A-I, na kterou m\xe1 jeho zaměstnavatel vyd\xe1n průkaz zbraně k \xfačelům, pro kter\xe9 byla vyd\xe1na zbrojn\xed licence, přičemž zbraň s nasazen\xfdm nebo jinak instalovan\xfdm tlumičem hluku v\xfdstřelu nemůže nosit ani střelnici. K t\xe9to zbrani je opr\xe1vněn držet střelivo,"},{"id":"b","answer":"nosit zbraň kategorie B, D a E, na kterou m\xe1 jeho zaměstnavatel vyd\xe1n průkaz zbraně k \xfačelům, pro kter\xe9 byla vyd\xe1na zbrojn\xed licence, přičemž zbraň s nasazen\xfdm nebo jinak instalovan\xfdm tlumičem hluku v\xfdstřelu může nosit pouze na střelnici. K t\xe9to zbrani je opr\xe1vněn nosit střelivo,"},{"id":"c","answer":"nosit nebo držet zbraň kategorie A, A-I, B nebo C, na kterou m\xe1 jeho zaměstnavatel vyd\xe1n průkaz zbraně k \xfačelům, pro kter\xe9 byla vyd\xe1na zbrojn\xed licence, přičemž zbraň s nasazen\xfdm nebo jinak instalovan\xfdm tlumičem hluku v\xfdstřelu může nosit pouze na střelnici nebo v m\xedstech, kde je k tomu opr\xe1vněn podle zvl\xe1štn\xedho pr\xe1vn\xedho předpisu. K t\xe9to zbrani je opr\xe1vněn držet nebo nosit i střelivo."}],"correct":"c"},{"question":"Str\xe1žn\xedk obecn\xed policie podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"je opr\xe1vněn nosit zbraň viditelně při plněn\xed \xfakolů obecn\xed policie,"},{"id":"b","answer":"nesm\xed zbraň nosit viditelně,"},{"id":"c","answer":"může zbraň nosit viditelně, i když nepln\xed sv\xe9 pracovn\xed \xfakoly."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny D je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 opr\xe1vněn při v\xfdkonu zaměstn\xe1n\xed nebo povol\xe1n\xed","answers":[{"id":"a","answer":"nosit nejv\xedce 2 zbraně kategorie B nebo C a střelivo do těchto zbran\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m; dlouhou zbraň a střelivo do t\xe9to zbraně sm\xed nosit viditelně,"},{"id":"b","answer":"nosit nejv\xedce 2 zbraně kategorie A nebo C a střelivo do těchto zbran\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m; střelivo do t\xe9to zbraně sm\xed nosit viditelně,"},{"id":"c","answer":"nosit nejv\xedce 2 zbraně kategorie A, A-I, B nebo C a střelivo do těchto zbran\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m; zbraň a střelivo do t\xe9to zbraně nesm\xed nosit viditelně."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zaměstnanec poskytovatele bezpečnostn\xedch služeb zajišťuj\xedc\xed fyzickou ochranu objektů st\xe1tn\xedch jadern\xfdch zař\xedzen\xed","answers":[{"id":"a","answer":"nesm\xed zbraň nosit viditelně,"},{"id":"b","answer":"může zbraň nosit viditelně jen v souvislosti s plněn\xedm sv\xfdch pracovn\xedch \xfakolů,"},{"id":"c","answer":"může zbraň nosit viditelně, i když nepln\xed sv\xe9 pracovn\xed \xfakoly."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny E je podle z\xe1kona o zbran\xedch opr\xe1vněn mimo jin\xe9 nab\xfdvat do vlastnictv\xed a držet, popř\xedpadě nosit","answers":[{"id":"a","answer":"zbraň kategorie B, na kterou mu byla udělena v\xfdjimka, zbraň kategorie C, na kterou mu bylo vyd\xe1no povolen\xed, nebo zbraň kategorie D,"},{"id":"b","answer":"zbraň kategorie A, na kterou mu byla udělena v\xfdjimka, zbraň kategorie C, na kterou mu bylo vyd\xe1no povolen\xed, nebo zbraň kategorie D,"},{"id":"c","answer":"zbraň kategorie A-I, na kterou mu byla udělena v\xfdjimka, zbraň kategorie B, na kterou mu bylo vyd\xe1no povolen\xed, nebo zbraň kategorie C."}],"correct":"c"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny E je podle z\xe1kona o zbran\xedch opr\xe1vněn mimo jin\xe9 nab\xfdvat do vlastnictv\xed","answers":[{"id":"a","answer":"střelivo do všech zbran\xed kategorie B nebo C,"},{"id":"b","answer":"střelivo do zbran\xed kategorie A, B nebo C, kter\xe9 je opr\xe1vněn držet, a to po předložen\xed průkazu zbraně. Toto střelivo je opr\xe1vněn nosit, pokud tak rozhodne př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"c","answer":"střelivo pouze do zbraně, kterou je opr\xe1vněn držet, a to po předložen\xed průkazu zbraně. Toto střelivo je opr\xe1vněn tak\xe9 držet nebo nosit."}],"correct":"c"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny E je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 opr\xe1vněn","answers":[{"id":"a","answer":"nosit nejv\xedce 1 zbraň a střelivo do t\xe9to zbraně; střelivo sm\xed nosit viditelně,"},{"id":"b","answer":"nosit nejv\xedce 2 zbraně a střelivo do těchto zbran\xed; zbraně ani střelivo nesm\xed nosit viditelně,"},{"id":"c","answer":"nosit nejv\xedce 3 zbraně a střelivo do těchto zbran\xed; zbraně a střelivo sm\xed nosit viditelně, pokud tak rozhodne př\xedslušn\xfd \xfatvar policie."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen","answers":[{"id":"a","answer":"zabezpečit zbraň kategorie A, A-I, B nebo C a střelivo podle \xa7 58 z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"b","answer":"zabezpečit zbraň kategorie B, C nebo C-I a střelivo podle \xa7 58 z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"zabezpečit zbraň kategorie A, B, C nebo D a střelivo podle \xa7 58 z\xe1kona o zbran\xedch."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"sm\xed ze zbraně, kterou je opr\xe1vněn držet, stř\xedlet pouze pokud se jedn\xe1 o použit\xed zbraně k ochraně života, zdrav\xed nebo majetku,"},{"id":"b","answer":"sm\xed ze zbraně, kterou je opr\xe1vněn držet, stř\xedlet pouze na střelnici registrovan\xe9 u př\xedslušn\xe9ho krajsk\xe9ho \xfařadu nebo na m\xedstě, kter\xe9 bylo ke střelbě schv\xe1leno př\xedslušn\xfdm obecn\xedm \xfařadem obce s rozš\xedřenou působnost\xed, pokud se nejedn\xe1 o použit\xed zbraně k ochraně života, zdrav\xed nebo majetku,"},{"id":"c","answer":"sm\xed ze zbraně, kterou je opr\xe1vněn držet, stř\xedlet pouze v m\xedstech, kde je k tomu opr\xe1vněn podle zvl\xe1štn\xedho pr\xe1vn\xedho předpisu, nebo na střelnici, pokud se nejedn\xe1 o použit\xed zbraně k ochraně života, zdrav\xed nebo majetku."}],"correct":"c"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen","answers":[{"id":"a","answer":"zabezpečit zbrojn\xed průkaz a doklad o odborn\xe9 způsobilosti proti zneužit\xed, ztr\xe1tě nebo odcizen\xed, a to uložen\xedm do uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 schr\xe1nky nebo ocelov\xe9 skř\xedně,"},{"id":"b","answer":"zabezpečit zbrojn\xed průkaz a průkaz zbraně proti zneužit\xed, ztr\xe1tě nebo odcizen\xed,"},{"id":"c","answer":"zabezpečit evropsk\xfd zbrojn\xed pas a zbrojn\xed průkaz proti zneužit\xed, poškozen\xed, ztr\xe1tě nebo odcizen\xed, a to uložen\xedm do uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 skř\xedně splňuj\xedc\xed požadavky stanoven\xe9 prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen","answers":[{"id":"a","answer":"předložit na v\xfdzvu př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie zbrojn\xed průkaz, zbraň kategorie A, A-I, B nebo C, střelivo do t\xe9to zbraně a př\xedslušn\xe9 doklady,"},{"id":"b","answer":"předložit na v\xfdzvu Ministerstva vnitra nebo Česk\xe9ho \xfařadu pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva zbrojn\xed průkaz, zbraň kategorie A, B nebo C, střelivo do t\xe9to zbraně a př\xedslušn\xe9 doklady,"},{"id":"c","answer":"předložit na v\xfdzvu př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie zbrojn\xed průkaz, zbraň kategorie A, B nebo D, střelivo do t\xe9to zbraně a př\xedslušn\xe9 doklady ke kontrole, zda je použ\xedv\xe1no r\xe1žově odpov\xeddaj\xedc\xed střelivo."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen","answers":[{"id":"a","answer":"neprodleně ohl\xe1sit kter\xe9mukoli \xfatvaru policie ztr\xe1tu nebo odcizen\xed zbraně kategorie A, A-I, B nebo C, střeliva do t\xe9to zbraně, zbrojn\xedho průkazu nebo průkazu zbraně; v př\xedpadě ztr\xe1ty nebo odcizen\xed zbraně kategorie A, A-I, B nebo C odevzdat t\xe9ž průkaz zbraně,"},{"id":"b","answer":"neprodleně ohl\xe1sit př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie ztr\xe1tu nebo odcizen\xed zbraně kategorie B, C-I nebo D, střeliva do t\xe9to zbraně, zbrojn\xedho průkazu nebo průkazu zbraně; v př\xedpadě ztr\xe1ty nebo odcizen\xed zbraně kategorie B nebo C-I odevzdat t\xe9ž průkaz zbraně,"},{"id":"c","answer":"neprodleně ohl\xe1sit kter\xe9mukoli \xfatvaru policie poškozen\xed nebo odcizen\xed zbraně kategorie A, A-I, B, C, C-I nebo D, střeliva do t\xe9to zbraně, zbrojn\xedho průkazu nebo zbrojn\xed licence; v př\xedpadě ztr\xe1ty nebo odcizen\xed zbraně kategorie A, A-I, B, C, C-I nebo D odevzdat t\xe9ž průkaz zbraně."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen prov\xe9st u př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie v\xfdměnu zbrojn\xedho průkazu nebo průkazu zbraně za nov\xfd, pokud u něho došlo ke změně jm\xe9na nebo př\xedjmen\xed, do","answers":[{"id":"a","answer":"5 pracovn\xedch dnů ode dne, kdy došlo ke změně, a z\xe1roveň odevzdat doklady původn\xed,"},{"id":"b","answer":"10 pracovn\xedch dnů ode dne, kdy došlo ke změně, a z\xe1roveň odevzdat doklady původn\xed,"},{"id":"c","answer":"15 pracovn\xedch dnů ode dne, kdy došlo ke změně, a z\xe1roveň odevzdat doklady původn\xed."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen","answers":[{"id":"a","answer":"m\xedt u sebe zbrojn\xed průkaz a zbrojn\xed licenci, jestliže m\xe1 u sebe zbraň kategorie C-I nebo D nebo střelivo do t\xe9to zbraně,"},{"id":"b","answer":"m\xedt u sebe zbrojn\xed průkaz a průkaz zbraně, jestliže m\xe1 u sebe zbraň kategorie A, A-I, B, C, C-I nebo D nebo střelivo do t\xe9to zbraně,"},{"id":"c","answer":"m\xedt u sebe zbrojn\xed průkaz a průkaz zbraně, jestliže m\xe1 u sebe zbraň kategorie A, A-I, B nebo C nebo střelivo do t\xe9to zbraně."}],"correct":"c"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen odevzdat zbrojn\xed průkaz","answers":[{"id":"a","answer":"do 5 dnů ode dne z\xe1niku jeho platnosti př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie; je-li držitelem zbraně, nebo střeliva, odevzd\xe1 je i s průkazem zbraně,"},{"id":"b","answer":"do 10 pracovn\xedch dnů ode dne z\xe1niku jeho platnosti př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie; je-li držitelem zbraně nebo střeliva, odevzd\xe1 je i s průkazem zbraně,"},{"id":"c","answer":"neprodleně př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie; je-li držitelem zbraně nebo střeliva, odevzd\xe1 je i s průkazem zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen ohl\xe1sit","answers":[{"id":"a","answer":"do 5 pracovn\xedch dnů př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie změnu r\xe1že zbraně, opravu nebo \xfapravu zbraně maj\xedc\xed za n\xe1sledek změnu kategorie zbraně,"},{"id":"b","answer":"do 10 pracovn\xedch dnů př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie změnu r\xe1že zbraně, opravu nebo \xfapravu zbraně maj\xedc\xed za n\xe1sledek změnu kategorie zbraně,"},{"id":"c","answer":"do 30 dnů př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie změnu r\xe1že zbraně, opravu nebo \xfapravu zbraně maj\xedc\xed za n\xe1sledek změnu kategorie zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny A až E, chce-li prov\xe9st změnu r\xe1že zbraně, opravu nebo \xfapravu zbraně maj\xedc\xed za n\xe1sledek změnu kategorie zbraně, v př\xedpadě, že se jedn\xe1 o \xfapravu maj\xedc\xed za n\xe1sledek vznik zbraně kategorie B,","answers":[{"id":"a","answer":"sm\xed tuto \xfapravu prov\xe9st až na z\xe1kladě udělen\xe9ho povolen\xed k nabyt\xed zbraně kategorie B,"},{"id":"b","answer":"sm\xed tuto \xfapravu prov\xe9st i bez udělen\xed povolen\xed k nabyt\xed zbraně kategorie B, pokud změnu ohl\xe1s\xed do 10 pracovn\xedch dnů př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie,"},{"id":"c","answer":"nesm\xed tuto \xfapravu prov\xe9st, dokud mu nebude udělena v\xfdjimka př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen podrobit se při nošen\xed zbraně nebo jak\xe9koliv manipulaci s n\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m na v\xfdzvu","answers":[{"id":"a","answer":"zaměstnance obecn\xed policie orientačn\xed zkoušce, popř\xedpadě l\xe9kařsk\xe9mu vyšetřen\xed ke zjištěn\xed, zda nen\xed pod vlivem alkoholu nebo jin\xe9 n\xe1vykov\xe9 l\xe1tky,"},{"id":"b","answer":"pracovn\xedka Ministerstva vnitra orientačn\xed zkoušce, popř\xedpadě l\xe9kařsk\xe9mu vyšetřen\xed ke zjištěn\xed, zda nen\xed pod vlivem alkoholu nebo jin\xe9 n\xe1vykov\xe9 l\xe1tky,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xedka policie orientačn\xed zkoušce, popř\xedpadě odborn\xe9mu l\xe9kařsk\xe9mu vyšetřen\xed ke zjištěn\xed, zda nen\xed pod vlivem alkoholu nebo jin\xe9 n\xe1vykov\xe9 l\xe1tky."}],"correct":"c"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen neprodleně ohl\xe1sit","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvu vnitra použit\xed zbraně z důvodu krajn\xed nouze nebo nutn\xe9 obrany,"},{"id":"b","answer":"obecn\xedmu \xfařadu použit\xed zbraně z důvodu krajn\xed nouze nebo nutn\xe9 obrany,"},{"id":"c","answer":"\xfatvaru policie použit\xed zbraně z důvodu krajn\xed nouze nebo nutn\xe9 obrany."}],"correct":"c"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen umožnit","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie vstup do obydl\xed za \xfačelem kontroly zabezpečen\xed zbran\xed, je- li držitelem zbraně kategorie A,"},{"id":"b","answer":"Ministerstvu vnitra vstup do obydl\xed za \xfačelem kontroly zabezpečen\xed zbran\xed, je-li držitelem zbraně kategorie A,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie vstup do obydl\xed za \xfačelem kontroly zabezpečen\xed zbran\xed, je- li držitelem zbraně kategorie B nebo D."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny D je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen podrobit se l\xe9kařsk\xe9 prohl\xeddce u posuzuj\xedc\xedho l\xe9kaře","answers":[{"id":"a","answer":"ve lhůtě 2 měs\xedců přede dnem uplynut\xed 60 měs\xedců ode dne vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu. Vydan\xfd posudek o zdravotn\xed způsobilosti je povinen odevzdat př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nejpozději ke dni uplynut\xed 60 měs\xedců ode dne vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu; to neplat\xed, jde- li o držitele zbrojn\xedho průkazu s platnost\xed 5 let nebo s platnost\xed kratš\xed,"},{"id":"b","answer":"ve lhůtě 4 měs\xedců přede dnem uplynut\xed 40 měs\xedců ode dne vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu. Vydan\xfd posudek o zdravotn\xed způsobilosti je povinen odevzdat př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nejpozději ke dni uplynut\xed 40 měs\xedců ode dne vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu; to neplat\xed, jde- li o držitele zbrojn\xedho průkazu s platnost\xed 5 let nebo s platnost\xed kratš\xed,"},{"id":"c","answer":"ve lhůtě 3 měs\xedců přede dnem uplynut\xed 30 měs\xedců ode dne vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu. Vydan\xfd posudek o zdravotn\xed způsobilosti je povinen odevzdat př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nejpozději ke dni uplynut\xed 30 měs\xedců ode dne vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu; to neplat\xed, jde- li o držitele zbrojn\xedho průkazu s platnost\xed 5 let nebo s platnost\xed kratš\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch držitel zbrojn\xedho průkazu","answers":[{"id":"a","answer":"by neměl bez odpov\xeddaj\xedc\xedho důvodu nosit zbraň na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejně př\xedstupn\xe9m, pokud je jeho schopnost k t\xe9to činnosti sn\xedžena požit\xedm alkoholick\xfdch n\xe1pojů nebo jin\xfdch n\xe1vykov\xfdch l\xe1tek nebo v důsledku nemoci. Manipulovat s n\xed v tomto stavu na v\xfdše uveden\xfdch m\xedstech může pouze za \xfačelem bezpečn\xe9ho vybit\xed zbraně, a to pod dohledem jin\xe9ho držitele zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"nesm\xed nosit zbraň nebo s n\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejně př\xedstupn\xe9m jakkoliv manipulovat, pokud je jeho schopnost k t\xe9to činnosti sn\xedžena požit\xedm alkoholick\xfdch n\xe1pojů nebo jin\xfdch n\xe1vykov\xfdch l\xe1tek, l\xe9ků nebo v důsledku nemoci,"},{"id":"c","answer":"sm\xed nosit zbraň nebo s n\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejně př\xedstupn\xe9m v mal\xe9m rozsahu manipulovat i tehdy, pokud je jeho schopnost k t\xe9to činnosti m\xedrně sn\xedžena požit\xedm alkoholick\xfdch n\xe1pojů nebo jin\xfdch n\xe1vykov\xfdch l\xe1tek, l\xe9ků nebo v důsledku nemoci."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch držitel zbrojn\xedho průkazu nesm\xed mimo jin\xe9 nosit zbraň kategorie A, A-I, B nebo C","answers":[{"id":"a","answer":"na kterou nebyl vyd\xe1n zbrojn\xed průkaz,"},{"id":"b","answer":"na kterou nebyl vyd\xe1n zbrojn\xed průvodn\xed list,"},{"id":"c","answer":"na kterou nebyl vyd\xe1n průkaz zbraně."}],"correct":"c"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu nesm\xed podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"stř\xedlet ze zbraně, kter\xe1 je označena zkušebn\xed značkou starš\xed 10 let,"},{"id":"b","answer":"stř\xedlet ze zbraně, kter\xe1 nen\xed označena certifikačn\xed značkou v\xfdrobce zbraně, nebo použ\xedvat přeb\xedjen\xe9 střelivo,"},{"id":"c","answer":"stř\xedlet ze zbraně, kter\xe1 nen\xed označena zkušebn\xed značkou, nebo použ\xedvat střelivo, kter\xe9 neodpov\xedd\xe1 dovolen\xe9mu v\xfdrobn\xedmu proveden\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny A, B nebo C je povinen zbraň podl\xe9haj\xedc\xed registraci přepravovat na m\xedsto, kde je opr\xe1vněn ji nosit, použ\xedt ke střelbě nebo s n\xed jinak manipulovat, nenabitou a v př\xedpadě využit\xed dopravn\xedho prostředku hromadn\xe9 dopravy","answers":[{"id":"a","answer":"se kr\xe1tk\xe1 zbraň a střelivo přepravuj\xed vždy v uzavřen\xe9m obalu, což neplat\xed pro dlouh\xe9 zbraně,"},{"id":"b","answer":"se zbraň a střelivo přepravuj\xed vždy v uzavřen\xe9m obalu,"},{"id":"c","answer":"se dlouh\xe1 zbraň a střelivo přepravuj\xed vždy v uzavřen\xe9m obalu, kr\xe1tkou zbraň je možn\xe9 přepravovat v opaskov\xe9m pouzdře viditelně."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch je dokladem o jmenov\xe1n\xed zkušebn\xedm komisařem","answers":[{"id":"a","answer":"průkaz zkušebn\xedho komisaře, kter\xfd vyd\xe1v\xe1 Ministerstvo vnitra,"},{"id":"b","answer":"osvědčen\xed zkušebn\xedho komisaře, kter\xe9 vyd\xe1v\xe1 Ministerstvo vnitra,"},{"id":"c","answer":"průkaz zkušebn\xedho komisaře, kter\xfd vyd\xe1v\xe1 př\xedslušn\xfd \xfatvar policie."}],"correct":"a"},{"question":"Zkušebn\xedm komisařem může b\xfdt jmenov\xe1na pouze fyzick\xe1 osoba, kter\xe1 mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"prok\xe1zala zkouškou odbornou způsobilost před zkušebn\xed komis\xed jmenovanou policejn\xedm prezidentem,"},{"id":"b","answer":"prok\xe1zala zkouškou odbornou způsobilost před zkušebn\xed komis\xed jmenovanou př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie,"},{"id":"c","answer":"prok\xe1zala zkouškou odbornou způsobilost před zkušebn\xed komis\xed jmenovanou ministrem vnitra."}],"correct":"c"},{"question":"Zkušebn\xedm komisařem může b\xfdt jmenov\xe1na pouze fyzick\xe1 osoba, kter\xe1 je mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"držitelem zbrojn\xedho průkazu skupiny A, B, C, D nebo E,"},{"id":"b","answer":"držitelem zbrojn\xed licence skupiny A, B nebo C,"},{"id":"c","answer":"držitelem evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu skupiny A, B, C, D nebo E."}],"correct":"a"},{"question":"Zkušebn\xedho komisaře jmenuje na z\xe1kladě ž\xe1dosti fyzick\xe9 osoby na dobu","answers":[{"id":"a","answer":"5 let př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"b","answer":"10 let Policejn\xed prezidium Česk\xe9 republiky,"},{"id":"c","answer":"5 let Ministerstvo vnitra."}],"correct":"c"},{"question":"Zkušebn\xedho komisaře, kter\xfd z\xe1važn\xfdm způsobem nebo opakovaně porušil pr\xe1vn\xed předpisy upravuj\xedc\xed zkoušku odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, před uplynut\xedm doby, na kterou byl jmenov\xe1n, odvol\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"b","answer":"Policejn\xed prezidium Česk\xe9 republiky,"},{"id":"c","answer":"Ministerstvo vnitra."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch je zbroj\xedřem","answers":[{"id":"a","answer":"každ\xfd držitel zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd je z\xe1roveň držitelem zbraně skupiny A, A-I, B, C nebo C-I,"},{"id":"b","answer":"osoba, kter\xe1 v r\xe1mci sv\xe9ho pracovn\xedho zařazen\xed zabezpečuje plněn\xed povinnost\xed při přechov\xe1v\xe1n\xed, skladov\xe1n\xed nebo použ\xedv\xe1n\xed zbran\xed nebo střeliva pro držitele zbrojn\xed licence, a kter\xe1 je držitelem zbrojn\xedho průkazu př\xedslušn\xe9 skupiny,"},{"id":"c","answer":"osoba, kter\xe1 v r\xe1mci sv\xe9ho pracovn\xedho zařazen\xed zabezpečuje plněn\xed povinnost\xed při přechov\xe1v\xe1n\xed, skladov\xe1n\xed nebo použ\xedv\xe1n\xed zbran\xed nebo střeliva pro držitele zbrojn\xed licence, zbroj\xedřem může b\xfdt ustanovena i osoba, kter\xe1 nen\xed držitelem zbrojn\xedho průkazu."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch je držitel zbrojn\xed licence mimo jin\xe9 povinen","answers":[{"id":"a","answer":"kontrolovat, zda zbraň nebo střelivo nejsou použ\xedv\xe1ny k jin\xfdm \xfačelům, než kter\xe9 jsou uvedeny ve zbrojn\xed licenci, nebo zda nejsou použ\xedv\xe1ny osobami bez zbrojn\xedho průkazu př\xedslušn\xe9 skupiny,"},{"id":"b","answer":"kontrolovat, zda zbraň nebo střelivo jsou použ\xedv\xe1ny zejm\xe9na k \xfačelům uveden\xfdm ve zbrojn\xed licenci a zda jsou použ\xedv\xe1ny osobami se zbrojn\xedm průkazem či s evropsk\xfdm zbrojn\xedm pasem,"},{"id":"c","answer":"kontrolovat, zda zbraň nebo střelivo jsou použ\xedv\xe1ny zejm\xe9na k \xfačelům uveden\xfdm ve vnitřn\xedm předpisu a zda jsou použ\xedv\xe1ny osobami starš\xedmi 18 let s plnou způsobilost\xed k pr\xe1vn\xedm \xfakonům."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xed licence je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen","answers":[{"id":"a","answer":"zajistit nejm\xe9ně jednou ročně proveden\xed cvičn\xe9 střelby u osoby, kter\xe1 bude zbraň nosit při v\xfdkonu zaměstn\xe1n\xed nebo povol\xe1n\xed; o proveden\xfdch cvičn\xfdch střelb\xe1ch v\xe9st evidenci,"},{"id":"b","answer":"zajistit nejm\xe9ně jednou za dva roky proveden\xed cvičn\xe9 střelby u osoby, kter\xe1 bude zbraň nosit při v\xfdkonu zaměstn\xe1n\xed nebo povol\xe1n\xed; o proveden\xfdch cvičn\xfdch střelb\xe1ch může v\xe9st pomocnou evidenci,"},{"id":"c","answer":"zajistit nejm\xe9ně jednou měs\xedčně proveden\xed cvičn\xe9 střelby u osoby, kter\xe1 bude zbraň nosit při v\xfdkonu zaměstn\xe1n\xed nebo povol\xe1n\xed; o proveden\xfdch cvičn\xfdch střelb\xe1ch vede evidenci, pokud tak stanov\xed vnitřn\xed předpis."}],"correct":"a"},{"question":"Zbroj\xedř je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen","answers":[{"id":"a","answer":"vydat zbraň nebo střelivo pouze fyzick\xe9 osobě, kter\xe1 je u držitele zbrojn\xed licence v pracovn\xedm poměru, a to pouze za předpokladu, že tato fyzick\xe1 osoba je v\xedce než 5 let držitelem zbrojn\xedho průkazu skupiny D nebo E,"},{"id":"b","answer":"vydat zbraň nebo střelivo pouze fyzick\xe9 osobě, kter\xe1 je u držitele zbrojn\xed licence v pracovn\xedm, člensk\xe9m nebo obdobn\xe9m poměru, a to pouze za předpokladu, že tato fyzick\xe1 osoba je držitelem zbrojn\xedho průkazu př\xedslušn\xe9 skupiny a zbraň nebo střelivo použ\xedv\xe1 pouze k \xfačelu, kter\xfd je uveden ve zbrojn\xedm průkazu,"},{"id":"c","answer":"vydat zbraň nebo střelivo pouze fyzick\xe9 osobě, kter\xe1 je u držitele zbrojn\xed licence v pracovn\xedm nebo obdobn\xe9m poměru, a to za předpokladu, že tato fyzick\xe1 osoba je držitelem zbrojn\xedho průkazu skupiny E a \xfaspěšně absolvovala \xfavodn\xed odborn\xe9 školen\xed k bezpečn\xe9 manipulaci se zbran\xed a střelivem, jehož obsahovou n\xe1plň stanov\xed zbroj\xedř vždy po předchoz\xed dohodě s př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zbroj\xedř mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"je povinen zajistit odbornou způsobilost osob, kter\xe9 jsou v pracovn\xedm poměru k držiteli zbrojn\xed licence,"},{"id":"b","answer":"nen\xed povinen dodržovat podm\xednky skladov\xe1n\xed, přechov\xe1v\xe1n\xed a zach\xe1zen\xed s čern\xfdm loveck\xfdm prachem, bezd\xfdmn\xfdm prachem a z\xe1palkami stanoven\xe9 prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem,"},{"id":"c","answer":"je povinen zabezpečit zbraň nebo střelivo, kter\xe9 jsou ve vlastnictv\xed a držen\xed držitele zbrojn\xed licence, proti zneužit\xed, ztr\xe1tě nebo odcizen\xed."}],"correct":"c"},{"question":"V době, kdy zbroj\xedř nemůže vykon\xe1vat svou funkci, přeb\xedr\xe1 jeho povinnosti uveden\xe9 v \xa7 40 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"odpovědn\xfd z\xe1stupce fyzick\xe9 osoby, byl-li ustanoven, anebo odpovědn\xfd z\xe1stupce nebo člen statut\xe1rn\xedho org\xe1nu pr\xe1vnick\xe9 osoby,"},{"id":"b","answer":"zaměstnanec držitele zbrojn\xed licence, kter\xfd byl určen př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie po dohodě s držitelem zbrojn\xed licence,"},{"id":"c","answer":"mimoř\xe1dn\xfd z\xe1stupce zbroj\xedře, jehož funkci mus\xed vždy upravovat vnitřn\xed předpis držitele zbrojn\xed licence. Povinnosti zbroj\xedře může mimoř\xe1dn\xfd z\xe1stupce vykon\xe1vat nejd\xe9le po dobu 3 měs\xedců."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch mus\xed b\xfdt zaregistrov\xe1na každ\xe1 zbraň kategorie","answers":[{"id":"a","answer":"A, A-I, B nebo C; tato povinnost se nevztahuje na zak\xe1zan\xe9 střelivo,"},{"id":"b","answer":"B, C nebo C-I; tato povinnost se nevztahuje na zak\xe1zan\xe9 střelivo,"},{"id":"c","answer":"A, A-I, B, C, C-I nebo D; tato povinnost se vztahuje i na zak\xe1zan\xe9 střelivo."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch registraci zbraně kategorie A, A-I, B nebo C prov\xe1d\xed","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo vnitra na z\xe1kladě ozn\xe1men\xed o nabyt\xed vlastnictv\xed ke zbrani a předložen\xed zbraně,"},{"id":"b","answer":"Česk\xfd \xfařad pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva na z\xe1kladě ozn\xe1men\xed o nabyt\xed vlastnictv\xed ke zbrani a předložen\xed zbraně,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie na z\xe1kladě ozn\xe1men\xed o nabyt\xed vlastnictv\xed ke zbrani a předložen\xed zbraně."}],"correct":"c"},{"question":"Dokladem o registraci zbraně kategorie A, A-I, B nebo C je","answers":[{"id":"a","answer":"zbrojn\xed průkaz, kter\xfd je veřejnou listinou,"},{"id":"b","answer":"průkaz zbraně, kter\xfd je veřejnou listinou,"},{"id":"c","answer":"z\xe1pis v evropsk\xe9m zbrojn\xedm pasu."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch př\xedslušn\xfd \xfatvar policie registraci zbraně neprovede, pokud jde mimo jin\xe9 o zbraň kategorie A, A-I, B nebo C,","answers":[{"id":"a","answer":"pokud př\xedslušn\xfd \xfatvar policie nabude důvodn\xe9 podezřen\xed na špatn\xfd technick\xfd stav zbraně podl\xe9haj\xedc\xed registraci,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie je povinen prov\xe9st registraci zbraně vždy,"},{"id":"c","answer":"kterou osoba nen\xed opr\xe1vněna podle z\xe1kona o zbran\xedch vlastnit, držet nebo nosit."}],"correct":"c"},{"question":"Pokud př\xedslušn\xfd \xfatvar policie nabude důvodn\xe9 podezřen\xed na špatn\xfd technick\xfd stav zbraně podl\xe9haj\xedc\xed registraci, podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"zak\xe1že takovou zbraň použ\xedvat ke střelbě; tento z\xe1kaz se zapisuje do centr\xe1ln\xedho registru zbran\xed a je \xfačinn\xfd vůči každ\xe9 osobě. Z\xe1kaz podle věty prvn\xed je zrušen okamžikem z\xe1pisu \xfadaje o ověřen\xed př\xedslušn\xe9 zbraně Česk\xfdm \xfařadem pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva do centr\xe1ln\xedho registru zbran\xed,"},{"id":"b","answer":"zak\xe1že takovou zbraň použ\xedvat ke střelbě; tento z\xe1kaz se zapisuje do centr\xe1ln\xedho registru zbran\xed a je \xfačinn\xfd vůči každ\xe9 osobě. Z\xe1kaz podle věty prvn\xed je zrušen okamžikem z\xe1pisu \xfadaje o opravě př\xedslušn\xe9 zbraně držitelem zbrojn\xed licence skupiny B do centr\xe1ln\xedho registru zbran\xed,"},{"id":"c","answer":"zak\xe1že takovou zbraň použ\xedvat ke střelbě; tento z\xe1kaz se zapisuje do centr\xe1ln\xedho registru zbran\xed a je \xfačinn\xfd pouze vůči držiteli zbraně. Z\xe1kaz podle věty prvn\xed je zrušen okamžikem z\xe1pisu \xfadaje o ověřen\xed zbraně př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie."}],"correct":"a"},{"question":"Fyzick\xe1 nebo pr\xe1vnick\xe1 osoba, kter\xe1 nabyde vlastnictv\xed ke zbrani kategorie A, A-I, B nebo C, na kterou nem\xe1 vyd\xe1n průkaz zbraně, je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinna tuto skutečnost ozn\xe1mit na předepsan\xe9m tiskopise př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie","answers":[{"id":"a","answer":"do 5 pracovn\xedch dnů ode dne nabyt\xed vlastnictv\xed a předložit zbraň,"},{"id":"b","answer":"do 10 pracovn\xedch dnů ode dne nabyt\xed vlastnictv\xed a předložit zbraň,"},{"id":"c","answer":"do 10 pracovn\xedch dnů ode dne nabyt\xed vlastnictv\xed; zbraň předlož\xed jen na v\xfdzvu př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie."}],"correct":"b"},{"question":"Fyzick\xe1 nebo pr\xe1vnick\xe1 osoba, kter\xe1 převede vlastnictv\xed ke zbrani kategorie A, A-I, B nebo C, na kterou m\xe1 vyd\xe1n průkaz zbraně, na jinou osobu, je povinna podle z\xe1kona o zbran\xedch tento převod ozn\xe1mit př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie na předepsan\xe9m tiskopise do","answers":[{"id":"a","answer":"10 pracovn\xedch dnů ode dne převeden\xed zbraně a současně odevzdat průkaz zbraně,"},{"id":"b","answer":"10 pracovn\xedch dnů ode dne převeden\xed zbraně, průkaz zbraně neodevzd\xe1v\xe1,"},{"id":"c","answer":"15 dnů ode dne převeden\xed zbraně a současně předložit kupn\xed smlouvu."}],"correct":"a"},{"question":"Zbraň kategorie A, A-I, B, C nebo C-I nebo střelivo do t\xe9to zbraně podle z\xe1kona o zbran\xedch trvale vyv\xe9zt mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky v př\xedpadě, že tuto zbraň hodl\xe1 vyv\xe9zt fyzick\xe1 osoba,","answers":[{"id":"a","answer":"lze pouze na z\xe1kladě evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu,"},{"id":"b","answer":"lze pouze na z\xe1kladě zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz zbraně nebo střeliva a se souhlasem st\xe1tu, do kter\xe9ho m\xe1 b\xfdt zbraň, nebo střelivo do t\xe9to zbraně, vyvezena,"},{"id":"c","answer":"nelze."}],"correct":"b"},{"question":"Zbrojn\xed průvodn\xed list pro trval\xfd v\xfdvoz zbraně nebo střeliva v př\xedpadě trval\xe9ho v\xfdvozu zbraně kategorie A, A-I, B, C nebo C-I nebo střeliva do t\xe9to zbraně vyd\xe1v\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo vnitra,"},{"id":"b","answer":"Ministerstvo průmyslu a obchodu,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie."}],"correct":"c"},{"question":"K ž\xe1dosti o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz zbraně kategorie A, A-I, B, C nebo C-I nebo střeliva do t\xe9to zbraně je žadatel podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen doložit","answers":[{"id":"a","answer":"souhlas př\xedslušn\xfdch st\xe1tn\xedch org\xe1nů země, do kter\xe9 se trval\xfd v\xfdvoz uskutečňuje, s překladem do jazyka česk\xe9ho, vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v seznamu znalců a tlumočn\xedků,"},{"id":"b","answer":"souhlas př\xedslušn\xfdch st\xe1tn\xedch org\xe1nů země, do kter\xe9 se trval\xfd v\xfdvoz uskutečňuje a v z\xe1vislosti na konkr\xe9tn\xed trase v\xfdvozu i souhlas př\xedslušn\xfdch st\xe1tn\xedch org\xe1nů země, přes jej\xedž st\xe1tn\xed \xfazem\xed bude trval\xfd v\xfdvoz uskutečněn, s překladem do jazyka česk\xe9ho, vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v evropsk\xe9 datab\xe1zi akreditovan\xfdch tlumočn\xedků,"},{"id":"c","answer":"souhlas př\xedslušn\xfdch st\xe1tn\xedch org\xe1nů země, do kter\xe9 se trval\xfd v\xfdvoz uskutečňuje, s překladem do jazyka česk\xe9ho, vyhotoven\xfdm tlumočn\xedkem zapsan\xfdm v evropsk\xe9 datab\xe1zi akreditovan\xfdch tlumočn\xedků."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz zbraně nebo střeliva, kter\xfd nabude vlastnictv\xed ke zbrani kategorie A, A-I, B, C nebo C-I nebo střelivu do t\xe9to zbraně na z\xe1kladě zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz zbraně nebo střeliva, je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen nejpozději do","answers":[{"id":"a","answer":"3 dnů po nabyt\xed vlastnictv\xed je trvale vyv\xe9zt mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky,"},{"id":"b","answer":"5 dnů po nabyt\xed vlastnictv\xed je trvale vyv\xe9zt mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky,"},{"id":"c","answer":"10 pracovn\xedch dnů po nabyt\xed vlastnictv\xed je trvale vyv\xe9zt mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky."}],"correct":"b"},{"question":"Pro cizince, kteř\xed nemaj\xed m\xedsto pobytu na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky, zbrojn\xed průvodn\xed list pro trval\xfd v\xfdvoz zbraně nebo střeliva vyd\xe1v\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"\xfatvar cizineck\xe9 policie či \xfatvar služby pro zbraně a bezpečnostn\xed materi\xe1l, v jehož obvodu se budou tito cizinci přev\xe1žně zdržovat během jejich n\xe1vštěvy Česk\xe9 republiky,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd zastupitelsk\xfd \xfařad Česk\xe9 republiky, kter\xfd je akreditovan\xfd pro jejich domovsk\xfd st\xe1t,"},{"id":"c","answer":"\xfatvar policie př\xedslušn\xfd podle s\xeddla provozovny podnikatele v oboru zbran\xed a střeliva, u kter\xe9ho zbraň kategorie A, B nebo C, nebo střelivo do t\xe9to zbraně, bude zakoupena, nebo m\xedsta pobytu fyzick\xe9 osoby nebo s\xeddla pr\xe1vnick\xe9 osoby, kter\xe1 je dosavadn\xedm vlastn\xedkem zbraně kategorie A, B nebo C nebo střeliva do t\xe9to zbraně."}],"correct":"c"},{"question":"\xdatvar policie, kter\xfd rozhoduje o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz zbraně nebo střeliva, podle z\xe1kona o zbran\xedch ž\xe1dost zam\xedtne, mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"jedn\xe1-li se o zbraně nebo střelivo do těchto zbran\xed uveden\xe9 jako vojensk\xfd materi\xe1l ve zvl\xe1štn\xedm pr\xe1vn\xedm předpise,"},{"id":"b","answer":"pokud ve věci pl\xe1novan\xe9ho trval\xe9ho v\xfdvozu zbraně nebo střeliva obdrž\xed zam\xedtav\xe9 stanovisko Ministerstva vnitra,"},{"id":"c","answer":"pokud ve věci pl\xe1novan\xe9ho trval\xe9ho v\xfdvozu zbraně nebo střeliva obdrž\xed zam\xedtav\xe9 stanovisko \xdařadu pro zahraničn\xed styky a informace."}],"correct":"a"},{"question":"Zbrojn\xed průvodn\xed list pro trval\xfd dovoz zbraně nebo střeliva v př\xedpadě trval\xe9ho dovozu zbraně kategorie A, A-I, B, C nebo C-I střeliva podle z\xe1kona o zbran\xedch vyd\xe1v\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo vnitra, v zahranič\xed zastupitelsk\xfd \xfařad Česk\xe9 republiky,"},{"id":"b","answer":"Ministerstvo průmyslu a obchodu, v zahranič\xed zastupitelsk\xfd \xfařad Česk\xe9 republiky,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie, v zahranič\xed zastupitelsk\xfd \xfařad Česk\xe9 republiky."}],"correct":"c"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd dovoz zbraně nebo střeliva je povinen nejpozději do","answers":[{"id":"a","answer":"15 dnů ode dne překročen\xed st\xe1tn\xedch hranic Česk\xe9 republiky ozn\xe1mit dovoz zbraně kategorie A, A-I, B, C, C-I nebo D nebo střeliva do t\xe9to zbraně př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie a předložit ji ke kontrole,"},{"id":"b","answer":"20 pracovn\xedch dnů ode dne překročen\xed st\xe1tn\xedch hranic Česk\xe9 republiky ozn\xe1mit dovoz zbraně kategorie A, A-I, B, C nebo C-I nebo střeliva do t\xe9to zbraně př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie a předložit ji po v\xfdzvě př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie ke kontrole,"},{"id":"c","answer":"10 dnů ode dne překročen\xed st\xe1tn\xedch hranic Česk\xe9 republiky ozn\xe1mit dovoz zbraně kategorie A, A-I, B, C nebo C-I nebo střeliva do t\xe9to zbraně př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie a předložit ji ke kontrole."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zbrojn\xed průvodn\xed list pro trval\xfd dovoz zbraně nebo střeliva","answers":[{"id":"a","answer":"je současně souhlasem k nabyt\xed vlastnictv\xed ke zbrani kategorie B, C nebo C-I nebo střeliva do t\xe9to zbraně mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky; to neplat\xed pro zbraně kategorie A a A-I,"},{"id":"b","answer":"je současně souhlasem k nabyt\xed vlastnictv\xed ke zbrani kategorie A, A-I, B, C nebo C-I nebo střeliva do t\xe9to zbraně mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky,"},{"id":"c","answer":"nen\xed současně souhlasem k nabyt\xed vlastnictv\xed ke zbrani kategorie A, A-I, B, C nebo C-I nebo střeliva do t\xe9to zbraně mimo \xfazem\xed Česk\xe9 republiky."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch v př\xedpadě vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd dovoz zbraně nebo střeliva vyd\xe1 současně předběžn\xfd souhlas s dovozem zbraně nebo střeliva do Česk\xe9 republiky","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo průmyslu a obchodu, v zahranič\xed zastupitelsk\xfd \xfařad Česk\xe9 republiky,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie, v zahranič\xed zastupitelsk\xfd \xfařad Česk\xe9 republiky,"},{"id":"c","answer":"Ministerstvo vnitra, v zahranič\xed zastupitelsk\xfd \xfařad Česk\xe9 republiky."}],"correct":"b"},{"question":"V př\xedpadě vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd dovoz zbraně nebo střeliva vyd\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch př\xedslušn\xfd \xfatvar policie, v zahranič\xed zastupitelsk\xfd \xfařad Česk\xe9 republiky, současně předběžn\xfd souhlas s dovozem zbraně nebo střeliva do Česk\xe9 republiky. Tento předběžn\xfd souhlas","answers":[{"id":"a","answer":"mus\xed držitel vydan\xe9ho zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd dovoz zbraně nebo střeliva vr\xe1tit př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nebo zastupitelsk\xe9mu \xfařadu Česk\xe9 republiky, pokud nebyl využit nejpozději do 6 měs\xedců od jeho vyd\xe1n\xed,"},{"id":"b","answer":"může b\xfdt po dohodě s př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie před\xe1n př\xedslušn\xfdm org\xe1nům země, ze kter\xe9 se trval\xfd dovoz zbraně nebo střeliva m\xe1 uskutečnit, ovšem pouze ve formě \xfaředně ověřen\xe9 kopie. Origin\xe1l předchoz\xedho souhlasu nesm\xed trvale opustit \xfazem\xed Česk\xe9 republiky,"},{"id":"c","answer":"může b\xfdt využit dle potřeby držitele zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd dovoz zbraně nebo střeliva, tj. může b\xfdt zejm\xe9na před\xe1n př\xedslušn\xfdm org\xe1nům země, ze kter\xe9 se trval\xfd dovoz zbraně nebo střeliva m\xe1 uskutečnit jako podklad pro vyd\xe1n\xed př\xedslušn\xe9ho cizozemsk\xe9ho v\xfdvozn\xedho povolen\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Zbrojn\xed průvodn\xed list pro tranzit zbraně nebo střeliva může na z\xe1kladě ž\xe1dosti fyzick\xfdm nebo pr\xe1vnick\xfdm osob\xe1m vydat podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo vnitra,"},{"id":"b","answer":"Ministerstvo dopravy,"},{"id":"c","answer":"zastupitelsk\xfd \xfařad Česk\xe9 republiky nebo Policejn\xed prezidium Česk\xe9 republiky."}],"correct":"c"},{"question":"K ž\xe1dosti o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro tranzit zbraně nebo střeliva je žadatel podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen předložit","answers":[{"id":"a","answer":"\xfaředně ověřen\xe9 pozv\xe1n\xed uživatele honitby nebo pořadatele sportovn\xed akce, pokud je \xfačelem tranzitu zbraně nebo střeliva v\xfdkon pr\xe1va myslivosti nebo \xfačast na střeleck\xfdch soutěž\xedch. V ostatn\xedch př\xedpadech je povinen uv\xe9st \xfačel tranzitu zbran\xed nebo střeliva,"},{"id":"b","answer":"pozv\xe1n\xed uživatele honitby nebo pořadatele sportovn\xed akce, pokud je \xfačelem tranzitu zbraně nebo střeliva v\xfdkon pr\xe1va myslivosti nebo \xfačast na střeleck\xfdch soutěž\xedch. Pozv\xe1n\xed nemus\xed b\xfdt \xfaředně ověřen\xe9, pokud pl\xe1novan\xe1 doba pobytu žadatele na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky nepřekroč\xed 2 dny. V ostatn\xedch př\xedpadech tranzitu je žadatel povinen p\xedsemně doložit \xfačel tranzitu zbran\xed nebo střeliva,"},{"id":"c","answer":"čestn\xe9 prohl\xe1šen\xed prokazuj\xedc\xed \xfačel tranzitu zbran\xed nebo střeliva. K ž\xe1dosti žadatel předkl\xe1d\xe1 rovněž p\xedsemn\xe9 prohl\xe1šen\xed o způsobu, jak\xfdm budou jeho zbraně a střelivo zabezpečeny během jeho pobytu na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky."}],"correct":"a"},{"question":"Pokud držitel zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz, trval\xfd dovoz nebo tranzit zbran\xed nebo střeliva do nich pozbyl způsobilost k pr\xe1vn\xedm \xfakonům, pozbyl zdravotn\xed způsobilost nebo z\xe1važn\xfdm způsobem nebo opakovaně porušuje ustanoven\xed z\xe1kona o zbran\xedch, rozhodne podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd obecn\xed \xfařad o jeho zajištěn\xed,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie o jeho odnět\xed,"},{"id":"c","answer":"Ministerstvo vnitra o jeho zrušen\xed."}],"correct":"b"},{"question":"Zbrojn\xed průvodn\xed list pro tranzit zbraně nebo střeliva nemus\xed m\xedt podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"lovec ze st\xe1tu Schengensk\xe9ho prostoru pro loveckou zbraň a střelivo kategorie C nebo sportovn\xed střelec ze st\xe1tu Schengensk\xe9ho prostoru pro sportovn\xed zbraň kategorie B nebo C a střelivo do t\xe9to zbraně, pokud jeho pobyt na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky nepřekroč\xed dobu 1 pracovn\xedho dne,"},{"id":"b","answer":"lovec z člensk\xe9ho st\xe1tu pro loveckou zbraň a střelivo kategorie C, osoba pod\xedlej\xedc\xed se na divadeln\xedm představen\xed, rekonstrukci historick\xe9 bitvy nebo jin\xe9 podobn\xe9 kulturn\xed akci pro expanzn\xed nebo znehodnocenou zbraň nebo sportovn\xed střelec pro sportovn\xed zbraň kategorie A-I, B, C nebo C-I a střelivo do t\xe9to zbraně, pokud je držitelem evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu, ve kter\xe9m m\xe1 přev\xe1ženou zbraň uvedenou, a pokud může uv\xe9st důvod sv\xe9 cesty, zejm\xe9na předložen\xedm pozv\xe1n\xed,"},{"id":"c","answer":"lovec z nečlensk\xe9ho st\xe1tu Evropsk\xe9 unie pro loveckou zbraň a střelivo kategorie C nebo sportovn\xed střelec z člensk\xe9ho st\xe1tu Evropsk\xe9 unie pro sportovn\xed zbraň kategorie B nebo C a střelivo do t\xe9to zbraně, pokud jeho pobyt na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky nepřekroč\xed dobu 2 dnů, nebude přev\xe1žet v\xedce než 2 zbraně a 100 kusů střeliva pro tyto zbraně a pokud je držitelem \xfaředně ověřen\xe9ho pozv\xe1n\xed vystaven\xe9ho uživatelem honitby nebo pořadatelem sportovn\xed akce."}],"correct":"b"},{"question":"Dov\xe1žet, vyv\xe1žet nebo jinak se zbraněmi přes hranice cestovat (tranzit)","answers":[{"id":"a","answer":"je možn\xe9 na z\xe1kladě evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu. Evropsk\xfd zbrojn\xed pas opravňuje jeho držitele nab\xfdvat, držet a nosit zbraň a střelivo na \xfazem\xed každ\xe9ho člensk\xe9ho st\xe1tu Evropsk\xe9 unie ve stejn\xe9m rozsahu, jako je k tomu takov\xfd držitel opr\xe1vněn jako držitel zbrojn\xedho průkazu vydan\xe9ho t\xedm člensk\xfdm st\xe1tem, jehož je občanem,"},{"id":"b","answer":"je držitel zbrojn\xedho průkazu opr\xe1vněn pouze na z\xe1kladě specifick\xe9ho opr\xe1vněn\xed, zejm\xe9na př\xedslušn\xe9ho zbrojn\xedho průvodn\xedho listu nebo v př\xedpadě tranzitu v r\xe1mci Evropsk\xe9 unie t\xe9ž evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu. Přitom je třeba db\xe1t vždy t\xe9ž na pravidla stanovovan\xe1 jin\xfdmi st\xe1ty na jejich \xfazem\xed,"},{"id":"c","answer":"je dovoleno pouze v r\xe1mci loveck\xe9, sportovn\xed nebo podnikatelsk\xe9 činnosti, a to na z\xe1kladě doložen\xed \xfačelu cesty a př\xedslušn\xe9 celn\xed deklarace."}],"correct":"b"},{"question":"Dov\xe1žet, vyv\xe1žet nebo jinak se zbraněmi přes hranice cestovat (tranzit)","answers":[{"id":"a","answer":"je možn\xe9 pouze na z\xe1kladě zbrojn\xedho průkazu a předložen\xed pozv\xe1nky na př\xedslušnou střeleckou akci,"},{"id":"b","answer":"lze i v př\xedpadě zbran\xed kategorie C-I a paln\xfdch zbran\xed kategorie D pouze na z\xe1kladě př\xedslušn\xe9ho opr\xe1vněn\xed, např. př\xedslušn\xe9ho zbrojn\xedho průvodn\xedho listu a v př\xedpadě tranzitu v r\xe1mci Evropsk\xe9 unie t\xe9ž evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu. Přitom je třeba db\xe1t vždy t\xe9ž na pravidla stanovovan\xe1 jin\xfdmi st\xe1ty na jejich \xfazem\xed,"},{"id":"c","answer":"je zak\xe1z\xe1no mezin\xe1rodn\xedmi \xfamluvami a př\xedmo použiteln\xfdmi předpisy Evropsk\xe9 unie. To se t\xfdk\xe1 zejm\xe9na zbran\xed kategorie A-I a B a nadlimitn\xedch z\xe1sobn\xedků."}],"correct":"b"},{"question":"Dov\xe1žet, vyv\xe1žet nebo jinak se zbraněmi přes hranice cestovat (tranzit) v př\xedpadě zbran\xed, kter\xe9 jsou podle z\xe1kona č. 38/1994 Sb. považov\xe1ny za vojensk\xfd materi\xe1l,","answers":[{"id":"a","answer":"je možn\xe9 pouze na z\xe1kladě evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu a předložen\xed pozv\xe1nky na př\xedslušnou střeleckou akci,"},{"id":"b","answer":"je dovoleno pouze profesion\xe1ln\xedm subjektům, kter\xe9 jsou držiteli speci\xe1ln\xedho povolen\xed a licence vydan\xfdch Ministerstvem průmyslu a obchodu,"},{"id":"c","answer":"je dovoleno pouze na z\xe1kladě předložen\xed zvac\xedho dopisu vydan\xe9ho c\xedlov\xfdm st\xe1tem."}],"correct":"b"},{"question":"Dov\xe1žet, vyv\xe1žet nebo jinak se zbraněmi přes hranice cestovat (tranzit) je v př\xedpadě","answers":[{"id":"a","answer":"znehodnocen\xfdch zbran\xed možn\xe9 bez omezen\xed,"},{"id":"b","answer":"převodu znehodnocen\xe9 zbraně do jin\xe9ho člensk\xe9ho st\xe1tu možn\xe9 pouze tehdy, pokud je dan\xe1 zbraň znehodnocena způsobem, kter\xfd stanovuje př\xedmo použiteln\xfd předpis Evropsk\xe9 unie. Takovou zbraň je současně nutn\xe9 přev\xe1dět na z\xe1kladě př\xedslušn\xe9ho zbrojn\xedho průvodn\xedho listu, neboť se jedn\xe1 o zbraň kategorie C-I,"},{"id":"c","answer":"převodu znehodnocen\xe9 zbraně mimo \xfazem\xed Evropsk\xe9 unie možn\xe9 pouze tehdy, pokud zbraň nen\xed znehodnocena v souladu s př\xedmo použiteln\xfdm předpisem Evropsk\xe9 unie. Dalš\xed povolen\xed pro převod takov\xe9 zbraně nen\xed vyžadov\xe1no, neboť se jedn\xe1 o zbraň kategorie C-I."}],"correct":"b"},{"question":"Evropsk\xfd zbrojn\xed pas podle z\xe1kona o zbran\xedch vyd\xe1 př\xedslušn\xfd \xfatvar policie pouze fyzick\xe9 osobě, kter\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"m\xe1 m\xedsto pobytu na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky a je opr\xe1vněn\xfdm držitelem zbraně,"},{"id":"b","answer":"m\xe1 m\xedsto pobytu na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky nebo na \xfazem\xed jin\xe9ho člensk\xe9ho st\xe1tu Evropsk\xe9 unie a je vlastn\xedkem zbraně,"},{"id":"c","answer":"m\xe1 m\xedsto pobytu na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky nebo na \xfazem\xed jin\xe9ho člensk\xe9ho st\xe1tu Evropsk\xe9 unie, je vlastn\xedkem zbraně a v ž\xe1dosti o vyd\xe1n\xed evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu uvede jako ř\xe1dn\xfd důvod v\xfdkon pr\xe1va myslivosti nebo \xfačast na sportovn\xedch střeleck\xfdch soutěž\xedch v zahranič\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Př\xedslušn\xfd \xfatvar policie podle z\xe1kona o zbran\xedch evropsk\xfd zbrojn\xed pas zadrž\xed","answers":[{"id":"a","answer":"pouze tehdy, pokud jeho držiteli na z\xe1kladě v\xfdzvy Ministerstva vnitra pozastav\xed platnost zbrojn\xedho průkazu či průkazu zbraně,"},{"id":"b","answer":"pouze tehdy, pokud jeho držiteli na z\xe1kladě v\xfdzvy př\xedslušn\xe9ho obecn\xedho \xfařadu dočasně odejme zbrojn\xed průkaz či průkaz zbraně,"},{"id":"c","answer":"pokud jeho držiteli zadrž\xed, zajist\xed nebo odejme zbrojn\xed průkaz."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zbrojn\xed průvodn\xed list pro trval\xfd v\xfdvoz, trval\xfd dovoz nebo tranzit zbran\xed nebo střeliva se vyd\xe1v\xe1 na dobu, po kterou se zbraň nebo střelivo bude nach\xe1zet na \xfazem\xed Česk\xe9 republiky,","answers":[{"id":"a","answer":"nejd\xe9le však na dobu 1 měs\xedce,"},{"id":"b","answer":"nejd\xe9le však na dobu 3 měs\xedců,"},{"id":"c","answer":"nejd\xe9le však na dobu 6 měs\xedců."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch držitel zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz, trval\xfd dovoz nebo tranzit zbran\xed nebo střeliva, jehož platnost zanikla, je povinen do","answers":[{"id":"a","answer":"10 pracovn\xedch dnů ode dne z\xe1niku jeho platnosti odevzdat zbrojn\xed průvodn\xed list kter\xe9mukoliv \xfatvaru policie. A to včetně zbraně nebo střeliva, je-li jejich držitelem na z\xe1kladě tohoto dokladu,"},{"id":"b","answer":"20 dnů ode dne z\xe1niku jeho platnosti zbrojn\xed průvodn\xed list odevzdat kter\xe9mukoliv \xfatvaru policie nebo obecn\xed policie. A to včetně zbraně nebo střeliva, je-li jejich držitelem na z\xe1kladě tohoto dokladu,"},{"id":"c","answer":"15 pracovn\xedch dnů ode dne z\xe1niku jeho platnosti zbrojn\xed průvodn\xed list odevzdat př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nebo Ministerstvu vnitra. A to včetně zbraně nebo střeliva, je-li jejich držitelem na z\xe1kladě tohoto dokladu."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch spr\xe1vce střelnice je mimo jin\xe9 povinen při v\xfdkonu funkce","answers":[{"id":"a","answer":"nosit uniformu stanovenou střeleck\xfdm ř\xe1dem střelnice,"},{"id":"b","answer":"nosit viditelně označen\xed spr\xe1vce střelnice stanoven\xe9 provozn\xedm ř\xe1dem střelnice,"},{"id":"c","answer":"nosit viditelně označen\xed spr\xe1vce střelnice stanoven\xe9 zkušebn\xedm ř\xe1dem střelnice."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zajistit př\xedstupnost a dodržov\xe1n\xed provozn\xedho ř\xe1du střelnice a ostrahu střelnice je povinen","answers":[{"id":"a","answer":"spr\xe1vce střelnice,"},{"id":"b","answer":"zbroj\xedř střelnice,"},{"id":"c","answer":"vlastn\xedk střelnice."}],"correct":"a"},{"question":"Zajistit, aby střelbu na střelnici prov\xe1děla jen osoba, kter\xe1 je k tomu opr\xe1vněna, je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen","answers":[{"id":"a","answer":"zbroj\xedř střelnice,"},{"id":"b","answer":"vlastn\xedk střelnice,"},{"id":"c","answer":"spr\xe1vce střelnice."}],"correct":"c"},{"question":"Spr\xe1vce střelnice je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9 povinen","answers":[{"id":"a","answer":"přerušit provoz střelnice v př\xedpadě ohrožen\xed života, zdrav\xed a majetku,"},{"id":"b","answer":"zastavit střelbu na střelnici v př\xedpadě ohrožen\xed života, zdrav\xed a majetku,"},{"id":"c","answer":"omezit střelbu na střelnici v př\xedpadě ohrožen\xed života, zdrav\xed a majetku."}],"correct":"b"},{"question":"Technick\xe9 a organizačn\xed požadavky, kter\xfdm mus\xed střelnice odpov\xeddat, jsou stanoveny","answers":[{"id":"a","answer":"odborně způsobilou osobou na z\xe1kladě balistick\xe9 studie a tvoř\xed př\xedlohu provozn\xedho ř\xe1du každ\xe9 střelnice,"},{"id":"b","answer":"v př\xedloze z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"v z\xe1vazn\xfdch česk\xfdch technick\xfdch norm\xe1ch a česk\xfdch obrann\xfdch standardech."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zadržet zbraň kategorie A, B, C nebo D, střelivo, čern\xfd loveck\xfd prach, bezd\xfdmn\xfd prach, z\xe1palky, zbrojn\xed průkaz, zbrojn\xed licenci, průkaz zbraně, zbrojn\xed průvodn\xed list pro trval\xfd v\xfdvoz, trval\xfd dovoz nebo tranzit zbran\xed nebo střeliva, povolen\xed k v\xfdvozu podle z\xe1kona o kontrole obchodu s v\xfdrobky, jejichž držen\xed se v Česk\xe9 republice omezuje z bezpečnostn\xedch důvodů, evropsk\xfd zbrojn\xed pas, povolen\xed k přepravě nebo hl\xe1šen\xed přepravy zbran\xed a střeliva podle \xa7 50 nebo 50a z\xe1kona o zbran\xedch, aby jejich držiteli zabr\xe1nil v jedn\xe1n\xed, kter\xfdm porušuje povinnost nebo nedodržuje z\xe1kaz stanoven\xfd z\xe1konem o zbran\xedch, je opr\xe1vněn","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xedk policie,"},{"id":"b","answer":"pracovn\xedk Ministerstva vnitra,"},{"id":"c","answer":"zaměstnanec policie, str\xe1žn\xedk obecn\xed policie a pověřen\xfd pracovn\xedk Ministerstva vnitra."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch př\xedslušn\xedk policie je opr\xe1vněn zadržet zbraň kategorie A, A-I, B, C nebo C-I, střelivo do t\xe9to zbraně, zbrojn\xed průkaz, zbrojn\xed licenci, průkaz zbraně nebo zbrojn\xed průvodn\xed list pro trval\xfd v\xfdvoz, trval\xfd dovoz nebo tranzit zbran\xed nebo střeliva, povolen\xed k v\xfdvozu podle z\xe1kona o kontrole obchodu s v\xfdrobky, jejichž držen\xed se v Česk\xe9 republice omezuje z bezpečnostn\xedch důvodů, evropsk\xfd zbrojn\xed pas, v němž jsou zaps\xe1ny zbraně kategorie A, A-I, B, C nebo C-I, povolen\xed k přepravě nebo hl\xe1šen\xed přepravy zbran\xed a střeliva podle \xa7 50 nebo 50a z\xe1kona o zbran\xedch, pokud","answers":[{"id":"a","answer":"držitel zbrojn\xedho průkazu nemůže doložit důvod, pro kter\xfd m\xe1 u sebe zbraň kategorie B nebo C a střelivo do n\xed,"},{"id":"b","answer":"byl odňat zbrojn\xed průkaz nebo zbrojn\xed licence a dosavadn\xed držitel zbrojn\xedho průkazu nebo zbrojn\xed licence neodevzdal průkaz zbraně, zbraň a střelivo př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie,"},{"id":"c","answer":"držitel zbrojn\xedho průkazu v rozporu se z\xe1konem o zbran\xedch nos\xed současně se zbran\xed kategorie B nebo C střelivo, kter\xe9 přebila jin\xe1 osoba, kter\xe1 dan\xe9 střelivo nepřeb\xedjela v\xfdhradně pro svou potřebu."}],"correct":"b"},{"question":"Pokud držitel zbrojn\xedho průkazu na v\xfdzvu př\xedslušn\xedka policie neprodleně neodevzd\xe1 zbraň kategorie A, A-I, B, C nebo C-I, střelivo do t\xe9to zbraně, zbrojn\xed průkaz a průkaz zbraně, kter\xe9 maj\xed b\xfdt zadrženy, nebo nesděl\xed m\xedsto jejich uložen\xed a neumožn\xed jejich převzet\xed polici\xed podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"je př\xedslušn\xedk policie opr\xe1vněn vstoupit do obydl\xed, jin\xfdch prostor nebo na pozemek, lze- li důvodně předpokl\xe1dat, že se zde tyto věci nal\xe9zaj\xed, a zadržet je,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie odejme zbrojn\xed průkaz a současně rozhodne o zajištěn\xed zbraně kategorie A, B nebo C, střeliva do t\xe9to zbraně a průkazu zbraně,"},{"id":"c","answer":"je př\xedslušn\xedk policie opr\xe1vněn vstoupit do obydl\xed, jin\xfdch prostor nebo na pozemek a prov\xe9st zde domovn\xed prohl\xeddku, souhlas soudu s domovn\xed prohl\xeddkou lze v takov\xe9m př\xedpadě nahradit souhlasem Ministerstva vnitra."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch rozhodnout o zajištěn\xed zbraně kategorie A, A-I, B, C, C-I nebo D, střeliva, čern\xe9ho loveck\xe9ho prachu, bezd\xfdmn\xe9ho prachu, z\xe1palek, zbrojn\xedho průkazu, zbrojn\xed licence, průkazu zbraně, zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz, trval\xfd dovoz nebo tranzit zbran\xed nebo střeliva, povolen\xed k v\xfdvozu podle z\xe1kona o kontrole obchodu s v\xfdrobky, jejichž držen\xed se v Česk\xe9 republice omezuje z bezpečnostn\xedch důvodů, evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu, povolen\xed k přepravě nebo hl\xe1šen\xed přepravy zbran\xed a střeliva podle \xa7 50 nebo 50a z\xe1kona o zbran\xedch může mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar obecn\xed policie, jestliže proti držiteli zbrojn\xedho průkazu nebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu bylo zah\xe1jeno spr\xe1vn\xed ř\xedzen\xed,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie, a to v př\xedpadě věc\xed, kter\xe9 byly zadrženy, a v dan\xe9 věci m\xe1 b\xfdt vedeno ř\xedzen\xed podle z\xe1kona o zbran\xedch nebo podle zvl\xe1štn\xedho z\xe1kona,"},{"id":"c","answer":"Policejn\xed prezidium Česk\xe9 republiky, jestliže proti držiteli zbrojn\xedho průkazu nebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu bylo zah\xe1jeno exekučn\xed ř\xedzen\xed."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch nošen\xe9 nebo přepravovan\xe9 držen\xe9 zbraně kategorie A, A-I, B anebo C nebo střelivo do nich, mus\xed b\xfdt pod neust\xe1lou kontrolou","answers":[{"id":"a","answer":"držitele muničn\xedho průkazu, zbrojn\xed nebo muničn\xed licence anebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz zbran\xed nebo střeliva, kter\xfd přepravu realizuje,"},{"id":"b","answer":"držitele zbrojn\xedho průkazu nebo držitele zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz, dovoz nebo tranzit zbran\xed nebo střeliva, kter\xfd přepravu realizuje,"},{"id":"c","answer":"držitele muničn\xed licence nebo evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu, kter\xfd přepravu realizuje."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch nošen\xe9 nebo přepravovan\xe9 zbraně kategorie C-I nebo D a střelivo do těchto zbran\xed mus\xed b\xfdt pod neust\xe1lou kontrolou","answers":[{"id":"a","answer":"držitele zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"jejich opr\xe1vněn\xe9ho držitele,"},{"id":"c","answer":"držitele zbrojn\xed licence."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch uschovan\xe9, uložen\xe9 nebo uskladněn\xe9 (přechov\xe1van\xe9) zbraně kategorie A-I, B nebo C v počtu do 2 kusů nebo střelivo v počtu do 500 n\xe1bojů","answers":[{"id":"a","answer":"se vždy zabezpečuj\xed uložen\xedm do uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 schr\xe1nky nebo uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 skř\xedně, pokud tato schr\xe1nka nebo skř\xedň splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 př\xedmo použiteln\xfdm předpisem Evropsk\xe9 unie,"},{"id":"b","answer":"je jejich držitel povinen vhodně zabezpečit proti zneužit\xed, ztr\xe1tě a odcizen\xed,"},{"id":"c","answer":"je jejich držitel povinen zabezpečit proti zneužit\xed, ztr\xe1tě a odcizen\xed dle podm\xednek stanoven\xfdch prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem. Zabezpečit je uložen\xedm do uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 schr\xe1nky nebo uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 skř\xedně splňuj\xedc\xedmi technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 př\xedmo použiteln\xfdm předpisem Evropsk\xe9 unie je držitel povinen pouze tehdy, pokud tak rozhodne př\xedslušn\xfd \xfatvar policie."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch uschovan\xe9, uložen\xe9 nebo uskladněn\xe9 (přechov\xe1van\xe9) zbraně kategorie A, A-I, B nebo C v počtu do 10 kusů nebo střelivo v počtu do 10 000 n\xe1bojů se zabezpečuj\xed","answers":[{"id":"a","answer":"uložen\xedm do uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 schr\xe1nky nebo uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 skř\xedně nebo uzamykateln\xe9ho skř\xedňov\xe9ho trezoru, pokud tato schr\xe1nka, skř\xedň nebo trezor splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 př\xedmo použiteln\xfdm předpisem Evropsk\xe9 unie,"},{"id":"b","answer":"uložen\xedm do uzamykateln\xe9 schr\xe1nky zhotoven\xe9 z oceli či z tvrzen\xfdch kompozitn\xedch materi\xe1lů nebo uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 skř\xedně nebo zvl\xe1štn\xedho uzamčen\xe9ho zař\xedzen\xed, pokud tato schr\xe1nka, skř\xedň nebo toto zař\xedzen\xed splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 př\xedmo použiteln\xfdm předpisem Evropsk\xe9 unie,"},{"id":"c","answer":"uložen\xedm do uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 schr\xe1nky nebo uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 skř\xedně nebo zvl\xe1štn\xedho uzamčen\xe9ho zař\xedzen\xed, pokud tato schr\xe1nka, skř\xedň nebo toto zař\xedzen\xed splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem. Toto se nevztahuje na přechov\xe1van\xe9 zbraně kategorie A-I, B nebo C v počtu do 2 kusů nebo střelivo v počtu do 500 n\xe1bojů, kter\xe9 je však jejich držitel povinen vhodně zabezpečit proti zneužit\xed, ztr\xe1tě a odcizen\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch uschovan\xe9, uložen\xe9 nebo uskladněn\xe9 (přechov\xe1van\xe9) zbraně kategorie A, A-I, B nebo C v počtu v\xedce než 10 kusů nebo střelivo v počtu v\xedce než 10 000 n\xe1bojů se zabezpečuj\xed","answers":[{"id":"a","answer":"v uzamykateln\xe9m skř\xedňov\xe9m trezoru, uzamčen\xe9 m\xedstnosti nebo samostatn\xe9m objektu, pokud splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem,"},{"id":"b","answer":"kromě jin\xe9ho tak\xe9 v uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 skř\xedni, uzamykateln\xe9m skř\xedňov\xe9m trezoru, zvl\xe1štn\xed m\xedstnosti nebo samostatn\xe9m objektu, pokud splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 př\xedmo použiteln\xfdm předpisem Evropsk\xe9 unie,"},{"id":"c","answer":"v uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 schr\xe1nce, ocelov\xe9 skř\xedni, zvl\xe1štn\xedm uzamčen\xe9m zař\xedzen\xed, uzamykateln\xe9m skř\xedňov\xe9m trezoru, zvl\xe1štn\xed m\xedstnosti nebo samostatn\xe9m objektu, pokud splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 Česk\xfdm \xfařadem pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva ve spolupr\xe1ci s \xdařadem pro technickou normalizaci, metrologii a st\xe1tn\xed zkušebnictv\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch uschovan\xe9, uložen\xe9 nebo uskladněn\xe9 (přechov\xe1van\xe9) zbraně kategorie A, A-I, B nebo C v počtu v\xedce než 20 kusů nebo střelivo v počtu v\xedce než 20 000 n\xe1bojů se zabezpečuj\xed","answers":[{"id":"a","answer":"v uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 schr\xe1nce, ocelov\xe9 skř\xedni, uzamykateln\xe9m skř\xedňov\xe9m trezoru, zvl\xe1štn\xed m\xedstnosti nebo samostatn\xe9m objektu, pokud splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 Česk\xfdm \xfařadem pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva ve spolupr\xe1ci s \xdařadem pro technickou normalizaci, metrologii a st\xe1tn\xed zkušebnictv\xed,"},{"id":"b","answer":"v uzamykateln\xe9 ocelov\xe9 skř\xedni, uzamykateln\xe9m skř\xedňov\xe9m trezoru, zvl\xe1štn\xed m\xedstnosti, pokud jsou chr\xe1něny elektronick\xfdm či mechanick\xfdm signalizačn\xedm zař\xedzen\xedm a pokud splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 př\xedmo použiteln\xfdm předpisem Evropsk\xe9 unie,"},{"id":"c","answer":"v uzamčen\xe9 m\xedstnosti, samostatn\xe9m objektu nebo komorov\xe9m trezoru, pokud jsou chr\xe1něny elektronick\xfdm zabezpečovac\xedm zař\xedzen\xedm a pokud splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch uschovan\xe1, uložen\xe1 nebo uskladněn\xe1 (přechov\xe1van\xe1) zbraň mus\xed b\xfdt v","answers":[{"id":"a","answer":"ochrann\xe9m pouzdru ve stavu okamžit\xe9ho použit\xed, to znamen\xe1, že zbraň je nabita n\xe1boji v z\xe1sobn\xedku, n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nce, n\xe1bojov\xe9 komoře hlavně nebo v n\xe1bojov\xfdch komor\xe1ch v\xe1lce revolveru,"},{"id":"b","answer":"nabit\xe9m stavu, to znamen\xe1, že zbraň je nabita n\xe1boji v z\xe1sobn\xedku, n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nce, n\xe1bojov\xe9 komoře hlavně nebo v n\xe1bojov\xfdch komor\xe1ch v\xe1lce revolveru,"},{"id":"c","answer":"nenabit\xe9m stavu, to znamen\xe1, že zbraň nen\xed nabita n\xe1boji v z\xe1sobn\xedku, n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nce, n\xe1bojov\xe9 komoře hlavně nebo v n\xe1bojov\xfdch komor\xe1ch v\xe1lce revolveru."}],"correct":"c"},{"question":"Př\xedslušn\xfd \xfatvar policie je podle z\xe1kona o zbran\xedch opr\xe1vněn u držitelů zbrojn\xedch průkazů prov\xe9st kontrolu zabezpečen\xed zbran\xed","answers":[{"id":"a","answer":"kategorie A; při t\xe9to kontrole je opr\xe1vněn vstupovat do jejich obydl\xed,"},{"id":"b","answer":"kategorie B; při t\xe9to kontrole je opr\xe1vněn vstupovat do jejich obydl\xed,"},{"id":"c","answer":"kategorie B; při t\xe9to kontrole nen\xed opr\xe1vněn vstupovat do jejich obydl\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Svěřen\xed zbraně kategorie A-I, B nebo C, C-I nebo D osobě, kter\xe1 nen\xed podle z\xe1kona o zbran\xedch opr\xe1vněna takovou zbraň sama držet, je možn\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"pouze pokud je takov\xe1 osoba držitelem zbrojn\xedho průkazu jin\xe9 skupiny,"},{"id":"b","answer":"za dohledu osoby opr\xe1vněn\xe9 takovou zbraň držet, takov\xe1 osoba je t\xe9ž povinna poučit osobu, kter\xe9 zbraň svěřuje, o bezpečn\xe9m zach\xe1zen\xed se svěřenou zbran\xed a střelivem. Speci\xe1ln\xed dodatečn\xe9 povinnosti z\xe1kon stanovuje pro svěřen\xed takov\xe9 zbraně osobě mladš\xed 18 let,"},{"id":"c","answer":"pouze za dohledu Policie ČR za \xfačelem v\xfduky a v\xfdcviku ve střelbě, sportovn\xed př\xedpravy nebo sportovn\xedch soutěž\xed, jejichž souč\xe1st\xed je střelba, v\xfduky k loveck\xfdm \xfačelům nebo př\xedpravy na budouc\xed povol\xe1n\xed souvisej\xedc\xed s držen\xedm nebo nošen\xedm zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"Svěřen\xed zbraně kategorie A je možn\xe9 jen","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xedkovi bezpečnostn\xedho sboru nebo ozbrojen\xfdch sil,"},{"id":"b","answer":"držiteli zbrojn\xedho průkazu nebo osobě, kter\xe1 dos\xe1hla věku 18 let a jej\xedž sv\xe9pr\xe1vnost nebyla omezena, a to pouze v r\xe1mci činnosti držitele zbrojn\xed licence, přičemž \xfačelem svěřen\xed nesm\xed b\xfdt z\xe1žitkov\xe1 střelba,"},{"id":"c","answer":"držiteli zbrojn\xedho průkazu skupiny D nebo E, a to za \xfačelem v\xfdcviku nebo př\xedpravy na budouc\xed povol\xe1n\xed nebo zaměstn\xe1n\xed."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch při v\xfduce, př\xedpravě nebo soutěž\xedch, jejichž souč\xe1st\xed je střelba, může osoba, kter\xe1 nen\xed držitelem zbrojn\xedho průkazu svěřit zbraň kategorie A-I, B, C, C-I nebo D anebo střelivo do t\xe9to zbraně osobě","answers":[{"id":"a","answer":"mladš\xed 15 let, nejm\xe9ně ve věku 7 let, použ\xedvat zbraň, avšak pouze za př\xedtomnosti osoby starš\xed 18 let, kter\xe1 je držitelem zbrojn\xedho průkazu skupiny B, popř\xedpadě skupiny C nejm\xe9ně 5 let a zajist\xed bezpečnou manipulaci se zbran\xed a střelivem,"},{"id":"b","answer":"mladš\xed 16 let, nejm\xe9ně ve věku 8 let, použ\xedvat zbraň, avšak pouze za př\xedtomnosti osoby starš\xed 30 let, kter\xe1 je držitelem zbrojn\xedho průkazu skupiny B, popř\xedpadě skupiny C nejm\xe9ně 2 roky a zajist\xed bezpečnou manipulaci se zbran\xed a střelivem,"},{"id":"c","answer":"mladš\xed 18 let, nejm\xe9ně ve věku 10 let, použ\xedvat zbraň, avšak pouze za př\xedtomnosti osoby starš\xed 21 let, kter\xe1 je držitelem zbrojn\xedho průkazu skupiny B, popř\xedpadě skupiny C nejm\xe9ně 3 roky a zajist\xed bezpečnou manipulaci se zbran\xed a střelivem."}],"correct":"c"},{"question":"Osoba, kter\xe1 se \xfačastn\xed veřejn\xfdch shrom\xe1žděn\xed, slavnost\xed, sportovn\xedch podniků nebo lidov\xfdch z\xe1bav, podle z\xe1kona o zbran\xedch může na těchto akc\xedch nosit zbraň","answers":[{"id":"a","answer":"pod\xedl\xed-li se na zabezpečen\xed akce; souhlas pořadatele se nevyžaduje,"},{"id":"b","answer":"pod\xedl\xed-li se se souhlasem pořadatele na zabezpečen\xed akce, jej\xedž souč\xe1st\xed je střelba,"},{"id":"c","answer":"udělil-li k tomu př\xedslušn\xfd obecn\xed \xfařad obce s rozš\xedřenou působnost\xed souhlas."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch znehodnotit zbraň kategorie A, A-I, B nebo C nebo vyrobit jejich řez lze jen na z\xe1kladě povolen\xed","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie, nejde-li o zhotoven\xed řezu zbraně př\xedmo v\xfdrobcem zbraně,"},{"id":"b","answer":"kter\xe9hokoliv \xfatvaru policie, nejde-li o zhotoven\xed řezu zbraně př\xedmo v\xfdrobcem zbraně,"},{"id":"c","answer":"Česk\xe9ho \xfařadu pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva, nejde-li o zhotoven\xed řezu zbraně př\xedmo v\xfdrobcem zbraně."}],"correct":"a"},{"question":"Žadatel, kter\xe9mu bylo vyd\xe1no povolen\xed ke znehodnocen\xed zbraně kategorie A, A-I, B nebo C nebo k v\xfdrobě jej\xedho řezu, je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen ji předat ke znehodnocen\xed nebo v\xfdrobě jej\xedho řezu pouze osobě, kter\xe1 je k t\xe9to činnosti opr\xe1vněna do","answers":[{"id":"a","answer":"20 pracovn\xedch dnů ode dne vyd\xe1n\xed povolen\xed,"},{"id":"b","answer":"30 dnů ode dne vyd\xe1n\xed povolen\xed,"},{"id":"c","answer":"15 dnů ode dne vyd\xe1n\xed povolen\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Technick\xfd postup znehodnocov\xe1n\xed paln\xfdch zbran\xed, na kter\xe9 se vztahuje př\xedmo použiteln\xfd předpis Evropsk\xe9 unie, je uveden v","answers":[{"id":"a","answer":"Směrnici Rady 91/477/EHS ze dne 18. června 1991 o kontrole nab\xfdv\xe1n\xed a držen\xed zbran\xed,"},{"id":"b","answer":"prov\xe1děc\xedm nař\xedzen\xed Komise (EU) 2015/2403 ze dne 15. prosince 2015, kter\xfdm se stanov\xed společn\xe9 pokyny o norm\xe1ch a technik\xe1ch znehodnocov\xe1n\xed paln\xfdch zbran\xed k zajištěn\xed toho, aby znehodnocen\xe9 paln\xe9 zbraně byly nevratně neschopn\xe9 střelby,"},{"id":"c","answer":"z\xe1konu č. 119/2002 Sb., o střeln\xfdch zbran\xedch a střelivu (z\xe1kon o zbran\xedch), ve zněn\xed pozdějš\xedch předpisů."}],"correct":"b"},{"question":"Vlastn\xedk zbraně kategorie A, A-I, B nebo C je povinen předložit zbraň před jej\xedm znehodnocen\xedm nebo v\xfdrobou jej\xedho řezu podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"kter\xe9mukoli \xfatvaru policie ke kriminalistick\xe9 expertize s p\xedsemnou ž\xe1dost\xed, podanou na předepsan\xe9m tiskopise,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie ke kriminalistick\xe9 expertize s p\xedsemnou ž\xe1dost\xed, podanou na předepsan\xe9m tiskopise,"},{"id":"c","answer":"Česk\xe9mu \xfařadu pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva k expertize s p\xedsemnou ž\xe1dost\xed, podanou na předepsan\xe9m tiskopise."}],"correct":"b"},{"question":"Pokud bylo zjištěno důvodn\xe9 podezřen\xed, že se zbran\xed kategorie A, A-I, B nebo C, kter\xe1 m\xe1 b\xfdt znehodnocena nebo m\xe1 b\xfdt provedena v\xfdroba jej\xedho řezu, byl sp\xe1ch\xe1n trestn\xfd čin nebo přestupek podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfd \xfatvar policie ž\xe1dost o znehodnocen\xed zbraně nebo v\xfdrobu jej\xedho řezu zam\xedtne,"},{"id":"b","answer":"kter\xfdkoli \xfatvar policie ž\xe1dost o znehodnocen\xed nebo zničen\xed zbraně nebo v\xfdrobu jej\xedho řezu odlož\xed,"},{"id":"c","answer":"Česk\xfd \xfařad pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva ž\xe1dost o znehodnocen\xed nebo zničen\xed zbraně nebo v\xfdrobu jej\xedho řezu zam\xedtne."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch držitel znehodnocen\xe9 zbraně","answers":[{"id":"a","answer":"sm\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m nosit tuto zbraň viditelně; při nošen\xed nen\xed povinen m\xedt u sebe potvrzen\xed o jej\xedm znehodnocen\xed,"},{"id":"b","answer":"nesm\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m nosit tuto zbraň viditelně, pokud tak rozhodne př\xedslušn\xfd \xfatvar obecn\xed policie; při nošen\xed nen\xed povinen m\xedt u sebe potvrzen\xed o jej\xedm znehodnocen\xed,"},{"id":"c","answer":"nesm\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m nosit tuto zbraň viditelně; při nošen\xed t\xe9to zbraně je povinen m\xedt u sebe potvrzen\xed o jej\xedm znehodnocen\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Zničen\xed zbraně kategorie A, A-I, B, C nebo C-I je možn\xe9 podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"na z\xe1kladě povolen\xed př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie. Zničit zbraň je opr\xe1vněn držitel zbrojn\xed licence, kter\xfd o tom vyd\xe1 dosavadn\xedmu držiteli zbraně potvrzen\xed,"},{"id":"b","answer":"z\xe1sadně formou \xfaředn\xedho zničen\xed zbraně, kter\xe9 prov\xe1d\xed st\xe1t. Zbraň se za t\xedm \xfačelem před\xe1v\xe1 ke zničen\xed prostřednictv\xedm př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie,"},{"id":"c","answer":"na z\xe1kladě rozhodnut\xed Česk\xe9ho \xfařadu pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva, kter\xfd posoud\xed technick\xfd stav zbraně a může nař\xeddit jej\xed \xfapravu na neaktivn\xed torzo zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraň kategorie A, A-I, B, C nebo C-I je dovoleno zničit pouze formou \xfaředn\xedho zničen\xed zbraně (vyjma př\xedpadu uveden\xe9ho v \xa7 63a z\xe1kona o zbran\xedch). Zbraň a střelivo se k \xfaředn\xedmu zničen\xed","answers":[{"id":"a","answer":"před\xe1vaj\xed i přij\xedmaj\xed bezplatně; zbraně a střelivo předan\xe9 k \xfaředn\xedmu zničen\xed před\xe1n\xedm odborn\xe9mu \xfatvaru policie připadaj\xed do vlastnictv\xed st\xe1tu,"},{"id":"b","answer":"před\xe1vaj\xed i př\xedj\xedmaj\xed za poplatek; zbraně a střelivo předan\xe9 k \xfaředn\xedmu zničen\xed před\xe1n\xedm odborn\xe9mu \xfatvaru policie zůst\xe1vaj\xed ve vlastnictv\xed původn\xedho vlastn\xedka zbraně, kter\xe9mu jsou po zničen\xed zbraně a střelivo vr\xe1ceny,"},{"id":"c","answer":"přij\xedmaj\xed po \xfahradě spr\xe1vn\xedho poplatku; zbraně a střelivo předan\xe9 k \xfaředn\xedmu zničen\xed před\xe1n\xedm odborn\xe9mu \xfatvaru policie připadaj\xed do vlastnictv\xed tohoto odborn\xe9ho \xfatvaru policie."}],"correct":"a"},{"question":"Přev\xe9st vlastnictv\xed ke zbrani kategorie A, A-I, B nebo C nebo střeliva do t\xe9to zbraně na jin\xe9ho opr\xe1vněn\xe9ho držitele je držitel zbrojn\xedho průkazu, zbrojn\xed licence nebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz zbraně nebo střeliva povinen, pokud s nimi nenalož\xed jinak v souladu se z\xe1konem o zbran\xedch, do","answers":[{"id":"a","answer":"6 měs\xedců ode dne n\xe1sleduj\xedc\xedho po dni z\xe1niku jejich platnosti,"},{"id":"b","answer":"4 měs\xedců ode dne n\xe1sleduj\xedc\xedho po dni z\xe1niku jejich platnosti,"},{"id":"c","answer":"2 měs\xedců ode dne n\xe1sleduj\xedc\xedho po dni z\xe1niku jejich platnosti."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu, zbrojn\xed licence nebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro trval\xfd v\xfdvoz zbraně nebo střeliva je povinen, pokud neučin\xed jinak v souladu se z\xe1konem o zbran\xedch, pož\xe1dat př\xedslušn\xfd \xfatvar policie o před\xe1n\xed zbraně kategorie A, A-I, B nebo C nebo střeliva do t\xe9to zbraně podnikateli v oboru zbran\xed a střeliva za \xfačelem jej\xedho prodeje nebo \xfaschovy, do","answers":[{"id":"a","answer":"10 dnů ode dne n\xe1sleduj\xedc\xedho po dni z\xe1niku jejich platnosti,"},{"id":"b","answer":"1 měs\xedce ode dne n\xe1sleduj\xedc\xedho po dni z\xe1niku jejich platnosti,"},{"id":"c","answer":"6 měs\xedců ode dne n\xe1sleduj\xedc\xedho po dni z\xe1niku jejich platnosti."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch v př\xedpadě smrti nebo prohl\xe1šen\xed za mrtv\xe9ho osoby, kter\xe1 držela zbraň kategorie A, A-I, B nebo C nebo střelivo do t\xe9to zbraně, je ten, kdo žil s takovou osobou v době jej\xed smrti nebo prohl\xe1šen\xed za mrtv\xe9ho ve společn\xe9 dom\xe1cnosti,","answers":[{"id":"a","answer":"povinen ozn\xe1mit tuto skutečnost př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nebo př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru obecn\xed policie. Pokud se zbraň nebo střelivo původně vlastněn\xe9 mrtvou osobou nach\xe1zej\xed v prostor\xe1ch společn\xe9 dom\xe1cnosti, je oznamovatel povinen doručit je osobně či prostřednictv\xedm poskytovatele poštovn\xedch služeb bez zbytečn\xe9ho odkladu př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nebo př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru obecn\xed policie,"},{"id":"b","answer":"povinen tuto skutečnost ozn\xe1mit kter\xe9mukoli \xfatvaru policie; to neplat\xed, pokud mu tato okolnost nebyla zn\xe1ma. O proveden\xe9m ozn\xe1men\xed vyd\xe1 policie potvrzen\xed,"},{"id":"c","answer":"je povinen ozn\xe1mit tuto skutečnost př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nebo př\xedslušn\xe9mu obecn\xedmu \xfařadu na předepsan\xe9m tiskopise, jehož vzor stanov\xed prov\xe1děc\xed pr\xe1vn\xed předpis. Pokud se zbraň nebo střelivo původně vlastněn\xe9 mrtvou osobou nach\xe1zej\xed v prostor\xe1ch společn\xe9 dom\xe1cnosti, je oznamovatel povinen doručit je neprodleně osobně př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nebo obecn\xedmu \xfařadu."}],"correct":"b"},{"question":"Fyzick\xe1 nebo pr\xe1vnick\xe1 osoba, kter\xe1 nabyla zbraň kategorie A, A-I, B nebo C nebo střelivo do t\xe9to zbraně do vlastnictv\xed děděn\xedm a nen\xed držitelem př\xedslušn\xfdch opr\xe1vněn\xed k jejich držen\xed, je podle z\xe1kona o zbran\xedch opr\xe1vněna do","answers":[{"id":"a","answer":"4 měs\xedců ode dne, kdy rozhodnut\xed soudu o dědictv\xed nabylo pr\xe1vn\xed moci, pož\xe1dat o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, zbrojn\xed licence, popř\xedpadě o udělen\xed v\xfdjimky, vyd\xe1n\xed povolen\xed nebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu,"},{"id":"b","answer":"2 měs\xedců ode dne, kdy rozhodnut\xed soudu o dědictv\xed nabylo pr\xe1vn\xed moci, pož\xe1dat o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, zbrojn\xed licence, popř\xedpadě o udělen\xed v\xfdjimky, vyd\xe1n\xed povolen\xed nebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu,"},{"id":"c","answer":"10 měs\xedců ode dne, kdy rozhodnut\xed soudu o dědictv\xed nabylo pr\xe1vn\xed moci, pož\xe1dat o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu, zbrojn\xed licence, popř\xedpadě o udělen\xed v\xfdjimky, vyd\xe1n\xed povolen\xed nebo zbrojn\xedho průvodn\xedho listu."}],"correct":"b"},{"question":"Každ\xfd, kdo nalezne zbraň, je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen","answers":[{"id":"a","answer":"neprodleně ozn\xe1mit n\xe1lez nejbližš\xedmu př\xedslušn\xedkovi policie nebo \xfatvaru policie nebo obecn\xedmu \xfařadu, kter\xfd toto ozn\xe1men\xed před\xe1 nejbližš\xedmu \xfatvaru policie,"},{"id":"b","answer":"nejpozději do 48 hodin od okamžiku n\xe1lezu ozn\xe1mit jej\xed n\xe1lez zaměstnanci policie nebo str\xe1žn\xedkovi obecn\xed policie,"},{"id":"c","answer":"nejpozději do 12 hodin od okamžiku n\xe1lezu ozn\xe1mit jej\xed n\xe1lez str\xe1žn\xedkovi obecn\xed policie, zaměstnanci policie nebo krajsk\xe9mu \xfařadu."}],"correct":"a"},{"question":"Každ\xfd, kdo nalezne zbrojn\xed průkaz, průkaz zkušebn\xedho komisaře, zbrojn\xed licenci, zbrojn\xed průvodn\xed list, povolen\xed k v\xfdvozu podle z\xe1kona o kontrole obchodu s v\xfdrobky, jejichž držen\xed se v Česk\xe9 republice omezuje z bezpečnostn\xedch důvodů, evropsk\xfd zbrojn\xed pas nebo průkaz zbraně, je podle z\xe1kona o zbran\xedch povinen tyto doklady odevzdat","answers":[{"id":"a","answer":"nejpozději do 48 hodin od okamžiku n\xe1lezu zaměstnanci policie nebo str\xe1žn\xedkovi obecn\xed policie, kter\xfd je před\xe1 nejbližš\xedmu \xfatvaru policie,"},{"id":"b","answer":"nejpozději do 12 hodin od okamžiku n\xe1lezu zaměstnanci policie, pracovn\xedkovi Ministerstva vnitra nebo str\xe1žn\xedkovi obecn\xed policie, kter\xfd je před\xe1 nejbližš\xedmu \xfatvaru policie,"},{"id":"c","answer":"neprodleně př\xedslušn\xedkovi policie nebo kter\xe9mukoli \xfatvaru policie nebo obecn\xedmu \xfařadu, kter\xfd je před\xe1 nejbližš\xedmu \xfatvaru policie."}],"correct":"c"},{"question":"Zbraň, kterou jej\xed vlastn\xedk opustil (tzv. derelinkce), připad\xe1 podle z\xe1kona o zbran\xedch do vlastnictv\xed","answers":[{"id":"a","answer":"obce, v r\xe1mci jej\xedhož katastr\xe1ln\xedho \xfazem\xed k opuštěn\xed došlo,"},{"id":"b","answer":"st\xe1tu,"},{"id":"c","answer":"kraje, v r\xe1mci jehož katastr\xe1ln\xedho \xfazem\xed k opuštěn\xed došlo."}],"correct":"b"},{"question":"Čern\xfd loveck\xfd prach, bezd\xfdmn\xfd prach a z\xe1palky pro \xfačely přeb\xedjen\xed n\xe1bojů nebo použit\xed ve zbrani je opr\xe1vněna podle z\xe1kona o zbran\xedch nab\xfdvat do vlastnictv\xed a držet","answers":[{"id":"a","answer":"fyzick\xe1 osoba starš\xed 18 let, jej\xedž sv\xe9pr\xe1vnost nebyla omezena, nebo pr\xe1vnick\xe1 osoba,"},{"id":"b","answer":"fyzick\xe1 osoba starš\xed 16 let, jej\xedž sv\xe9pr\xe1vnost nebyla omezena, nebo pr\xe1vnick\xe1 osoba,"},{"id":"c","answer":"fyzick\xe1 osoba starš\xed 15 let, jej\xedž sv\xe9pr\xe1vnost nebyla omezena, nebo pr\xe1vnick\xe1 osoba."}],"correct":"a"},{"question":"Při zach\xe1zen\xed s čern\xfdm loveck\xfdm prachem, bezd\xfdmn\xfdm prachem a z\xe1palkami podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"je nutn\xe9 respektovat obecně z\xe1vazn\xe9 pokyny pro manipulaci vyd\xe1van\xe9 Česk\xfd b\xe1ňsk\xfdm \xfařadem ve spolupr\xe1ci s Ministerstvem vnitra a Česk\xfdm \xfařadem pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva, přitom je nutn\xe9 db\xe1t z\xe1kladn\xed opatrnosti,"},{"id":"b","answer":"mus\xed každ\xfd db\xe1t doporučuj\xedc\xedch pokynů pro manipulaci vyd\xe1van\xfdch Česk\xfdm \xfařadem pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva, přitom by nemělo b\xfdt ve zv\xfdšen\xe9 m\xedře ohroženo životn\xed prostřed\xed,"},{"id":"c","answer":"mus\xed každ\xfd db\xe1t zv\xfdšen\xe9 opatrnosti, přitom nesm\xed ohrozit život, zdrav\xed a majetek jin\xfdch osob."}],"correct":"c"},{"question":"Fyzick\xe1 osoba starš\xed 18 let, jej\xedž sv\xe9pr\xe1vnost nebyla omezena, je podle z\xe1kona o zbran\xedch opr\xe1vněna nab\xfdvat do vlastnictv\xed, přechov\xe1vat a nosit","answers":[{"id":"a","answer":"nejv\xfdše celkem 5 kg čern\xe9ho loveck\xe9ho prachu a bezd\xfdmn\xe9ho prachu a 5 000 z\xe1palek. Z\xe1kon upravuj\xedc\xed nakl\xe1d\xe1n\xed s v\xfdbušninami se na nakl\xe1d\xe1n\xed s čern\xfdm loveck\xfdm prachem, bezd\xfdmn\xfdm prachem a z\xe1palkami nejv\xfdše v množstv\xed uveden\xe9m v předchoz\xed větě nepoužije, pokud tak nerozhodne př\xedslušn\xfd \xfatvar policie po dohodě s Česk\xfdm b\xe1ňsk\xfdm \xfařadem,"},{"id":"b","answer":"nejv\xfdše celkem 3 kg čern\xe9ho loveck\xe9ho prachu a bezd\xfdmn\xe9ho prachu a 10 000 z\xe1palek. Z\xe1kon upravuj\xedc\xed nakl\xe1d\xe1n\xed s v\xfdbušninami se na nakl\xe1d\xe1n\xed s čern\xfdm loveck\xfdm prachem, bezd\xfdmn\xfdm prachem a z\xe1palkami nejv\xfdše v množstv\xed uveden\xe9m v předchoz\xed větě nepoužije,"},{"id":"c","answer":"nejv\xfdše celkem 1 kg čern\xe9ho loveck\xe9ho prachu a bezd\xfdmn\xe9ho prachu a 1 000 z\xe1palek. Z\xe1kon upravuj\xedc\xed nakl\xe1d\xe1n\xed s v\xfdbušninami se na nakl\xe1d\xe1n\xed s čern\xfdm loveck\xfdm prachem, bezd\xfdmn\xfdm prachem a z\xe1palkami nejv\xfdše v množstv\xed uveden\xe9m v předchoz\xed větě použije."}],"correct":"b"},{"question":"Technick\xe9 požadavky na zabezpečen\xed a podm\xednky pro skladov\xe1n\xed, přechov\xe1v\xe1n\xed a zach\xe1zen\xed s čern\xfdm loveck\xfdm prachem, bezd\xfdmn\xfdm prachem a z\xe1palkami stanov\xed","answers":[{"id":"a","answer":"prov\xe1děc\xed pr\xe1vn\xed předpis. Stanov\xed rovněž prostory, ve kter\xfdch se čern\xfd loveck\xfd prach bezd\xfdmn\xfd prach a z\xe1palky skladovat nesm\xed,"},{"id":"b","answer":"sv\xfdm rozhodnut\xedm př\xedslušn\xfd \xfatvar policie po dohodě s Česk\xfdm b\xe1ňsk\xfdm \xfařadem. Př\xedslušn\xfd \xfatvar policie stanov\xed rovněž prostory, ve kter\xfdch se čern\xfd loveck\xfd prach, bezd\xfdmn\xfd prach a z\xe1palky skladovat nesm\xed,"},{"id":"c","answer":"obecně z\xe1vaznou směrnic\xed Česk\xfd \xfařad pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva po dohodě s Česk\xfdm b\xe1ňsk\xfdm \xfařadem. Česk\xfd \xfařad pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva stanov\xed rovněž prostory, ve kter\xfdch se čern\xfd loveck\xfd prach, bezd\xfdmn\xfd prach a z\xe1palky skladovat nesm\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Přeb\xedjet n\xe1boje nebo nab\xfdvat do vlastnictv\xed jednotliv\xe9 d\xedly n\xe1bojů pro \xfačely přeb\xedjen\xed n\xe1bojů nebo použit\xed ve zbrani kategorie A, A-I, B nebo C sm\xed podle z\xe1kona o zbran\xedch pouze","answers":[{"id":"a","answer":"držitel osvědčen\xed o z\xedsk\xe1n\xed zvl\xe1štn\xed odborn\xe9 způsobilosti pro oblast samostatn\xe9 manipulace se střelivem, kter\xe9 po \xfaspěšn\xe9m absolvov\xe1n\xed odborn\xe9ho kurzu vyd\xe1v\xe1 Ministerstvo vnitra,"},{"id":"b","answer":"držitel zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd je opr\xe1vněn nab\xfdvat do vlastnictv\xed n\xe1boje pro zbraň kategorie A, A-I, B nebo C, nebo držitel zbrojn\xed licence,"},{"id":"c","answer":"držitel zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd dos\xe1hl věku alespoň 30 let a absolvoval odborn\xfd kurz pro manipulaci se střelivem poř\xe1dan\xfd Česk\xfdm \xfařadem pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva."}],"correct":"b"},{"question":"Přeb\xedjet n\xe1boje nebo nab\xfdvat do vlastnictv\xed jednotliv\xe9 d\xedly n\xe1bojů pro \xfačely přeb\xedjen\xed n\xe1bojů nebo použit\xed ve zbrani kategorie C-I nebo D sm\xed podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"osoba starš\xed 18 let, jej\xedž sv\xe9pr\xe1vnost nebyla omezena, nebo pr\xe1vnick\xe1 osoba,"},{"id":"b","answer":"osoba starš\xed 16 let, jej\xedž sv\xe9pr\xe1vnost nebyla omezena, nebo pr\xe1vnick\xe1 osoba,"},{"id":"c","answer":"osoba starš\xed 15 let, jej\xedž sv\xe9pr\xe1vnost nebyla omezena, nebo pr\xe1vnick\xe1 osoba."}],"correct":"a"},{"question":"Každ\xfd, kdo nalezne munici, střelivo nebo v\xfdbušninu, je povinen podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"ozn\xe1mit jejich n\xe1lez př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie nebo Ministerstvu vnitra nejpozději do 12 hodin od okamžiku n\xe1lezu,"},{"id":"b","answer":"ozn\xe1mit jejich n\xe1lez m\xedstně př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru hasičsk\xe9ho z\xe1chrann\xe9ho sboru nejpozději do 6 hodin od okamžiku n\xe1lezu,"},{"id":"c","answer":"neprodleně ozn\xe1mit jejich n\xe1lez nejbližš\xedmu př\xedslušn\xedkovi policie nebo \xfatvaru policie nebo obecn\xedmu \xfařadu, kter\xfd toto ozn\xe1men\xed před\xe1 nejbližš\xedmu \xfatvaru policie."}],"correct":"c"},{"question":"Spr\xe1vcem centr\xe1ln\xedho registru zbran\xed je","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo vnitra,"},{"id":"b","answer":"policie,"},{"id":"c","answer":"Česk\xfd \xfařad pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva."}],"correct":"b"},{"question":"Kontrolovat v m\xedstě uložen\xed fyzick\xfd a evidenčn\xed stav zbraně kategorie A, munice nebo zak\xe1zan\xe9 munice, na kter\xe9 se vztahuje mezin\xe1rodn\xed smlouva, kter\xe1 je souč\xe1st\xed pr\xe1vn\xedho ř\xe1du, je opr\xe1vněno","answers":[{"id":"a","answer":"Ministerstvo obrany,"},{"id":"b","answer":"Ministerstvo průmyslu a obchodu,"},{"id":"c","answer":"Ministerstvo vnitra."}],"correct":"a"},{"question":"Ve spr\xe1vn\xedm ř\xedzen\xed pln\xed \xfakoly nadř\xedzen\xe9ho spr\xe1vn\xedho org\xe1nu vůči př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie","answers":[{"id":"a","answer":"Obvodn\xed ředitelstv\xed policie,"},{"id":"b","answer":"Krajsk\xe9 ředitelstv\xed policie,"},{"id":"c","answer":"Policejn\xed prezidium Česk\xe9 republiky."}],"correct":"c"},{"question":"Zastavovat vozidla přev\xe1žej\xedc\xed zbraně, střelivo nebo munici a kontrolovat zabezpečen\xed přepravovan\xfdch zbran\xed, střeliva nebo munice a doklady k přepravovan\xfdm zbran\xedm, střelivu nebo munici je podle z\xe1kona o zbran\xedch opr\xe1vněn","answers":[{"id":"a","answer":"zaměstnanec Ministerstva vnitra nebo Ministerstva obrany,"},{"id":"b","answer":"str\xe1žn\xedk obecn\xed policie nebo zaměstnanec policie,"},{"id":"c","answer":"př\xedslušn\xedk policie."}],"correct":"c"},{"question":"Fyzick\xe1 osoba, kter\xe1 nos\xed na veřejn\xfdch shrom\xe1žděn\xedch, slavnostech, sportovn\xedch podnic\xedch nebo lidov\xfdch z\xe1bav\xe1ch zbraň v rozporu s \xa7 60 z\xe1kona o zbran\xedch, se podle z\xe1kona o zbran\xedch dopust\xed","answers":[{"id":"a","answer":"přestupku,"},{"id":"b","answer":"jin\xe9ho spr\xe1vn\xedho deliktu,"},{"id":"c","answer":"proviněn\xed sankčně postižiteln\xe9ho pouze tehdy, pokud tak stanov\xed obecně z\xe1vazn\xe1 vyhl\xe1ška obce, na jej\xedmž katastr\xe1ln\xedm \xfazem\xed k tomuto nošen\xed zbraně došlo."}],"correct":"a"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch se přestupku t\xedm, že ohroz\xed život nebo zdrav\xed t\xedm, že při zach\xe1zen\xed se zbran\xed nedb\xe1 zv\xfdšen\xe9 opatrnosti nebo t\xedm, že nedodržuje provozn\xed ř\xe1d střelnice, dopust\xed","answers":[{"id":"a","answer":"jen držitel zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"b","answer":"každ\xe1 fyzick\xe1 osoba,"},{"id":"c","answer":"jen vlastn\xedk zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"Fyzick\xe1 osoba, kter\xe1 znehodnot\xed zbraň kategorie A, A-I, B anebo C anebo vyrob\xed jejich řez v rozporu s \xa7 63 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch, se podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"dopust\xed přečinu,"},{"id":"b","answer":"nedopust\xed ž\xe1dn\xe9ho protipr\xe1vn\xedho jedn\xe1n\xed,"},{"id":"c","answer":"dopust\xed přestupku."}],"correct":"c"},{"question":"Držitel zbraně kategorie C-I nebo D, kter\xfd nos\xed zbraň viditelně na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m, se","answers":[{"id":"a","answer":"nedopust\xed ž\xe1dn\xe9ho protipr\xe1vn\xedho jedn\xe1n\xed,"},{"id":"b","answer":"podle z\xe1kona o zbran\xedch dopust\xed přestupku,"},{"id":"c","answer":"podle z\xe1kona o zbran\xedch dopust\xed přečinu."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd neprodleně neohl\xe1s\xed \xfatvaru policie ztr\xe1tu nebo odcizen\xed zbraně kategorie A, A-I, B nebo C, střeliva do t\xe9to zbraně, zbrojn\xedho průkazu nebo průkazu zbraně, se podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"dopust\xed přestupku,"},{"id":"b","answer":"dopust\xed přečinu,"},{"id":"c","answer":"nedopust\xed ž\xe1dn\xe9ho protipr\xe1vn\xedho jedn\xe1n\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd neprodleně neohl\xe1s\xed \xfatvaru policie použit\xed zbraně z důvodu krajn\xed nouze nebo nutn\xe9 obrany, se podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"dopust\xed přestupku,"},{"id":"b","answer":"dopust\xed trestn\xe9ho činu,"},{"id":"c","answer":"nedopust\xed ž\xe1dn\xe9ho protipr\xe1vn\xedho jedn\xe1n\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny B až E zbraň kategorie A, A-I, B nebo C, na kterou nebyl vyd\xe1n průkaz zbraně podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"sm\xed nosit; nedopoušt\xed se ž\xe1dn\xe9ho protipr\xe1vn\xedho jedn\xe1n\xed, pokud zbraň nabyl na z\xe1kladě povolen\xed,"},{"id":"b","answer":"nesm\xed nosit; pokud zbraň nos\xed, dopoušt\xed se přestupku podle z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"sm\xed nosit pouze k ochraně života zdrav\xed a majetku."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu, držitel zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro tranzit zbraně anebo střeliva nebo držitel evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu, kter\xfd neumožn\xed př\xedslušn\xe9mu \xfatvaru policie vstup do obydl\xed za \xfačelem kontroly zabezpečen\xed zbran\xed, je-li držitelem zbraně kategorie A, se","answers":[{"id":"a","answer":"nedopust\xed ž\xe1dn\xe9ho protipr\xe1vn\xedho jedn\xe1n\xed, nicm\xe9ně policista je opr\xe1vněn realizovat vstup do obydl\xed za použit\xed s\xedly,"},{"id":"b","answer":"dopust\xed přestupku podle z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"dopust\xed trestn\xe9ho činu."}],"correct":"b"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu skupiny B až E, držitel zbrojn\xedho průvodn\xedho listu pro tranzit zbraně nebo střeliva nebo držitel evropsk\xe9ho zbrojn\xedho pasu, kter\xfd nos\xed zbraň nebo manipuluje se zbran\xed na veřejnosti nebo na m\xedstě veřejnosti př\xedstupn\xe9m, přestože je jeho schopnost k t\xe9to činnosti sn\xedžena požit\xedm alkoholick\xfdch n\xe1pojů anebo jin\xfdch n\xe1vykov\xfdch l\xe1tek, l\xe9ků nebo v důsledku nemoci, se dopust\xed podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"trestn\xe9ho činu,"},{"id":"b","answer":"porušen\xed pravidel pro bezpečn\xe9 zach\xe1zen\xed se zbran\xed a střelivem, za kter\xe9 může b\xfdt uložen trest veřejně prospěšn\xfdch prac\xed,"},{"id":"c","answer":"přestupku."}],"correct":"c"},{"question":"Pokud zbroj\xedř vyd\xe1 zbraň nebo střelivo jin\xe9 osobě než pouze fyzick\xe9 osobě, kter\xe1 je u držitele zbrojn\xed licence v pracovn\xedm, člensk\xe9m nebo obdobn\xe9m poměru, je z\xe1roveň držitelem zbrojn\xedho průkazu př\xedslušn\xe9 skupiny a zbraň nebo střelivo použ\xedv\xe1 pouze k \xfačelu uveden\xe9mu ve zbrojn\xedm průkazu, dopust\xed se tento zbroj\xedř podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"přestupku,"},{"id":"b","answer":"trestn\xe9ho činu,"},{"id":"c","answer":"přečinu."}],"correct":"a"},{"question":"Držitel zbrojn\xedho průkazu, kter\xfd stř\xedl\xed ze zbraně, kter\xe1 nen\xed označena zkušebn\xed značkou nebo jej\xedž použit\xed ke střelbě bylo zak\xe1z\xe1no podle \xa7 41 odst. 4 z\xe1kona o zbran\xedch, se dopust\xed","answers":[{"id":"a","answer":"přečinu podle z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"b","answer":"trestn\xe9ho činu,"},{"id":"c","answer":"přestupku podle z\xe1kona o zbran\xedch."}],"correct":"c"},{"question":"Ten, kdo bez povolen\xed vyrob\xed, sobě nebo jin\xe9mu opatř\xed nebo přechov\xe1v\xe1 střelnou zbraň nebo jej\xed hlavn\xed č\xe1sti nebo uvede do střelbyschopn\xe9ho stavu znehodnocenou zbraň nebo na n\xed provede konstrukčn\xed změny směřuj\xedc\xed k jej\xedmu uveden\xed do střelbyschopn\xe9ho stavu anebo paděl\xe1, pozměn\xed, zahlazuje nebo odstraňuje jedinečn\xe9 označen\xed střeln\xe9 zbraně, kter\xe9 umožňuje jej\xed identifikaci, se dopust\xed","answers":[{"id":"a","answer":"spr\xe1vn\xedho deliktu,"},{"id":"b","answer":"trestn\xe9ho činu,"},{"id":"c","answer":"jedn\xe1n\xed, kter\xe9 nen\xed trestn\xe9 s ohledem na \xa7 1 odst. 1 z\xe1kona o zbran\xedch."}],"correct":"b"},{"question":"Střeln\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch zbraň, u kter\xe9 je","answers":[{"id":"a","answer":"funkce odvozena od postupn\xe9ho opožděn\xe9ho uvolněn\xed mechanick\xe9 energie při v\xfdstřelu,"},{"id":"b","answer":"funkce odvozena od okamžit\xe9ho uvolněn\xed energie při v\xfdstřelu, zkonstruovan\xe1 pro požadovan\xfd \xfačinek na definovanou vzd\xe1lenost,"},{"id":"c","answer":"požadovan\xe1 funkce odvozena od množstv\xed uvolněn\xfdch zplodin při v\xfdstřelu, kter\xe1 je konstruovan\xe1 na požadovan\xfd v\xfdkon."}],"correct":"b"},{"question":"Paln\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"zbraň, u kter\xe9 je funkce odvozena od uvolněn\xed nahromaděn\xe9 mechanick\xe9 energie,"},{"id":"b","answer":"střeln\xe1 zbraň, u kter\xe9 je funkce odvozena od okamžit\xe9ho uvolněn\xed dynamick\xe9 energie,"},{"id":"c","answer":"střeln\xe1 zbraň, u kter\xe9 je funkce odvozena od okamžit\xe9ho uvolněn\xed chemick\xe9 energie."}],"correct":"c"},{"question":"Plynov\xe1 zbraň je dle z\xe1kona o zbran\xedch střeln\xe1 zbraň, u kter\xe9 je funkce odvozena od","answers":[{"id":"a","answer":"okamžit\xe9ho uvolněn\xed energie stlačen\xe9ho vzduchu nebo jin\xe9ho plynu,"},{"id":"b","answer":"uvolněn\xed energie střeln\xe9ho prachu,"},{"id":"c","answer":"okamžit\xe9ho uvolněn\xed dynamick\xe9 nebo mechanick\xe9 energie."}],"correct":"a"},{"question":"Poplašn\xe1 a signalizačn\xed zbraň, jej\xedž konstrukce vylučuje použit\xed kulov\xe9ho n\xe1boje nebo n\xe1boje s hromadnou střelou, a tuto zbraň nelze upravit tak, aby z n\xed mohl b\xfdt vystřelen kulov\xfd n\xe1boj nebo n\xe1boj s hromadnou střelou, je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"mechanick\xe1 zbraň,"},{"id":"b","answer":"expanzn\xed zbraň,"},{"id":"c","answer":"plynov\xe1 zbraň."}],"correct":"b"},{"question":"Kulov\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"zbraň s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu plynov\xfdmi n\xe1boji nebo mechanick\xfdmi střelami, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji nebo střelami pro kulovou zbraň,"},{"id":"b","answer":"paln\xe1 zbraň s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu kulov\xfdmi n\xe1boji nebo kulov\xfdmi střelami, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji nebo střelami pro kulovou zbraň,"},{"id":"c","answer":"plynovkov\xe1 zbraň s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu chemick\xfdmi n\xe1boji nebo plynov\xfdmi střelami, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji nebo střelami pro kulovou zbraň."}],"correct":"b"},{"question":"Brokov\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"paln\xe1 zbraň s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu kulov\xfdmi n\xe1boji, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji pro brokovou zbraň,"},{"id":"b","answer":"paln\xe1 zbraň s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu brokov\xfdmi n\xe1boji, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji pro brokovou zbraň,"},{"id":"c","answer":"paln\xe1 zbraň s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu n\xe1bojkami, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1bojkami pro brokovou zbraň."}],"correct":"b"},{"question":"Kombinovan\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"paln\xe1 zbraň s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu n\xe1boji s okrajov\xfdm z\xe1palem nebo n\xe1bojkami, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji nebo střelami pro kulovou zbraň a s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu plynovkov\xfdmi n\xe1bojkami, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji pro brokovou zbraň,"},{"id":"b","answer":"expanzn\xed zbraň s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu n\xe1bojkami nebo kulov\xfdmi střelami, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji nebo střelami pro kulovou zbraň a s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu brokov\xfdmi n\xe1boji, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji pro brokovou zbraň,"},{"id":"c","answer":"paln\xe1 zbraň s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu kulov\xfdmi n\xe1boji nebo kulov\xfdmi střelami, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji nebo střelami pro kulovou zbraň a s hlavn\xed (hlavněmi) pro střelbu brokov\xfdmi n\xe1boji, př\xedpadně speci\xe1ln\xedmi n\xe1boji pro brokovou zbraň."}],"correct":"c"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch je kr\xe1tk\xe1 zbraň","answers":[{"id":"a","answer":"paln\xe1 zbraň, jej\xedž d\xe9lka hlavně přesahuje 350 mm, ale jej\xedž celkov\xe1 d\xe9lka nepřesahuje 700 mm,"},{"id":"b","answer":"paln\xe1 zbraň, jej\xedž d\xe9lka hlavně nepřesahuje 300 mm nebo jej\xedž celkov\xe1 d\xe9lka nepřesahuje 600 mm,"},{"id":"c","answer":"paln\xe1 zbraň, jej\xedž d\xe9lka hlavně přesahuje 400 mm a jej\xedž celkov\xe1 d\xe9lka dosahuje nejm\xe9ně 650 mm."}],"correct":"b"},{"question":"Podle z\xe1kona o zbran\xedch je dlouh\xe1 zbraň","answers":[{"id":"a","answer":"paln\xe1 zbraň, jej\xedž d\xe9lka hlavně nepřesahuje 250 mm nebo jej\xedž celkov\xe1 d\xe9lka nepřesahuje 500 mm,"},{"id":"b","answer":"paln\xe1 zbraň, kter\xe1 nen\xed kr\xe1tkou zbran\xed,"},{"id":"c","answer":"paln\xe1 zbraň, jej\xedž d\xe9lka hlavně nepřesahuje 200 mm nebo jej\xedž celkov\xe1 d\xe9lka nepřesahuje 500 mm."}],"correct":"b"},{"question":"Samočinn\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch paln\xe1 zbraň, u n\xedž se","answers":[{"id":"a","answer":"opětovn\xe9 nabit\xed děje v důsledku předchoz\xedho v\xfdstřelu a u kter\xe9 konstrukce neumožňuje v\xedce v\xfdstřelů na jedno stisknut\xed spouště,"},{"id":"b","answer":"opětovn\xe9 nabit\xed děje v důsledku předchoz\xedho v\xfdstřelu a u kter\xe9 konstrukce umožňuje v\xedce v\xfdstřelů na jedno stisknut\xed spouště,"},{"id":"c","answer":"opětovn\xe9 nabit\xed děje v důsledku mechanick\xe9ho otočen\xed z\xe1věru a u kter\xe9 konstrukce neumožňuje v\xedce v\xfdstřelů na jedno stisknut\xed spouště."}],"correct":"b"},{"question":"Samonab\xedjec\xed zbraň podle z\xe1kona o zbran\xedch je paln\xe1 zbraň, u n\xedž se","answers":[{"id":"a","answer":"opětovn\xe9 nabit\xed děje v důsledku předchoz\xedho v\xfdstřelu a u kter\xe9 konstrukce neumožňuje v\xedce v\xfdstřelů na jedno stisknut\xed spouště,"},{"id":"b","answer":"opětovn\xe9 nabit\xed děje v důsledku předchoz\xedho v\xfdstřelu a u kter\xe9 konstrukce umožňuje v\xedce v\xfdstřelů na jedno stisknut\xed spouště,"},{"id":"c","answer":"opětovn\xe9 nabit\xed děje v důsledku mechanick\xe9ho otočen\xed z\xe1věru a u kter\xe9 konstrukce umožňuje v\xedce v\xfdstřelů na jedno stisknut\xed spouště."}],"correct":"a"},{"question":"Opakovac\xed zbraň podle z\xe1kona o zbran\xedch je paln\xe1 zbraň","answers":[{"id":"a","answer":"se z\xe1sobn\xedkem nebo jin\xfdm pod\xe1vac\xedm \xfastroj\xedm, u n\xedž se opětovn\xe9 nabit\xed děje v důsledku předchoz\xedho v\xfdstřelu a u kter\xe9 konstrukce neumožňuje v\xedce v\xfdstřelů na jedno stisknut\xed spouště,"},{"id":"b","answer":"bez z\xe1sobn\xedku nebo jin\xe9ho pod\xe1vac\xedho \xfastroj\xed, u n\xedž se opětovn\xe9 nabit\xed děje v důsledku ručn\xedho ovl\xe1d\xe1n\xed z\xe1věru nebo mechanick\xe9ho otočen\xed revolverov\xe9ho v\xe1lce,"},{"id":"c","answer":"se z\xe1sobn\xedkem nebo jin\xfdm pod\xe1vac\xedm \xfastroj\xedm, u n\xedž se opětovn\xe9 nabit\xed děje v důsledku ručn\xedho ovl\xe1d\xe1n\xed z\xe1věru nebo mechanick\xe9ho otočen\xed revolverov\xe9ho v\xe1lce."}],"correct":"c"},{"question":"Odpalovac\xed zař\xedzen\xed jsou podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"zař\xedzen\xed určen\xe1 pro odpalov\xe1n\xed z\xe1bavn\xed pyrotechniky podle z\xe1kona o pyrotechnice,"},{"id":"b","answer":"zbraně zvl\xe1ště \xfačinn\xe9,"},{"id":"c","answer":"zpravidla elektrick\xe9 zař\xedzen\xed určen\xe9 pro vzd\xe1len\xe9 odp\xe1len\xed ženijn\xed n\xe1lože."}],"correct":"b"},{"question":"Sportovn\xed zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"střeln\xe1 zbraň, určen\xe1 pravidly sportovn\xed střelby pro n\xe1rodn\xed a mezin\xe1rodn\xed discipl\xedny,"},{"id":"b","answer":"střeln\xe1 zbraň, jej\xedmž opr\xe1vněn\xfdm držitelem je člen registrovan\xe9 střeleck\xe9 asociace,"},{"id":"c","answer":"střeln\xe1 zbraň, kter\xe1 je jako sportovn\xed zbraň vedena v rejstř\xedku uznan\xfdch sportovn\xedch pomůcek Ministerstva školstv\xed, ml\xe1deže a tělov\xfdchovy."}],"correct":"a"},{"question":"Loveck\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"střeln\xe1 zbraň, určen\xe1 k lovu zvěře odstřelem podle rozhodnut\xed Česk\xe9ho \xfařadu pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva,"},{"id":"b","answer":"střeln\xe1 zbraň, určen\xe1 k lovu zvěře odstřelem podle prov\xe1děc\xedho předpisu k z\xe1konu o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"střeln\xe1 zbraň, určen\xe1 k lovu zvěře odstřelem podle z\xe1kona o myslivosti."}],"correct":"c"},{"question":"Paintballov\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"plynov\xe1 nebo paln\xe1 zbraň vystřeluj\xedc\xed barvu nebo jinou značkovac\xed l\xe1tku,"},{"id":"b","answer":"plynov\xe1 zbraň konstruovan\xe1 pro vystřelov\xe1n\xed nelet\xe1ln\xed střely určen\xe1 pro v\xfdcvikov\xe9, sportovn\xed nebo rekreačn\xed \xfačely,"},{"id":"c","answer":"zbraň kategorie C-I."}],"correct":"b"},{"question":"Mezi historick\xe9 zbraně se podle z\xe1kona o zbran\xedch zařazuj\xed mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"mechanick\xe9 zbraně a chladn\xe9 zbraně včetně bajonetů,"},{"id":"b","answer":"střeln\xe9 zbraně, kter\xe9 byly vyrobeny do 31. prosince 1890,"},{"id":"c","answer":"střeln\xe9 zbraně, kter\xe9 byly vyrobeny do 31. prosince 1880, a současně plat\xed, že všechny hlavn\xed č\xe1sti zbraně byly vyrobeny před nabyt\xedm platnosti směrnice Evropsk\xe9ho parlamentu a Rady 2017/853."}],"correct":"b"},{"question":"Historick\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"střeln\xe1 zbraň, kter\xe1 byla vyrobena do 31. prosince 1890, a současně plat\xed, že všechny hlavn\xed č\xe1sti zbraně byly vyrobeny do 31. prosince 1890,"},{"id":"b","answer":"střeln\xe1 zbraň, kter\xe1 byla vyrobena do 31. prosince 1895, nebo plat\xed, že všechny hlavn\xed č\xe1sti zbraně byly vyrobeny do 31. prosince 1895,"},{"id":"c","answer":"střeln\xe1 zbraň, kter\xe1 byla vyrobena do 31. prosince 1900, a současně plat\xed, že všechny hlavn\xed č\xe1sti zbraně byly vyrobeny do 31. prosince 1900."}],"correct":"a"},{"question":"Historick\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"v\xedce jak dvouran\xe1 paln\xe1 zbraň, kter\xe1 byla zkontruov\xe1na do 31. prosince 1890 a jej\xed konstrukce je založena na principech doutn\xe1kov\xfdch, kolečkov\xfdch, křesadlov\xfdch nebo perkusn\xedch z\xe1mkov\xfdch syst\xe9mů,"},{"id":"b","answer":"v\xedce než dvouranov\xe1 nebo opakovac\xed zbraň zkonstruovan\xe1 na principu perkusn\xedch z\xe1mkov\xfdch syst\xe9mů,"},{"id":"c","answer":"jednoranov\xe1 nebo dvouranov\xe1 paln\xe1 zbraň, kter\xe1 byla zkonstruov\xe1na do 31. prosince 1890 a jej\xed konstrukce je založena na principech doutn\xe1kov\xfdch, kolečkov\xfdch, křesadlov\xfdch nebo perkusn\xedch z\xe1mkov\xfdch syst\xe9mů."}],"correct":"c"},{"question":"Historick\xe1 zbraň je podle z\xe1kona o zbran\xedch mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"jehlovka, kter\xe1 byla zkonstruov\xe1na do 31. prosince 1880,"},{"id":"b","answer":"jehlovka, kter\xe1 byla zkonstruov\xe1na do 31. prosince 1890,"},{"id":"c","answer":"jehlovka, kter\xe1 byla zkonstruov\xe1na do 31. prosince 1881."}],"correct":"a"},{"question":"Jehlovka se podle z\xe1kona o zbran\xedch řad\xed mezi historick\xe9 zbraně, pokud","answers":[{"id":"a","answer":"je kapacita z\xe1sobn\xedku nebo n\xe1bojov\xe9 schr\xe1nky t\xe9to jehlovky nejv\xfdše 20 n\xe1bojů v př\xedpadě kr\xe1tk\xe9 paln\xe9 zbraně nebo nejv\xfdše 10 n\xe1bojů v př\xedpadě dlouh\xe9 paln\xe9 zbraně,"},{"id":"b","answer":"jde o jehlovku, kter\xe1 byla zkonstruov\xe1na do 31. prosince 1880,"},{"id":"c","answer":"jde o jehlovku, kter\xe1 byla zkonstruov\xe1na do 31. prosince 1890."}],"correct":"b"},{"question":"Hlavn\xed č\xe1st\xed střeln\xe9 zbraně podle z\xe1kona o zbran\xedch je mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"hlaveň; hlavn\xed se rozum\xed tak\xe9 vložn\xe1 hlaveň, nikoliv však vložn\xe1 n\xe1bojov\xe1 komora,"},{"id":"b","answer":"hlaveň; hlavn\xed se rozum\xed tak\xe9 vložn\xe1 hlaveň a vložn\xe1 n\xe1bojov\xe1 komora,"},{"id":"c","answer":"hlaveň; nikoliv vložn\xe1 hlaveň a vložn\xe1 n\xe1bojov\xe1 komora."}],"correct":"b"},{"question":"Hlavn\xed č\xe1st\xed střeln\xe9 zbraně podle z\xe1kona o zbran\xedch je mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"v\xe1lec revolverov\xe9 zbraně,"},{"id":"b","answer":"sklopn\xe1 ramenn\xed opěra a nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedk,"},{"id":"c","answer":"kohout kr\xe1tk\xe9 zbraně."}],"correct":"a"},{"question":"Hlavn\xed č\xe1st\xed střeln\xe9 zbraně podle z\xe1kona o zbran\xedch je mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"z\xe1věr; z\xe1věrem se rozum\xed tak\xe9 z\xe1vorn\xedk, nosič z\xe1vorn\xedku a z\xe1vora,"},{"id":"b","answer":"z\xe1věr; z\xe1věrem se rozum\xed tak\xe9 z\xe1vorn\xedk a nosič z\xe1vorn\xedku,"},{"id":"c","answer":"z\xe1věr; z\xe1věrem se nerozum\xed z\xe1vorn\xedk a nosič z\xe1vorn\xedku."}],"correct":"b"},{"question":"Hlavn\xedmi č\xe1stmi střeln\xe9 zbraně podle z\xe1kona o zbran\xedch jsou mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"pouzdro zbraně, kter\xfdm se rozum\xed tělo zbraně, r\xe1m revolverov\xe9 zbraně a pouzdro z\xe1věru; horn\xed a doln\xed č\xe1sti dělen\xe9ho pouzdra z\xe1věru se za hlavn\xed č\xe1sti zbraně nepovažuj\xed,"},{"id":"b","answer":"pouzdro zbraně, kter\xfdm se rozum\xed obal, ve kter\xe9m je zbraň přepravov\xe1na,"},{"id":"c","answer":"pouzdro zbraně, kter\xfdm se rozum\xed tělo zbraně, r\xe1m revolverov\xe9 zbraně a pouzdro z\xe1věru, včetně horn\xed a doln\xed č\xe1sti dělen\xe9ho pouzdra z\xe1věru."}],"correct":"c"},{"question":"Hlavn\xed č\xe1st\xed střeln\xe9 zbraně podle z\xe1kona o zbran\xedch je mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"nadlimitn\xed z\xe1sobn\xedk,"},{"id":"b","answer":"tlumič hluku v\xfdstřelu,"},{"id":"c","answer":"noktovizor."}],"correct":"b"},{"question":"Znehodnocen\xe1 zbraň podle z\xe1kona o zbran\xedch je","answers":[{"id":"a","answer":"střeln\xe1 zbraň, kter\xe1 byla znehodnocena držitelem zbrojn\xedho průkazu či zbrojn\xed licence postupem stanoven\xfdm soudn\xedm znalcem v oboru zbran\xed,"},{"id":"b","answer":"střeln\xe1 zbraň, kter\xe1 byla učiněna trvale nepoužitelnou, přičemž je zajištěno, že všechny jej\xed hlavn\xed č\xe1sti jsou trvale nepoužiteln\xe9 a nen\xed možn\xe9 je odstranit, nahradit nebo upravit tak, aby mohla b\xfdt takov\xe1 zbraň jakkoli uschopněna ke střelbě. Přitom je vždy nezbytn\xe9 dodržet postup stanoven\xfd př\xedmo použiteln\xfdm předpisem Evropsk\xe9 unie, popř\xedpadě prov\xe1děc\xedm pr\xe1vn\xedm předpisem,"},{"id":"c","answer":"střeln\xe1 zbraň, kter\xe1 byla znehodnocena držitelem zbrojn\xedho průkazu př\xedslušn\xe9 skupiny postupem stanoven\xfdm směrnic\xed Česk\xe9ho \xfařadu pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva."}],"correct":"b"},{"question":"Souhrnn\xe9 označen\xed n\xe1bojů, n\xe1bojek a střel do střeln\xfdch zbran\xed, nejedn\xe1-li se o munici, je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"střelivo,"},{"id":"b","answer":"střelivina,"},{"id":"c","answer":"n\xe1boje."}],"correct":"a"},{"question":"Střelivo, kter\xe9 využ\xedv\xe1 již použit\xfdch n\xe1bojnic, je podle z\xe1kona o zbran\xedch střelivo","answers":[{"id":"a","answer":"dob\xedjen\xe9,"},{"id":"b","answer":"přeb\xedjen\xe9,"},{"id":"c","answer":"nab\xedjen\xe9."}],"correct":"b"},{"question":"Jednotn\xe1 střela je podle z\xe1kona o zbran\xedch","answers":[{"id":"a","answer":"těleso, určen\xe9 k zasažen\xed c\xedle nebo vyvol\xe1n\xed jin\xe9ho efektu, kter\xe9 se po opuštěn\xed hlavně rozděl\xed,"},{"id":"b","answer":"těleso, určen\xe9 k zasažen\xed c\xedle nebo vyvol\xe1n\xed jin\xe9ho efektu, kter\xe9 se po opuštěn\xed hlavně nerozděl\xed,"},{"id":"c","answer":"n\xe1bojka určen\xe1 k zasažen\xed c\xedle nebo vyvol\xe1n\xed jin\xe9ho efektu, kter\xe1 se po opuštěn\xed hlavně rozděl\xed."}],"correct":"b"},{"question":"Hromadn\xe1 střela podle z\xe1kona o zbran\xedch je","answers":[{"id":"a","answer":"n\xe1bojka ve skupenstv\xed kapaln\xe9m nebo plynn\xe9m, určen\xe1 k zasažen\xed c\xedle nebo vyvol\xe1n\xed jin\xe9ho efektu, kter\xe1 se po opuštěn\xed hlavně nerozděl\xed,"},{"id":"b","answer":"těleso nebo l\xe1tka ve skupenstv\xed tuh\xe9m, kapaln\xe9m nebo plynn\xe9m, určen\xe1 k zasažen\xed c\xedle nebo vyvol\xe1n\xed jin\xe9ho efektu, kter\xe1 se po opuštěn\xed hlavně rozděl\xed,"},{"id":"c","answer":"těleso, určen\xe9 k zasažen\xed c\xedle nebo vyvol\xe1n\xed jin\xe9ho efektu, kter\xe9 se po opuštěn\xed hlavně nerozděl\xed."}],"correct":"b"},{"question":"Složen\xe1 pl\xe1šťov\xe1 střela obsahuj\xedc\xed v\xfdbušnou slož, kter\xe1 po n\xe1razu exploduje, je podle z\xe1kona o zbran\xedch střela","answers":[{"id":"a","answer":"v\xfdbušn\xe1,"},{"id":"b","answer":"průbojn\xe1,"},{"id":"c","answer":"z\xe1paln\xe1."}],"correct":"a"},{"question":"Složen\xe1 pl\xe1šťov\xe1 střela obsahuj\xedc\xed z\xe1palnou slož, kter\xe1 se po styku se vzduchem nebo po n\xe1razu vzn\xedt\xed, je podle z\xe1kona o zbran\xedch střela","answers":[{"id":"a","answer":"v\xfdbušn\xe1,"},{"id":"b","answer":"průbojn\xe1,"},{"id":"c","answer":"z\xe1paln\xe1."}],"correct":"c"},{"question":"N\xe1boj je podle z\xe1kona o zbran\xedch celek určen\xfd ke vkl\xe1d\xe1n\xed (nab\xedjen\xed) do","answers":[{"id":"a","answer":"mechanick\xe9 zbraně, sign\xe1ln\xed zbraně nebo zvl\xe1štn\xed zbraně, skl\xe1d\xe1 se z n\xe1bojnice, z\xe1palky nebo z\xe1palkov\xe9 slože a střely,"},{"id":"b","answer":"paintballov\xe9 zbraně, sign\xe1ln\xed zbraně nebo zvl\xe1štn\xed zbraně, skl\xe1d\xe1 se z n\xe1bojnice, v\xfdmetn\xe9 n\xe1plně a střely,"},{"id":"c","answer":"paln\xe9 zbraně, sign\xe1ln\xed zbraně nebo zvl\xe1štn\xed zbraně, skl\xe1d\xe1 se z n\xe1bojnice, z\xe1palky nebo z\xe1palkov\xe9 slože, v\xfdmetn\xe9 n\xe1plně a střely."}],"correct":"c"},{"question":"Za technicky způsobil\xe9 se pro \xfačely zabezpečen\xed uschovan\xfdch, uložen\xfdch nebo uskladněn\xfdch zbran\xed a střeliva považuj\xed uzamykateln\xe1 ocelov\xe1 schr\xe1nka nebo uzamykateln\xe1 ocelov\xe1 skř\xedň, kter\xe9 splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie,"},{"id":"b","answer":"v př\xedslušn\xe9 obecně z\xe1vazn\xe9 směrnici \xdařadu pro technickou normalizaci, metrologii a st\xe1tn\xed zkušebnictv\xed,"},{"id":"c","answer":"v nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 217/2017 Sb."}],"correct":"c"},{"question":"Za technicky způsobil\xe9 se pro \xfačely zabezpečen\xed uschovan\xfdch, uložen\xfdch nebo uskladněn\xfdch zbran\xed a střeliva považuje zvl\xe1štn\xed uzamčen\xe9 zař\xedzen\xed, kter\xe9 splňuje technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 v","answers":[{"id":"a","answer":"v nař\xedzen\xed Ministerstva průmyslu a obchodu č. 5/2019,"},{"id":"b","answer":"v nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 217/2017 Sb,"},{"id":"c","answer":"v obecně z\xe1vazn\xe9m nař\xedzen\xed \xdařadu pro technickou normalizaci, metrologii a st\xe1tn\xed zkušebnictv\xed ČSN EN 2017."}],"correct":"b"},{"question":"Za technicky způsobil\xe9 se pro \xfačely zabezpečen\xed uschovan\xfdch, uložen\xfdch nebo uskladněn\xfdch zbran\xed a střeliva považuj\xed uzamčen\xe1 m\xedstnost nebo samostatn\xfd objekt, kter\xe9 splňuj\xed technick\xe9 požadavky stanoven\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"ve směrnici Evropsk\xe9 Rady 91/477/EHS,"},{"id":"b","answer":"v nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 217/2017 Sb,"},{"id":"c","answer":"v obecně z\xe1vazn\xe9 směrnici \xdařadu pro technickou normalizaci, metrologii a st\xe1tn\xed zkušebnictv\xed ČSN EN 2017."}],"correct":"b"},{"question":"Za technicky způsobil\xfd se pro \xfačely zabezpečen\xed uschovan\xfdch, uložen\xfdch nebo uskladněn\xfdch zbran\xed a střeliva považuje komorov\xfd trezor, kter\xfd splňuje technick\xe9 požadavky stanoven\xe9 v","answers":[{"id":"a","answer":"v nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 217/2017 Sb,"},{"id":"b","answer":"ve směrnici Evropsk\xe9 Rady 91/477/EHS,"},{"id":"c","answer":"v př\xedslušn\xe9 směrnici vydan\xe9 Česk\xfdm \xfařadem pro zkoušen\xed zbran\xed a střeliva ve spolupr\xe1ci s \xdařadem pro technickou normalizaci, metrologii a st\xe1tn\xed zkušebnictv\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Čern\xfd loveck\xfd prach, bezd\xfdmn\xfd prach a z\xe1palky lze podle nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 217/2017 Sb. přechov\xe1vat mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"v jednom prostoru pouze v jedn\xe9 společn\xe9 skř\xedni či schr\xe1nce, kter\xe1 je pro tento \xfačel schv\xe1lena \xdařadem pro technickou normalizaci, metrologii a st\xe1tn\xed zkušebnictv\xed a je neoddělitelně ukotvena do stěny nebo podlahy,"},{"id":"b","answer":"v jednom prostoru pouze ve skř\xedn\xedch, kter\xe9 jsou pro tento \xfačel schv\xe1leny Česk\xfdm b\xe1ňsk\xfdm \xfařadem a jsou vybaveny z\xe1mkem s vysokou bezpečnost\xed zařazen\xfdm do tř\xeddy A podle technick\xe9 normy ČSN EN 1300,"},{"id":"c","answer":"v jednom prostoru pouze v samostatn\xfdch skř\xedn\xedch nebo schr\xe1nk\xe1ch upraven\xfdch proti možn\xe9mu odcizen\xed nebo zneužit\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Čern\xfd loveck\xfd prach, bezd\xfdmn\xfd prach a z\xe1palky lze podle nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 217/2017 Sb. přechov\xe1vat mimo jin\xe9 pouze","answers":[{"id":"a","answer":"v suchu a takov\xfdm způsobem, aby jejich teplota nepřes\xe1hla 40 \xb0C,"},{"id":"b","answer":"v prostoru s relativn\xed vlhkost\xed vzduchu nejv\xfdše do 70%, a to takov\xfdm způsobem, aby jejich teplota nepřes\xe1hla 25 \xb0C,"},{"id":"c","answer":"v such\xe9m prostoru, jehož stavebn\xed proveden\xed zabraňuje př\xedstupu př\xedm\xe9ho slunečn\xedho z\xe1řen\xed, a to takov\xfdm způsobem, aby jejich teplota nepřes\xe1hla 30 \xb0C."}],"correct":"a"},{"question":"Při přeb\xedjen\xed n\xe1bojů nelze podle nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 217/2017 Sb.","answers":[{"id":"a","answer":"použ\xedvat elektrick\xe1 topn\xe1 tělesa,"},{"id":"b","answer":"použ\xedvat těkav\xe9 l\xe1tky a zdroje mikrovlnn\xe9ho z\xe1řen\xed,"},{"id":"c","answer":"použ\xedvat otevřen\xe9ho ohně a kouřit."}],"correct":"c"},{"question":"Při přeb\xedjen\xed n\xe1bojů lze podle nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 217/2017 Sb. mimo jin\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"použ\xedvat pouze nově vyrobenou n\xe1bojnici,"},{"id":"b","answer":"použ\xedvat pouze nepoškozenou n\xe1bojnici,"},{"id":"c","answer":"kromě nepoškozen\xe9 n\xe1bojnice použ\xedvat i m\xedrně poškozenou n\xe1bojnici. V tomto př\xedpadě je při přeb\xedjen\xed nutn\xe9 db\xe1t zv\xfdšen\xe9 opatrnosti."}],"correct":"b"},{"question":"Podle vyhl\xe1šky Ministerstva vnitra č. 221/2017 Sb. v praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky odborn\xe9 způsobilosti žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu k prok\xe1z\xe1n\xed znalost\xed bezpečn\xe9 manipulace se zbran\xed a střelivem samostatně předvede","answers":[{"id":"a","answer":"prohl\xeddku zbraně za \xfačelem zjištěn\xed, zda nen\xed v nabit\xe9m stavu; č\xe1stečn\xe9 rozebr\xe1n\xed a složen\xed zbraně v rozsahu, kter\xfd je nutn\xfd k běžn\xe9mu vyčištěn\xed zbraně po střelbě; postup při př\xedpravě zbraně a střeliva ke střelbě, postup při zjištěn\xed z\xe1vady na zbrani při střelbě a postup při ukončen\xed střelby,"},{"id":"b","answer":"\xfavodn\xed prohl\xeddku zbraně doplněnou stručn\xfdm slovn\xedm popisem funkce hlavn\xedch č\xe1st\xed zbraně; kompletn\xed rozebr\xe1n\xed a složen\xed zbraně v r\xe1mci stanoven\xe9ho časov\xe9ho limitu; postup při př\xedpravě zbraně a střeliva ke střelbě; postup při kontrole nastaven\xed m\xedřidel; postup při ukončen\xed střelby,"},{"id":"c","answer":"postup při přeb\xedr\xe1n\xed zbraně od jin\xe9 osoby; kompletn\xed rozebr\xe1n\xed a složen\xed zbraně, kter\xe9 je nutn\xe9 k celkov\xe9mu vyčištěn\xed zbraně; postup při př\xedpravě zbraně a střeliva ke střelbě; postup při ukončen\xed střelby; z\xe1kladn\xed postup při přeb\xedjen\xed n\xe1bojů."}],"correct":"a"},{"question":"Podle vyhl\xe1šky Ministerstva vnitra č. 221/2017 Sb. zbraň nebo zbraně k předveden\xed bezpečn\xe9 manipulace se zbran\xed a střelivem a ke střelbě na pevn\xfd c\xedl žadateli o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu urč\xed","answers":[{"id":"a","answer":"spr\xe1vce střelnice po předchoz\xed dohodě se zkušebn\xedm komisařem,"},{"id":"b","answer":"př\xedslušn\xedk policie kontroluj\xedc\xed dodržov\xe1n\xed povinnost\xed zkušebn\xedm komisařem v r\xe1mci prov\xe1děn\xed zkoušky odborn\xe9 způsobilosti,"},{"id":"c","answer":"zkušebn\xed komisař."}],"correct":"c"},{"question":"Podle vyhl\xe1šky Ministerstva vnitra č. 221/2017 Sb. se k předveden\xed bezpečn\xe9 manipulace se zbran\xed a střelivem a ke střelbě na pevn\xfd c\xedl žadatelem o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu použije","answers":[{"id":"a","answer":"zbraň početně rozš\xedřen\xe9ho typu, se kterou nebylo k okamžiku dne zkoušky odborn\xe9 způsobilosti provedeno v\xedce než 1000 v\xfdstřelů,"},{"id":"b","answer":"zbraň nebo zbraně obvykl\xe9ho typu odpov\xeddaj\xedc\xed skupině zbrojn\xedho průkazu, kterou žadatel uv\xe1d\xed v přihl\xe1šce,"},{"id":"c","answer":"zbraň, jej\xedž běžn\xe9 s\xe9riov\xe9 proveden\xed je na tuzemsk\xe9m trhu nab\xedzeno již d\xe9le než 5 let."}],"correct":"b"},{"question":"Podle vyhl\xe1šky Ministerstva vnitra č. 221/2017 Sb. se ke střelbě na pevn\xfd c\xedl v r\xe1mci zkoušky odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu použije","answers":[{"id":"a","answer":"v př\xedpadě žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny A a B kr\xe1tk\xe1 kulov\xe1 zbraň; v př\xedpadě žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny C kr\xe1tk\xe1 kulov\xe1 a dlouh\xe1 brokov\xe1 zbraň; v ř\xedpadě žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny D a E kr\xe1tk\xe1 kulov\xe1 zbraň a dlouh\xe1 kulov\xe1 zbraň,"},{"id":"b","answer":"v př\xedpadě žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny A a B dlouh\xe1 kulov\xe1 nebo dlouh\xe1 brokov\xe1 zbraň; v př\xedpadě žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny C dlouh\xe1 kulov\xe1 nebo dlouh\xe1 brokov\xe1 zbraň a kr\xe1tk\xe1 kulov\xe1 zbraň; v př\xedpadě žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny D a E kr\xe1tk\xe1 kulov\xe1 zbraň,"},{"id":"c","answer":"v př\xedpadě žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny A a B dlouh\xe1 kulov\xe1 nebo kr\xe1tk\xe1 kulov\xe1 zbraň; v př\xedpadě žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny C dlouh\xe1 kulov\xe1 a dlouh\xe1 brokov\xe1 zbraň; v př\xedpadě žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu skupiny D a E kr\xe1tk\xe1 kulov\xe1 zbraň."}],"correct":"c"},{"question":"Podle vyhl\xe1šky Ministerstva vnitra č. 221/2017 Sb. je v r\xe1mci praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky odborn\xe9 způsobilosti žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu","answers":[{"id":"a","answer":"povinen při střelbě použ\xedt vhodn\xe9 ochrann\xe9 pomůcky, kter\xe9 urč\xed zkušebn\xed komisař nebo kter\xe9 jsou stanoveny provozn\xedm ř\xe1dem střelnice,"},{"id":"b","answer":"povinen při střelbě použ\xedt ochrann\xe9 pomůcky zraku a sluchu, kter\xe9 urč\xed před kon\xe1n\xedm zkoušky odborn\xe9 způsobilosti př\xedslušn\xfd \xfatvar policie nebo kter\xe9 jsou stanoveny zkušebn\xedm ř\xe1dem střelnice,"},{"id":"c","answer":"opr\xe1vněn při střelbě použ\xedt vhodn\xe9 ochrann\xe9 pomůcky, kter\xe9 jsou bl\xedže vymezeny zkušebn\xedm ř\xe1dem střelnice."}],"correct":"a"},{"question":"Podle vyhl\xe1šky Ministerstva vnitra č. 221/2017 Sb. je žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu před zah\xe1jen\xedm hodnocen\xe9 střelby na pevn\xfd c\xedl v r\xe1mci zkoušky odborn\xe9 způsobilosti","answers":[{"id":"a","answer":"opr\xe1vněn ověřit si spr\xe1vnost nastřelen\xed zbraně, a to v př\xedpadě kr\xe1tk\xe9 kulov\xe9 a dlouh\xe9 kulov\xe9 zbraně třemi v\xfdstřely a v př\xedpadě dlouh\xe9 brokov\xe9 zbraně jedn\xedm v\xfdstřelem,"},{"id":"b","answer":"povinen ověřit si na v\xfdzvu spr\xe1vce střelnice či zkušebn\xedho komisaře spr\xe1vnost nastřelen\xed zbraně, a to v př\xedpadě kr\xe1tk\xe9 kulov\xe9 a dlouh\xe9 kulov\xe9 zbraně deseti v\xfdstřely a v př\xedpadě dlouh\xe9 brokov\xe9 zbraně jedn\xedm v\xfdstřelem,"},{"id":"c","answer":"opr\xe1vněn ověřit si spr\xe1vnost nastřelen\xed zbraně, a to v př\xedpadě kr\xe1tk\xe9 kulov\xe9 a dlouh\xe9 kulov\xe9 zbraně dvěma v\xfdstřely a v př\xedpadě dlouh\xe9 brokov\xe9 zbraně třemi v\xfdstřely."}],"correct":"a"},{"question":"Podle vyhl\xe1šky Ministerstva vnitra č. 221/2017 Sb. se teoretick\xe1 č\xe1st zkoušky odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu prov\xe1d\xed p\xedsemn\xfdm testem","answers":[{"id":"a","answer":"trvaj\xedc\xedm nejd\xe9le 30 minut, kter\xfd je složen z 30 ot\xe1zek,"},{"id":"b","answer":"trvaj\xedc\xedm nejd\xe9le 40 minut, kter\xfd je složen z 30 ot\xe1zek,"},{"id":"c","answer":"trvaj\xedc\xedm nejd\xe9le 60 minut, kter\xfd je složen z 30 ot\xe1zek."}],"correct":"b"},{"question":"Podle vyhl\xe1šky Ministerstva vnitra č. 221/2017 Sb. čin\xed odměna zkušebn\xedho komisaře za proveden\xed zkoušky odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu nebo za proveden\xed opakovan\xe9 praktick\xe9 č\xe1sti t\xe9to zkoušky","answers":[{"id":"a","answer":"600 Kč za každ\xe9ho žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu; zkušebn\xed komisař nen\xed opr\xe1vněn požadovat ž\xe1dnou dalš\xed platbu ani v př\xedpadě, že zapůjč\xed ke zkoušce sv\xe9 vlastn\xed zbraně,"},{"id":"b","answer":"200 Kč za každ\xe9ho žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"1000 Kč za každ\xe9ho žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu a nejv\xfdše 10 Kč za každ\xfd n\xe1boj spotřebovan\xfd při praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky (střelba na pevn\xfd c\xedl)."}],"correct":"a"},{"question":"Pravidla bezpečnosti provozu střelnice, předevš\xedm z\xe1sady zach\xe1zen\xed se zbran\xed a střelivem na střelnici, bezpečnostn\xed pravidla střelby a pravidla pohybu osob v prostoru střelnice","answers":[{"id":"a","answer":"patř\xed mezi povinn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice podle př\xedlohy č. 3 z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"b","answer":"nepatř\xed mezi povinn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice podle př\xedslušn\xe9ho nař\xedzen\xed Ministerstva vnitra,"},{"id":"c","answer":"patř\xed mezi podstatn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice podle př\xedslušn\xe9ho nař\xedzen\xed vl\xe1dy."}],"correct":"a"},{"question":"Podle př\xedlohy č. 3 z\xe1kona o zbran\xedch postup při vzniku mimoř\xe1dn\xfdch ud\xe1lost\xed na střelnici","answers":[{"id":"a","answer":"patř\xed mezi povinn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti evakuačn\xedho ř\xe1du střelnice,"},{"id":"b","answer":"patř\xed mezi nepovinn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice,"},{"id":"c","answer":"patř\xed mezi povinn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice."}],"correct":"c"},{"question":"Vymezen\xed denn\xed a ročn\xed doby, ve kter\xe9 je dovoleno na střelnici prov\xe1dět střelbu, a pravidla evidence osob využ\xedvaj\xedc\xedch střelnici","answers":[{"id":"a","answer":"patř\xed mezi povinn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice podle př\xedlohy č. 3 z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"b","answer":"nepatř\xed mezi povinn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice podle z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"c","answer":"patř\xed mezi podstatn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice podle př\xedslušn\xe9ho nař\xedzen\xed vl\xe1dy."}],"correct":"a"},{"question":"Uveden\xed opr\xe1vněn\xed a povinnost\xed spr\xe1vce střelnice, př\xedpadně t\xe9ž dalš\xedch osob, zejm\xe9na provozovatele střelnice, zdravotnick\xe9 služby a pořadatelů","answers":[{"id":"a","answer":"nepatř\xed mezi povinn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice podle z\xe1kona o zbran\xedch,"},{"id":"b","answer":"patř\xed mezi podstatn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice podle př\xedslušn\xe9ho nař\xedzen\xed vl\xe1dy,"},{"id":"c","answer":"patř\xed mezi povinn\xe9 obsahov\xe9 n\xe1ležitosti provozn\xedho ř\xe1du střelnice podle př\xedlohy č. 3 z\xe1kona o zbran\xedch."}],"correct":"c"},{"question":"Podle nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. zkušebn\xed komisař vyhlašuje v\xfdsledek teoretick\xe9 č\xe1sti zkoušky odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu","answers":[{"id":"a","answer":"pro všechny žadatele současně a veřejně pouze tehdy, pokud tak rozhodne př\xedtomn\xfd př\xedslušn\xedk policie,"},{"id":"b","answer":"neveřejně, kdy s v\xfdsledkem postupně sezn\xe1m\xed každ\xe9ho žadatele zvl\xe1šť. Pořad\xed vyhlašovan\xfdch v\xfdsledků jednotliv\xfdch žadatelů vol\xed dle abecedn\xedho seznamu žadatelů,"},{"id":"c","answer":"pro všechny žadatele současně a veřejně."}],"correct":"c"},{"question":"Podle nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. praktickou č\xe1st zkoušky odborn\xe9 způsobilosti vykon\xe1 žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu","answers":[{"id":"a","answer":"zpravidla ve stejn\xfd den jako teoretickou č\xe1st zkoušky na určen\xe9 střelnici. V\xfdjimečně může b\xfdt v odůvodněn\xfdch př\xedpadech praktick\xe1 č\xe1st zkoušky vykon\xe1na v jin\xfd den, o čemž na m\xedstě rozhodne zkušebn\xed komisař,"},{"id":"b","answer":"zpravidla ve stejn\xfd den jako teoretickou č\xe1st zkoušky na určen\xe9 střelnici. V\xfdjimečně může b\xfdt praktick\xe1 č\xe1st zkoušky vykon\xe1na v jin\xfd den, o čemž na m\xedstě rozhodne př\xedtomn\xfd př\xedslušn\xedk policie po dohodě se zkušebn\xedm komisařem,"},{"id":"c","answer":"vždy ve stejn\xfd den jako teoretickou č\xe1st zkoušky na určen\xe9 střelnici. Zkušebn\xed komisař ani př\xedslušn\xfd \xfatvar policie nejsou opr\xe1vněni rozhodnout o udělen\xed v\xfdjimky z tohoto pravidla."}],"correct":"a"},{"question":"Podle nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. prov\xe1d\xed žadatel o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu při praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky odborn\xe9 způsobilosti střelbu","answers":[{"id":"a","answer":"pokud možno v souladu se z\xe1sadami stanoven\xfdmi provozn\xedm ř\xe1dem střelnice a za př\xedtomnosti a podle pokynů př\xedtomn\xe9ho př\xedslušn\xedka policie,"},{"id":"b","answer":"v souladu se z\xe1sadami stanoven\xfdmi střeleck\xfdm ř\xe1dem střelnice a za př\xedtomnosti a podle pokynů zkušebn\xedho komisaře nebo spr\xe1vce střelnice,"},{"id":"c","answer":"v souladu se z\xe1sadami stanoven\xfdmi provozn\xedm ř\xe1dem střelnice a za př\xedtomnosti a podle pokynů zkušebn\xedho komisaře."}],"correct":"c"},{"question":"Podle nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. před vykon\xe1n\xedm praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky odborn\xe9 způsobilosti žadatele o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu","answers":[{"id":"a","answer":"zkušebn\xed komisař sezn\xe1m\xed žadatele s průběhem zkoušky a v potřebn\xe9m rozsahu s provozn\xedm ř\xe1dem střelnice, zejm\xe9na se z\xe1sadami bezpečn\xe9 manipulace se zbran\xed a chov\xe1n\xedm na střelnici. Zkušebn\xed komisař žadatele d\xe1le sezn\xe1m\xed s povely, kter\xe9 bude použ\xedvat při praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky,"},{"id":"b","answer":"zkušebn\xed komisař nebo př\xedtomn\xfd př\xedslušn\xedk policie může na z\xe1kladě ž\xe1dosti jednotliv\xe9 žadatele bl\xedže sezn\xe1mit s průběhem zkoušky a se z\xe1sadami chov\xe1n\xed v bezpečnostn\xedm sektoru střelnice. S jednotliv\xfdmi ustanoven\xedmi provozn\xedho ř\xe1du střelnice žadatele na v\xfdzvu zkušebn\xedho komisaře sezn\xe1m\xed spr\xe1vce střelnice,"},{"id":"c","answer":"zkušebn\xed komisař, př\xedtomn\xfd př\xedslušn\xedk policie nebo spr\xe1vce střelnice sezn\xe1m\xed žadatele s průběhem zkoušky a se všemi ustanoven\xedmi provozn\xedho ř\xe1du střelnice. Zkušebn\xed komisař vždy za př\xedtomnosti př\xedslušn\xedka policie žadatele sezn\xe1m\xed s vybran\xfdmi uk\xe1zkami povelů, kter\xe9 může použ\xedvat při praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky."}],"correct":"a"},{"question":"Se vzorem dokladu o odborn\xe9 způsobilosti pro vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu","answers":[{"id":"a","answer":"je možn\xe9 se sezn\xe1mit v př\xedloze č. 2 nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb,"},{"id":"b","answer":"je možn\xe9 se sezn\xe1mit pouze v r\xe1mci prezenčn\xed n\xe1vštěvy na pracovišti př\xedslušn\xe9ho \xfatvaru policie, jelikož tento vzor nen\xed určen k běžn\xe9mu veřejn\xe9mu š\xedřen\xed,"},{"id":"c","answer":"je možn\xe9 se sezn\xe1mit v př\xedloze z\xe1kona o zbran\xedch."}],"correct":"a"},{"question":"Podle př\xedlohy 1 nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. může zkušebn\xed komisař v průběhu praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky, kdy žadatel prokazuje znalosti bezpečn\xe9 manipulace se zbran\xed a střelivem, zadat pouze odstraněn\xed z\xe1vady (nebo několika z\xe1vad)","answers":[{"id":"a","answer":"typu \\"z\xe1držka\\", \\"selhač\\" a \\"slab\xe1 r\xe1na\\","},{"id":"b","answer":"typu \\"z\xe1držka\\", \\"selhač\\", \\"slab\xe1 r\xe1na\\" a jejich z\xe1roveň se vyskytuj\xedc\xed kombinace,"},{"id":"c","answer":"kter\xe1 v průběhu zkoušky skutečně vznikla, z\xe1vadu nelze simulovat."}],"correct":"a"},{"question":"Spr\xe1vn\xfd postup při z\xe1vadě typu \\"selhač\\" (nedojde k iniciaci n\xe1boje) podle př\xedlohy 1 nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. v průběhu praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky, je:","answers":[{"id":"a","answer":"Prov\xe9st neprodleně kontrolu zbraně podle bodu 2 př\xedlohy 1 nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. N\xe1sledně prov\xe9st kontrolu průchodnosti v\xfdvrtu hlavně, kter\xe9 bude u zbran\xed většiny konstrukc\xed předch\xe1zet rozebr\xe1n\xed zbraně. V př\xedpadě, že střela je uv\xedzl\xe1 v hlavni, provede se jej\xed odstraněn\xed,"},{"id":"b","answer":"Vyčkat minim\xe1lně 10 vteřin se zbran\xed směřuj\xedc\xed do bezpečn\xe9ho směru (pokud v\xfdrobce zbraně nebo střeliva použit\xfdch k předveden\xed činnost\xed předepisuje vyčkat delš\xed dobu, sezn\xe1m\xed zkušebn\xed komisař žadatele s touto skutečnost\xed); po uplynut\xed př\xedslušn\xe9 doby se provede kontrola zbraně podle bodu 2 př\xedlohy 1 nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. N\xe1sledně je tak\xe9 třeba zkontrolovat otisk z\xe1paln\xedku na z\xe1palce pro zjištěn\xed, zda je z\xe1vada zapř\xedčiněna zbran\xed nebo střelivem,"},{"id":"c","answer":"Nejprve prov\xe9st vyjmut\xed z\xe1sobn\xedku, je-li zbraň vybavena odn\xedmateln\xfd z\xe1sobn\xedkem, a vnějš\xed vizu\xe1ln\xed kontrolu zbraně a zjištěn\xed druhu z\xe1vady. Po vyjmut\xed z\xe1sobn\xedku ze zbraně vyčkat minim\xe1lně 10 vteřin. Po uplynut\xed doby již nen\xed třeba zbran\xed m\xedřit do bezpečn\xe9ho směru. N\xe1sledně se provede odstraněn\xed př\xedčiny z\xe1vady, tj. vyhozen\xed selhan\xe9ho n\xe1boje z n\xe1bojov\xe9 komory zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"Spr\xe1vn\xfd postup při z\xe1vadě typu \\"slab\xe1 r\xe1na\\" podle př\xedlohy 1 nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. v průběhu praktick\xe9 č\xe1sti zkoušky, je:","answers":[{"id":"a","answer":"Prov\xe9st kontrolu zbraně podle bodu 2 př\xedlohy 1 nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. N\xe1sledně prov\xe9st kontrolu průchodnosti v\xfdvrtu hlavně, kter\xe9 bude u zbran\xed většiny konstrukc\xed předch\xe1zet rozebr\xe1n\xed zbraně. V př\xedpadě, že střela je uv\xedzl\xe1 v hlavni, provede se jej\xed odstraněn\xed. (Vyčk\xe1n\xed při vzniku tohoto druhu z\xe1vady před proveden\xedm kontroly zbraně nen\xed povinn\xe9, ale nen\xed tak\xe9 chybou.),"},{"id":"b","answer":"Vyčkat minim\xe1lně 10 vteřin se zbran\xed směřuj\xedc\xed do bezpečn\xe9ho směru (pokud v\xfdrobce zbraně nebo střeliva použit\xfdch k předveden\xed činnost\xed předepisuje vyčkat delš\xed dobu, sezn\xe1m\xed zkušebn\xed komisař žadatele s touto skutečnost\xed); po uplynut\xed př\xedslušn\xe9 doby se provede kontrola zbraně podle bodu 2 př\xedlohy 1 nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. N\xe1sledně je tak\xe9 třeba zkontrolovat otisk z\xe1paln\xedku na z\xe1palce pro zjištěn\xed, zda je z\xe1vada zapř\xedčiněna zbran\xed nebo střelivem. Kontrolu průchodnosti v\xfdvrtu hlavně nen\xed třeba prov\xe9st, neboť u školn\xedch n\xe1bojů nemůže doj\xedt k uv\xedznut\xed střely ve v\xfdvrtu hlavně,"},{"id":"c","answer":"Nejprve prov\xe9st vyjmut\xed z\xe1sobn\xedku, je-li zbraň vybavena odn\xedmateln\xfd z\xe1sobn\xedkem, a n\xe1sledně opětovně stisknout spoušť. Potom se provede vyhozen\xed selhan\xe9ho n\xe1boje z n\xe1bojov\xe9 komory zbraně. Kontrolu průchodnosti v\xfdvrtu hlavně nen\xed třeba prov\xe9st ani upozornit na nezbytnost jej\xedho proveden\xed, pokud zkušebn\xed komisař nevyd\xe1 k tomuto postupu v\xfdslovn\xfd pokyn nebo se na toto nezept\xe1."}],"correct":"a"},{"question":"Podle nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 315/2011 Sb. zjist\xed-li zkušebn\xed komisař, že žadateli o vyd\xe1n\xed zbrojn\xedho průkazu v ř\xe1dn\xe9m vykon\xe1n\xed zkoušky br\xe1n\xed jeho zdravotn\xed stav nebo jin\xe9 okolnosti, kter\xe9 by mohly nepř\xedznivě ovlivnit jeho schopnost vykonat zkoušku, zejm\xe9na předchoz\xed požit\xed alkoholick\xfdch n\xe1pojů, jin\xfdch n\xe1vykov\xfdch l\xe1tek nebo l\xe9ků,","answers":[{"id":"a","answer":"vylouč\xed žadatele z \xfačasti na zkoušce a ozn\xe1m\xed mu po dohodě se spr\xe1vcem střelnice n\xe1hradn\xed term\xedn a m\xedsto kon\xe1n\xed zkoušky,"},{"id":"b","answer":"navrhne žadateli vykon\xe1n\xed zkoušky v n\xe1hradn\xedm term\xednu, popř\xedpadě žadatele z \xfačasti na zkoušce vylouč\xed. N\xe1hradn\xed term\xedn a m\xedsto kon\xe1n\xed zkoušky ozn\xe1m\xed žadateli př\xedslušn\xfd \xfatvar policie,"},{"id":"c","answer":"může žadateli navrhnout vykon\xe1n\xed zkoušky v n\xe1hradn\xedm term\xednu a m\xedstě, kter\xe9 žadateli ozn\xe1m\xed po předchoz\xed dohodě s př\xedslušn\xfdm \xfatvarem policie."}],"correct":"b"},{"question":"V trestn\xedm z\xe1kon\xedku je o krajn\xed nouzi stanoveno, že","answers":[{"id":"a","answer":"čin jinak trestn\xfd, kter\xfdm někdo odvrac\xed mimoř\xe1dně důrazn\xfd \xfatok směřovan\xfd vůči větš\xedmu množstv\xed občanů, kteř\xed jsou chr\xe1něni t\xedmto z\xe1kon\xedkem, nen\xed trestn\xfdm činem, pokud tak rozhodne soud na n\xe1vrh Ministerstva spravedlnosti. Nejde o krajn\xed nouzi, jestliže bylo možno tento \xfatok odvr\xe1tit jin\xfdmi prostředky,"},{"id":"b","answer":"čin jinak trestn\xfd, kter\xfdm někdo zabraňuje \xfatočn\xedkovi v p\xe1ch\xe1n\xed trestn\xe9ho nebo jin\xe9ho činu, kter\xfd je uveden v trestn\xedm z\xe1kon\xedku, nen\xed trestn\xfdm činem. Jde o krajn\xed nouzi, i jestliže bylo možno pachateli v p\xe1ch\xe1n\xed činu zabr\xe1nit jin\xfdm způsobem,"},{"id":"c","answer":"čin jinak trestn\xfd, kter\xfdm někdo odvrac\xed nebezpeč\xed př\xedmo hroz\xedc\xed z\xe1jmu chr\xe1něn\xe9mu trestn\xedm z\xe1konem, nen\xed trestn\xfdm činem. Nejde o krajn\xed nouzi, jestliže bylo možno toto nebezpeč\xed za dan\xfdch okolnost\xed odvr\xe1tit jinak anebo způsoben\xfd n\xe1sledek je zřejmě stejně z\xe1važn\xfd nebo ještě z\xe1važnějš\xed než ten, kter\xfd hrozil, anebo byl ten, komu nebezpeč\xed hrozilo, povinen je sn\xe1šet."}],"correct":"c"},{"question":"Jednat v krajn\xed nouzi je obecně opr\xe1vněn","answers":[{"id":"a","answer":"kdokoliv, tedy nejen ten, komu nebezpeč\xed hroz\xed př\xedmo a jehož z\xe1jmy jsou ohroženy, ale i ten, jehož z\xe1jmy ohroženy v dan\xe9m př\xedpadě nejsou (tzv. pomoc v krajn\xed nouzi),"},{"id":"b","answer":"pouze ten, komu hroz\xed nebezpeč\xed a jehož z\xe1jmy jsou ohroženy,"},{"id":"c","answer":"pouze př\xedslušn\xedk policie, str\xe1žn\xedk obecn\xed policie nebo př\xedslušn\xedk hasičsk\xe9ho z\xe1chrann\xe9ho sboru."}],"correct":"a"},{"question":"Při posuzov\xe1n\xed opr\xe1vněnosti krajn\xed nouze je rozhoduj\xedc\xed","answers":[{"id":"a","answer":"zda osoba jednaj\xedc\xed v krajn\xed nouzi nezpůsobila škodu na majetku nebo nezpůsobila \xfajmu na zdrav\xed osoby,"},{"id":"b","answer":"v\xfdsledek psychologick\xe9ho vyšetřen\xed osoby jednaj\xedc\xed v krajn\xed nouzi,"},{"id":"c","answer":"to, zda nebylo možn\xe9 dan\xe9 nebezpeč\xed odvr\xe1tit jinak nebo zda způsoben\xfd n\xe1sledek nen\xed zřejmě stejně z\xe1važn\xfd nebo ještě z\xe1važnějš\xed než ten, kter\xfd hrozil."}],"correct":"c"},{"question":"Z\xe1kladn\xed podm\xednkou vzniku stavu krajn\xed nouze je nebezpeč\xed, kter\xe9 hroz\xed z\xe1jmu chr\xe1něn\xe9mu trestn\xedm z\xe1konem. Toto nebezpeč\xed","answers":[{"id":"a","answer":"mus\xed hrozit př\xedmo (tedy bezprostředně),"},{"id":"b","answer":"mus\xed hrozit nepř\xedmo,"},{"id":"c","answer":"mus\xed hrozit nejpozději ve střednědob\xe9 budoucnosti."}],"correct":"a"},{"question":"Nebezpeč\xed př\xedmo hroz\xedc\xed z\xe1jmu chr\xe1něn\xe9mu trestn\xedm z\xe1konem může b\xfdt s ohledem na vznik stavu krajn\xed nouze způsobeno","answers":[{"id":"a","answer":"pouze př\xedrodn\xed silou,"},{"id":"b","answer":"zejm\xe9na člověkem, ale i zv\xedřetem, neovladateln\xfdm dopravn\xedm prostředkem, opr\xe1vněn\xfdm z\xe1sahem org\xe1nu veřejn\xe9 moci nebo i technickou z\xe1vadou na zbrani,"},{"id":"c","answer":"různ\xfdmi faktory, např. př\xedrodn\xed silou, člověkem nebo různ\xfdmi fyziologick\xfdmi a biologick\xfdmi procesy."}],"correct":"c"},{"question":"V trestn\xedm z\xe1kon\xedku je o nutn\xe9 obraně stanoveno, že","answers":[{"id":"a","answer":"čin jinak trestn\xfd, kter\xfdm někdo v sebeobraně odvrac\xed napaden\xed nebezpečn\xfdm \xfatočn\xedkem, a to za použit\xed střeln\xe9 zbraně, nen\xed trestn\xfdm činem, pokud byla střeln\xe1 zbraň držena v souladu se z\xe1konem o zbran\xedch a pokud jej\xed držitel před jej\xedm použit\xedm opakovaně vyzval osobu \xfatočn\xedka, aby upustil od protipr\xe1vn\xedho jedn\xe1n\xed. O nutnou obranu jde i tehdy, byla-li obrana zcela zjevně nepřiměřen\xe1 \xfatoku,"},{"id":"b","answer":"čin jinak trestn\xfd, kter\xfdm někdo odvrac\xed př\xedmo hroz\xedc\xed nebo trvaj\xedc\xed \xfatok na z\xe1jem chr\xe1něn\xfd trestn\xedm z\xe1konem, nen\xed trestn\xfdm činem. Nejde o nutnou obranu, byla-li obrana zcela zjevně nepřiměřen\xe1 způsobu \xfatoku,"},{"id":"c","answer":"čin jinak trestn\xfd, kter\xfdm někdo odvrac\xed nebezpeč\xed př\xedmo hroz\xedc\xed z\xe1jmu chr\xe1něn\xe9mu trestn\xedm z\xe1konem, nen\xed trestn\xfdm činem. Nejde o nutnou obranu, jestliže bylo možno toto nebezpeč\xed za dan\xfdch okolnost\xed odvr\xe1tit jinak anebo způsoben\xfd n\xe1sledek je zřejmě stejně z\xe1važn\xfd nebo ještě z\xe1važnějš\xed než ten, kter\xfd hrozil, anebo byl ten, komu nebezpeč\xed hrozilo, povinen je sn\xe1šet."}],"correct":"b"},{"question":"Při posuzov\xe1n\xed opr\xe1vněnosti nutn\xe9 obrany je rozhoduj\xedc\xed zda","answers":[{"id":"a","answer":"nebylo možn\xe9 dan\xe9 nebezpeč\xed odvr\xe1tit jinak,"},{"id":"b","answer":"obrana nebyla zcela zjevně nepřiměřen\xe1 ve srovn\xe1n\xed se způsobem \xfatoku,"},{"id":"c","answer":"způsoben\xfd n\xe1sledek nen\xed zřejmě stejně z\xe1važn\xfd nebo ještě z\xe1važnějš\xed než ten, kter\xfd hrozil."}],"correct":"b"},{"question":"Pokud obr\xe1nce hodl\xe1 proti \xfatočn\xedkovi použ\xedt střelnou zbraň ve stavu nutn\xe9 obrany","answers":[{"id":"a","answer":"je povinen vyzvat osobu, proti kter\xe9 m\xe1 b\xfdt zbraň použita, aby upustila od protipr\xe1vn\xedho jedn\xe1n\xed s v\xfdstrahou, že bude použito zbraně. Od v\xfdzvy s v\xfdstrahou může upustit jen v př\xedpadě, že je ohrožen jeho život nebo zdrav\xed anebo je-li ohrožen život nebo zdrav\xed jin\xe9 osoby,"},{"id":"b","answer":"nen\xed povinen vyzvat osobu, proti kter\xe9 m\xe1 b\xfdt zbraň použita, aby upustila od protipr\xe1vn\xedho jedn\xe1n\xed,"},{"id":"c","answer":"je povinen za všech okolnost\xed vyzvat osobu, proti kter\xe9 m\xe1 b\xfdt zbraň použita, aby upustila od protipr\xe1vn\xedho jedn\xe1n\xed s v\xfdstrahou, že bude použito zbraně. Střelnou zbraň obr\xe1nce nesm\xed nikdy použ\xedt vůči zjevně těhotn\xe9 ženě či osobě zjevně vysok\xe9ho věku."}],"correct":"b"},{"question":"Použit\xed střeln\xe9 zbraně vůči \xfatočn\xedkovi ve stavu nutn\xe9 obrany je obecně","answers":[{"id":"a","answer":"možn\xe9 pouze tehdy, pokud nabitou střelnou zbraň použ\xedv\xe1 nebo alespoň m\xe1 v průběhu \xfatoku k dispozici rovněž \xfatočn\xedk,"},{"id":"b","answer":"možn\xe9 pouze tehdy, pokud dan\xe9 nebezpeč\xed nen\xed možn\xe9 odvr\xe1tit jinak a pokud způsoben\xfd n\xe1sledek nebude zřejmě stejně z\xe1važn\xfd nebo ještě z\xe1važnějš\xed než ten, kter\xfd hrozil obr\xe1nci,"},{"id":"c","answer":"možn\xe9 i tehdy, pokud \xfatočn\xedk v r\xe1mci \xfatoku s\xe1m nepoužije střelnou zbraň. Obrana mus\xed b\xfdt intenzivnějš\xed než \xfatok, proto aby odvr\xe1tila jistě a bez rizika \xfatok \xfatočn\xedka, tzn. že mus\xed b\xfdt silnějš\xed než \xfatok, ale nesm\xed b\xfdt zcela zjevně nepřiměřen\xe1 způsobu \xfatoku."}],"correct":"c"},{"question":"V př\xedpadě jedn\xe1n\xed ve stavu nutn\xe9 obrany z povahy věci vypl\xfdv\xe1, že","answers":[{"id":"a","answer":"obrana mus\xed b\xfdt intenzivnějš\xed než \xfatok, proto aby odvr\xe1tila jistě a bez rizika \xfatok \xfatočn\xedka, tzn. že mus\xed b\xfdt silnějš\xed než \xfatok, ale nesm\xed b\xfdt zcela zjevně nepřiměřen\xe1 způsobu \xfatoku,"},{"id":"b","answer":"obrana nesm\xed b\xfdt intenzivnějš\xed než \xfatok, může b\xfdt pouze přiměřen\xe1 intenzitě \xfatoku,"},{"id":"c","answer":"obrana mus\xed b\xfdt intenzivnějš\xed než \xfatok, přičemž ot\xe1zka stupně jej\xed přiměřenosti nen\xed podstatn\xe1. V odůvodněn\xfdch př\xedpadech tak může b\xfdt i zcela zjevně nepřiměřen\xe1 způsobu \xfatoku."}],"correct":"a"},{"question":"Jedn\xe1n\xed ve stavu nutn\xe9 obrany je při splněn\xed dalš\xedch podm\xednek možn\xe9 tehdy, pokud někdo odvrac\xed př\xedmo hroz\xedc\xed nebo trvaj\xedc\xed \xfatok","answers":[{"id":"a","answer":"pouze na život a zdrav\xed,"},{"id":"b","answer":"pouze na zdrav\xed a majetek,"},{"id":"c","answer":"na z\xe1jem chr\xe1něn\xfd trestn\xedm z\xe1konem."}],"correct":"c"},{"question":"Jedn\xe1n\xedm v nutn\xe9 obraně někdo odvrac\xed př\xedmo hroz\xedc\xed nebo trvaj\xedc\xed \xfatok na z\xe1jem chr\xe1něn\xfd trestn\xedm z\xe1konem. Ohrožen\xed těchto z\xe1jmů může b\xfdt způsobeno","answers":[{"id":"a","answer":"pouze protipr\xe1vn\xedm jedn\xe1n\xedm fyzick\xe9 osoby. Přitom může j\xedt i o jedn\xe1n\xed, kter\xe9 je samo nutnou obranou nebo krajn\xed nouz\xed, v nichž jedn\xe1 \xfatočn\xedk. V takov\xe9m př\xedpadě je pak z\xe1sadn\xed vz\xe1jemn\xe9 porovn\xe1n\xed přiměřenosti jedn\xe1n\xed \xfatočn\xedka a napaden\xe9ho,"},{"id":"b","answer":"pouze opomenut\xedm fyzick\xe9 osoby,"},{"id":"c","answer":"protipr\xe1vn\xedm jedn\xe1n\xedm fyzick\xe9 osoby, může b\xfdt způsobeno i opomenut\xedm fyzick\xe9 osoby, pokud je toto opomenut\xed taky protipr\xe1vn\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Při jedn\xe1n\xed v nutn\xe9 obraně je možn\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"br\xe1nit pouze sv\xe9 z\xe1jmy,"},{"id":"b","answer":"br\xe1nit pouze sv\xe9 z\xe1jmy či z\xe1jmy rodinn\xfdch př\xedslušn\xedků,"},{"id":"c","answer":"br\xe1nit sv\xe9 z\xe1jmy i z\xe1jmy jin\xe9 osoby (pomoc v nutn\xe9 obraně), a to za stejn\xfdch z\xe1konn\xfdch podm\xednek."}],"correct":"c"},{"question":"Jedn\xe1n\xed v nutn\xe9 obraně mus\xed směřovat","answers":[{"id":"a","answer":"př\xedmo proti \xfatočn\xedkovi, přičemž mu může vzniknout \xfajma nejen na majetku, ale t\xe9ž na zdrav\xed či dokonce na životě a př\xedpadně i na jin\xfdch hodnot\xe1ch chr\xe1něn\xfdch trestn\xedm z\xe1konem,"},{"id":"b","answer":"př\xedmo proti \xfatočn\xedkovi, přičemž mu může vzniknout pouze \xfajma na majetku či na zdrav\xed a tu je mu obr\xe1nce povinen nahradit,"},{"id":"c","answer":"př\xedmo proti \xfatočn\xedkovi či jeho rodinn\xfdm př\xedslušn\xedkům, kteř\xed se v čase zah\xe1jen\xed protipr\xe1vn\xedho \xfatoku nal\xe9zaj\xed v bl\xedzkosti m\xedsta \xfatoku, i když se samotn\xe9ho \xfatoku ne\xfačastn\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Pokud je \xfatočn\xedků v\xedce,","answers":[{"id":"a","answer":"mus\xed nutn\xe1 obrana směřovat v prvn\xed řadě na osobu, kter\xe1 dle subjektivn\xedho vn\xedm\xe1n\xed obr\xe1nce ud\xedl\xed pokyny ostatn\xedm \xfatočn\xedkům,"},{"id":"b","answer":"mus\xed b\xfdt kroky podniknut\xe9 v r\xe1mci nutn\xe9 obrany rovnoměrně zaměřeny vůči všem \xfatočn\xedkům,"},{"id":"c","answer":"může nutn\xe1 obrana směřovat proti kter\xe9mukoliv z nich."}],"correct":"c"},{"question":"Porovnejte vyobrazen\xe9 vzorky a vyberte n\xe1boj do brokovnice s jednotnou střelou. Jedn\xe1 se o n\xe1boj nach\xe1zej\xedc\xed se","answers":[{"id":"a","answer":"vlevo na zač\xe1tku řady,"},{"id":"b","answer":"uprostřed řady,"},{"id":"c","answer":"vpravo na konci řady."}],"correct":"a"},{"question":"Je prostředn\xed n\xe1boj určen pro n\xe1bojovou komoru o minim\xe1ln\xed d\xe9lce 65 mm?","answers":[{"id":"a","answer":"Ne, n\xe1boj je určen pro n\xe1bojov\xe9 komory s minim\xe1ln\xed d\xe9lkou 70 mm,"},{"id":"b","answer":"Ne, n\xe1boj je určen pro n\xe1bojov\xe9 komory s minim\xe1ln\xed d\xe9lkou 89 mm,"},{"id":"c","answer":"Ano, vyznačen\xe1 d\xe9lka se nevztahuje k d\xe9lce n\xe1bojov\xe9 komory, ale k celkov\xe9 nav\xe1žce broků v n\xe1boji; jak je zřejm\xe9 z obr\xe1zku, červen\xfd n\xe1boj označen\xfd \\"70 mm\\" a čern\xfd n\xe1boj označen\xfd \\"65\\" jsou ve skutečnosti stejně dlouh\xe9."}],"correct":"a"},{"question":"Brokovou zbraň označenou touto zkušebn\xed značkou: lze použ\xedt","answers":[{"id":"a","answer":"ke střelbě jednotnou střelou bez ohledu na velikost zahrdlen\xed,"},{"id":"b","answer":"ke střelbě ocelov\xfdmi broky,"},{"id":"c","answer":"ke střelbě tzv. magnumov\xfdmi n\xe1boji."}],"correct":"b"},{"question":"Porovnejte vyobrazen\xe9 vzorky a vyberte v\xfdkonn\xe9 střelivo určen\xe9 původně pro střelbu z revolveru. Jedn\xe1 se o vzorek nach\xe1zej\xedc\xed se","answers":[{"id":"a","answer":"vlevo na zač\xe1tku řady,"},{"id":"b","answer":"vpravo na konci řady,"},{"id":"c","answer":"uprostřed řady."}],"correct":"b"},{"question":"Porovnejte vyobrazen\xe9 vzorky a vyberte střelivo typu Flobert. Jedn\xe1 o vzorek nach\xe1zej\xedc\xed se","answers":[{"id":"a","answer":"vlevo na zač\xe1tku řady,"},{"id":"b","answer":"vpravo na konci řady,"},{"id":"c","answer":"uprostřed řady."}],"correct":"c"},{"question":"Porovnejte vyobrazen\xe9 vzorky a vyberte střelivo r\xe1že 45 AUTO původně určen\xe9 pro samonab\xedjec\xed pistoli Colt typu M1911. Jedn\xe1 o vzorek nach\xe1zej\xedc\xed se","answers":[{"id":"a","answer":"vlevo na zač\xe1tku řady,"},{"id":"b","answer":"vpravo na konci řady,"},{"id":"c","answer":"uprostřed řady."}],"correct":"a"},{"question":"V př\xedpadě vyobrazen\xfdch vzorků se jedn\xe1 o","answers":[{"id":"a","answer":"n\xe1bojky,"},{"id":"b","answer":"malor\xe1žkov\xe9 n\xe1boje se zapuštěnou homogenn\xed střelou,"},{"id":"c","answer":"n\xe1boje určen\xe9 pouze pro expanzn\xed zbraně nedovolen\xe9ho v\xfdrobn\xedho proveden\xed."}],"correct":"a"},{"question":"V př\xedpadě vyobrazen\xe9ho vzorku se jedn\xe1 o střelivo r\xe1že","answers":[{"id":"a","answer":"22 Long Rifle,"},{"id":"b","answer":"22 Hornet,"},{"id":"c","answer":"222 Rem."}],"correct":"a"},{"question":"Porovnejte vyobrazen\xe9 vzorky a určete konstrukci n\xe1bojů. Jedn\xe1 se o n\xe1boje","answers":[{"id":"a","answer":"se z\xe1palem typu Lefaucheux,"},{"id":"b","answer":"se středov\xfdm z\xe1palem,"},{"id":"c","answer":"s okrajov\xfdm z\xe1palem."}],"correct":"c"},{"question":"Porovnejte vyobrazen\xe9 vzorky a vyberte střelivo r\xe1že 223 Rem. vych\xe1zej\xedc\xed z původně vojensk\xe9ho n\xe1boje 5,56 x 45 mm. Jedn\xe1 se o vzorek nach\xe1zej\xedc\xed se","answers":[{"id":"a","answer":"nahoře na zač\xe1tku sloupce,"},{"id":"b","answer":"dole na konci sloupce,"},{"id":"c","answer":"uprostřed sloupce."}],"correct":"a"},{"question":"Porovnejte jednotliv\xe9 obr\xe1zky a rozhodněte, zda je na nich vyobrazen n\xe1boj vych\xe1zej\xedc\xed původně z n\xe1boje vz. 43 určen\xe9ho mimo jin\xe9 i pro československ\xfd 7,62 mm samopal vz. 58.","answers":[{"id":"a","answer":"Ano, jde o vzorek na horn\xedm obr\xe1zku,"},{"id":"b","answer":"Ano, jde o vzorek na doln\xedm obr\xe1zku,"},{"id":"c","answer":"Uveden\xe9 střelivo nen\xed vyobrazeno ani na jedn\xe9 z fotografi\xed; v obou př\xedpadech se jedn\xe1 o sign\xe1ln\xed n\xe1boje."}],"correct":"b"},{"question":"V př\xedpadě vyobrazen\xe9ho vzorku se jedn\xe1 o","answers":[{"id":"a","answer":"celopl\xe1šťovou střelu s předn\xed č\xe1st\xed ve tvaru komol\xe9ho kužele,"},{"id":"b","answer":"polopl\xe1šťovou střelu s ogiv\xe1ln\xed předn\xed č\xe1st\xed,"},{"id":"c","answer":"celopl\xe1šťovou střelu s ogiv\xe1ln\xed předn\xed č\xe1st\xed."}],"correct":"c"},{"question":"V př\xedpadě vyobrazen\xe9ho vzorku se jedn\xe1 o","answers":[{"id":"a","answer":"celopl\xe1šťovou střelu s předn\xed č\xe1st\xed ve tvaru komol\xe9ho kužele,"},{"id":"b","answer":"homogenn\xed olověnou střelu s předn\xed č\xe1st\xed ve tvaru komol\xe9ho kužele,"},{"id":"c","answer":"celopl\xe1šťovou střelu s ogiv\xe1ln\xed předn\xed č\xe1st\xed."}],"correct":"a"},{"question":"V př\xedpadě vyobrazen\xe9ho vzorku střely se jedn\xe1 o č\xe1st střeliva, kter\xe1 byla pravděpodobně vystřelena","answers":[{"id":"a","answer":"z expanzn\xed zbraně dovolen\xe9ho v\xfdrobn\xedho proveden\xed,"},{"id":"b","answer":"ze samonab\xedjec\xed pistole r\xe1že 45 AUTO,"},{"id":"c","answer":"z dlouh\xe9 paln\xe9 zbraně s dr\xe1žkovan\xfdm v\xfdvrtem hlavně."}],"correct":"c"},{"question":"Porovnejte jednotliv\xe9 obr\xe1zky a rozhodněte, zda je na někter\xe9m z nich pojistka zbraně přesunuta do zajištěn\xe9 polohy.","answers":[{"id":"a","answer":"V zajištěn\xe9 poloze je pojistka zbraně na horn\xedm obr\xe1zku,"},{"id":"b","answer":"V zajištěn\xe9 poloze je pojistka zbraně na doln\xedm obr\xe1zku,"},{"id":"c","answer":"V zajištěn\xe9 poloze nen\xed pojistka zbraně ani na jednom z přiložen\xfdch obr\xe1zků."}],"correct":"b"},{"question":"Na fotografii je paln\xe1 zbraň č\xe1stečně rozebran\xe1 k čištěn\xed. Jedn\xe1 se o","answers":[{"id":"a","answer":"samonab\xedjec\xed pistoli s uzamčen\xfdm z\xe1věrem, kter\xe1 je rozebran\xe1 na n\xe1sleduj\xedc\xed souč\xe1sti: z\xe1věr, hlaveň, vratnou (předsuvnou) pružinu a tělo (pouzdro zbraně),"},{"id":"b","answer":"samonab\xedjec\xed pistoli s dynamick\xfdm z\xe1věrem, kter\xe1 je rozebran\xe1 na n\xe1sleduj\xedc\xed souč\xe1sti: z\xe1věr, hlaveň, vratnou (předsuvnou) pružinu a nosič z\xe1věru,"},{"id":"c","answer":"revolver, kter\xfd je rozebr\xe1n na n\xe1sleduj\xedc\xed souč\xe1sti: z\xe1věr, hlaveň, odpružen\xe1 osa v\xe1lce a r\xe1m."}],"correct":"a"},{"question":"Zobrazen\xe1 šipka označuje","answers":[{"id":"a","answer":"pružinu z\xe1chytu z\xe1věru,"},{"id":"b","answer":"pružinu vytahovače,"},{"id":"c","answer":"vratnou (předsuvnou) pružinu."}],"correct":"c"},{"question":"Zobrazen\xe1 šipka označuje um\xedstěn\xed","answers":[{"id":"a","answer":"z\xe1chytu (z\xe1držky) z\xe1sobn\xedku,"},{"id":"b","answer":"pojistky,"},{"id":"c","answer":"z\xe1chytu z\xe1věru."}],"correct":"a"},{"question":"Zobrazen\xe1 šipka označuje um\xedstěn\xed","answers":[{"id":"a","answer":"z\xe1chytu (z\xe1držky) z\xe1sobn\xedku,"},{"id":"b","answer":"z\xe1chytu z\xe1věru,"},{"id":"c","answer":"pojistky."}],"correct":"b"},{"question":"Zobrazen\xe1 šipka označuje um\xedstěn\xed","answers":[{"id":"a","answer":"vyhazovače,"},{"id":"b","answer":"vytahovače,"},{"id":"c","answer":"podavače."}],"correct":"c"},{"question":"Um\xedstěn\xed luč\xedku v r\xe1mci konstrukce zbraně je označeno","answers":[{"id":"a","answer":"p\xedsmenem A,"},{"id":"b","answer":"p\xedsmenem B,"},{"id":"c","answer":"p\xedsmenem C."}],"correct":"a"},{"question":"Na fotografii je zobrazen pohled na spodn\xed stranu z\xe1věru samonab\xedjec\xed pistole. Šipka označuje tzv. automatickou pojistku. Tento pojistn\xfd prvek je obvykle ovl\xe1d\xe1n spoušťov\xfdm mechanismem a jeho funkc\xed je","answers":[{"id":"a","answer":"zajistit, aby \xfadern\xedk nemohl iniciovat n\xe1boj v n\xe1bojov\xe9 komoře, aniž by byla stisknuta spoušť,"},{"id":"b","answer":"zamezit pohybu z\xe1věru v okamžiku, kdy je stisknuta spoušť,"},{"id":"c","answer":"umožnit činnost spoušťov\xe9ho a bic\xedho mechanismu pouze v př\xedpadě, že je v n\xe1bojov\xe9 komoře nabit a uzamčen n\xe1boj."}],"correct":"a"},{"question":"Zobrazen\xe1 šipka označuje","answers":[{"id":"a","answer":"tlumič hluku v\xfdstřelu,"},{"id":"b","answer":"kompenz\xe1tor zdvihu,"},{"id":"c","answer":"kolim\xe1tor."}],"correct":"b"},{"question":"Um\xedstěn\xed plynov\xe9ho n\xe1stavce (mechanismu k odběru plynů) v r\xe1mci konstrukce zbraně je značeno","answers":[{"id":"a","answer":"p\xedsmenem A,"},{"id":"b","answer":"p\xedsmenem B,"},{"id":"c","answer":"p\xedsmenem C."}],"correct":"a"},{"question":"Zobrazen\xe1 šipka označuje","answers":[{"id":"a","answer":"z\xe1voru,"},{"id":"b","answer":"pojistn\xedk,"},{"id":"c","answer":"\xfadern\xedk."}],"correct":"c"},{"question":"Na fotografii je zobrazena středn\xed č\xe1st č\xe1stečně rozebran\xe9 paln\xe9 zbraně typu AR-15. Č\xedslice \\"1\\" a \\"2\\" označuj\xed","answers":[{"id":"a","answer":"č\xedslice \\"1\\" označuje horn\xed pouzdro z\xe1věru (tzv. upper receiver) a č\xedslice \\"2\\" označuje doln\xed pouzdro z\xe1věru (tzv. lower receiver). Pod horn\xedm pouzdrem z\xe1věru je položen vyjmut\xfd z\xe1věrov\xfd mechanismus,"},{"id":"b","answer":"č\xedslice \\"1\\" označuje doln\xed pouzdro z\xe1věru (tzv. upper receiver) a č\xedslice \\"2\\" označuje horn\xed pouzdro z\xe1věru (tzv. lower receiver). Pod doln\xedm pouzdrem z\xe1věru je položen vyjmut\xfd z\xe1věrov\xfd mechanismus,"},{"id":"c","answer":"č\xedslice \\"1\\" označuje horn\xed pouzdro z\xe1věru (tzv. upper receiver) a č\xedslice \\"2\\" označuje baskuli. Pod horn\xedm pouzdrem z\xe1věru je položen vyjmut\xfd z\xe1věrov\xfd mechanismus."}],"correct":"a"},{"question":"Z\xe1vorn\xedk u zbraně je souč\xe1st, kter\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"uzav\xedr\xe1 nebo uzamyk\xe1 n\xe1bojovou komoru v př\xedpadě zbraně se složen\xfdm z\xe1věrov\xfdm mechanismem,"},{"id":"b","answer":"slouž\xed k manu\xe1ln\xedmu otevřen\xed z\xe1věru,"},{"id":"c","answer":"u někter\xfdch zbran\xed (zejm\xe9na loveck\xfdch) slouž\xed jako pojistn\xfd mechanismus, kter\xfd se řad\xed mezi automatick\xe9 pojistky."}],"correct":"a"},{"question":"Nosič z\xe1vorn\xedku u zbraně je souč\xe1st, kter\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"un\xe1š\xed při nab\xedjec\xedm cyklu zbraně z\xe1vorn\xedk a zajišťuje tak jeho odemčen\xed a uzamčen\xed,"},{"id":"b","answer":"může b\xfdt připojena ke zbrani se složen\xfdm z\xe1věrov\xfdm mechanismem a umožňuje jej\xed bezpečn\xe9 nošen\xed s vyjmut\xfdm z\xe1vorn\xedkem,"},{"id":"c","answer":"je souč\xe1st\xed pouzdra z\xe1věru, do kter\xe9 je při v\xfdstřelu uzamčen z\xe1vorn\xedk."}],"correct":"a"},{"question":"Zobrazen\xfd z\xe1sobn\xedk je typick\xfd pro","answers":[{"id":"a","answer":"čsl. 7,62 mm samopal vzor 58 a jeho verze,"},{"id":"b","answer":"pistoli vzor CZ 75,"},{"id":"c","answer":"pušku Mauser K98."}],"correct":"a"},{"question":"Porovnejte jednotliv\xe9 vzorky revolverů. Perkusn\xed revolver","answers":[{"id":"a","answer":"je na horn\xedm obr\xe1zku,"},{"id":"b","answer":"je na doln\xedm obr\xe1zku,"},{"id":"c","answer":"nen\xed ani na jednom obr\xe1zku."}],"correct":"a"},{"question":"Funkčn\xed cyklus revolveru je obvykle založen na","answers":[{"id":"a","answer":"manu\xe1ln\xedm ovl\xe1d\xe1n\xed spoušťov\xe9ho a bic\xedho mechanismu. Revolver je až na v\xfdjimky opakovac\xed zbran\xed,"},{"id":"b","answer":"manu\xe1ln\xedm ovl\xe1d\xe1n\xed spoušťov\xe9ho a bic\xedho mechanismu. Revolver je až na v\xfdjimky samonab\xedjec\xed zbran\xed,"},{"id":"c","answer":"impulzu zpětn\xe9ho r\xe1zu při v\xfdstřelu, kter\xfd působ\xed na osu v\xe1lce. Revolver je až na v\xfdjimky opakovac\xed samonab\xedjec\xed zbran\xed."}],"correct":"a"},{"question":"S baskul\xed","answers":[{"id":"a","answer":"se lze setkat u druhu zbraně na horn\xedm obr\xe1zku,"},{"id":"b","answer":"se lze setkat u druhu zbraně na doln\xedm obr\xe1zku,"},{"id":"c","answer":"se nelze setkat ani u jednoho z vyobrazen\xfdch druhů zbran\xed, jelikož baskule je typick\xe1 pouze pro kr\xe1tk\xe9 samonab\xedjec\xed zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"V př\xedpadě vyobrazen\xe9 zbraně se jedn\xe1 o zbraň","answers":[{"id":"a","answer":"jednoranovou,"},{"id":"b","answer":"samonab\xedjec\xed,"},{"id":"c","answer":"opakovac\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Zobrazen\xe1 hlavn\xed č\xe1st zbraně je typick\xe1 pro","answers":[{"id":"a","answer":"dvouranov\xe9 zbraně zkonstruovan\xe9 na principech kolečkov\xfdch z\xe1mkov\xfdch syst\xe9mů,"},{"id":"b","answer":"dlouh\xe9 opakovac\xed zbraně s dr\xe1žkovan\xfdm v\xfdvrtem hlavně,"},{"id":"c","answer":"kr\xe1tk\xe9 v\xedceranov\xe9 zbraně s perkusn\xedm z\xe1mkem."}],"correct":"b"},{"question":"Podle Česk\xe9 technick\xe9 normy se druhy střeln\xfdch zbran\xed z hlediska charakteru střelby děl\xed na","answers":[{"id":"a","answer":"jednoranov\xe9, opakovac\xed, v\xedceranov\xe9, automatick\xe9,"},{"id":"b","answer":"jednokomorov\xe9, v\xedcekomorov\xe9 a samonab\xedjec\xed,"},{"id":"c","answer":"jednohlavňov\xe9, v\xedcehlavňov\xe9 a automatick\xe9."}],"correct":"a"},{"question":"Funkčn\xed cyklus opakovac\xed kulovnice s otočn\xfdm odsuvn\xfdm z\xe1věrem je obvykle založen na","answers":[{"id":"a","answer":"manu\xe1ln\xedm ovl\xe1d\xe1n\xed odsuvn\xe9ho z\xe1věru obvykle prostřednictv\xedm kliky spojen\xe9 se z\xe1věrem, kdy otočen\xedm z\xe1věru doch\xe1z\xed k jeho uzamčen\xed. V z\xe1věru b\xfdv\xe1 typicky um\xedstěn tak\xe9 př\xedmoběžn\xfd bic\xed mechanismus,"},{"id":"b","answer":"manu\xe1ln\xedm ovl\xe1d\xe1n\xed odsuvn\xe9ho z\xe1věru prostřednictv\xedm spodn\xed p\xe1ky (tzv. lever action), kdy pohybem p\xe1ky směrem dolů doch\xe1z\xed k uzamčen\xed zbraně. Bic\xed mechanismus m\xe1 typicky podobu vnějš\xedho bic\xedho kohoutu um\xedstěn\xe9ho na z\xe1mkov\xe9 desce,"},{"id":"c","answer":"impulzu tlaku spaln\xfdch plynů, kter\xe9 jsou odeb\xedr\xe1ny z v\xfdvrtu hlavně a působ\xed na nosič otočn\xe9ho odsuvn\xe9ho z\xe1věru buď prostřednictv\xedm p\xedstu nebo př\xedmo. Bic\xed mechanismus m\xe1 typicky podobu vnitřn\xedho klad\xedvka nebo př\xedmoběžn\xe9ho \xfadern\xedku."}],"correct":"a"},{"question":"Funkčn\xed cyklus opakovac\xed brokovnice ovl\xe1dan\xe9 posuvn\xfdm předpažb\xedm je obvykle založen na","answers":[{"id":"a","answer":"manu\xe1ln\xedm ovl\xe1d\xe1n\xed posuvn\xe9ho předpažb\xed, kter\xfdm se ovl\xe1d\xe1 z\xe1věrov\xfd a nab\xedjec\xed mechanismus zbraně. Při posunu předpažb\xed směrem vzad doch\xe1z\xed standardně tak\xe9 k natažen\xed bic\xedho mechanismu,"},{"id":"b","answer":"manu\xe1ln\xedm ovl\xe1d\xe1n\xed posuvn\xe9ho předpažb\xed, kter\xfdm se ovl\xe1d\xe1 z\xe1věrov\xfd a spoušťov\xfd mechanismus zbraně. Při posunu předpažb\xed směrem vpřed doch\xe1z\xed standardně tak\xe9 k vypuštěn\xed napnut\xe9ho bic\xedho mechanismu,"},{"id":"c","answer":"impulzu zpětn\xe9ho r\xe1zu při v\xfdstřelu. Před prvn\xedm v\xfdstřelem doch\xe1z\xed k nabit\xed zbraně pohybem posuvn\xe9ho předpažb\xed; n\xe1sledně je již funkce zbraně zajišťov\xe1na automatikou zbraně."}],"correct":"a"},{"question":"Druhy střeln\xfdch zbran\xed se podle způsobu držen\xed děl\xed na","answers":[{"id":"a","answer":"loveck\xe9 a sportovn\xed,"},{"id":"b","answer":"dlouh\xe9 a kr\xe1tk\xe9,"},{"id":"c","answer":"speci\xe1ln\xed a samonab\xedjec\xed."}],"correct":"b"},{"question":"Paln\xe1 zbraň, u n\xedž se vyhozen\xed vystřelen\xe9 n\xe1bojnice, opětovn\xe9 nabit\xed a napnut\xed bic\xedho mechanismu děje v důsledku předchoz\xedho v\xfdstřelu, a jej\xedž konstrukce umožňuje stř\xedlet jednotliv\xe9 r\xe1ny, je","answers":[{"id":"a","answer":"samonab\xedjec\xed zbraň paln\xe1,"},{"id":"b","answer":"opakovac\xed zbraň paln\xe1,"},{"id":"c","answer":"samočinn\xe1 zbraň se spoušťov\xfdm mechanismem DAO."}],"correct":"a"},{"question":"Funkce neuzamčen\xe9ho z\xe1věru samonab\xedjec\xed pistole se obvykle odvozuje od","answers":[{"id":"a","answer":"impulzu zpětn\xe9ho r\xe1zu při v\xfdstřelu (tzn. tlaku spaln\xfdch plynů na dno n\xe1bojnice v n\xe1bojov\xe9 komoře),"},{"id":"b","answer":"impulzu zpětn\xe9ho r\xe1zu při v\xfdstřelu (tzv. \\"kopnut\xed\\", kter\xe9 pociťuje střelec při střelbě a kter\xe9 je vyvol\xe1no expanz\xed spaln\xfdch plynů u \xfast\xed hlavně),"},{"id":"c","answer":"impulzu spaln\xfdch plynů působ\xedc\xedch v př\xedpadě samonab\xedjec\xedch pistol\xed s tzv. dynamick\xfdm z\xe1věrem na nosič z\xe1vorn\xedku a odeb\xedran\xfdch z v\xfdvrtu hlavně."}],"correct":"a"},{"question":"Funkčn\xed cyklus samonab\xedjec\xed pušky určen\xe9 pro n\xe1boje středn\xedho balistick\xe9ho v\xfdkonu (např. 223 Remington nebo 7,62 x 39 mm) je obvykle založen na","answers":[{"id":"a","answer":"impulzu tlaku spaln\xfdch plynů, a to standardně buď prostřednictv\xedm jejich odběru z v\xfdvrtu hlavně (v př\xedpadě uzamčen\xfdch z\xe1věrov\xfdch mechanismů) nebo jejich tlaku na dno n\xe1bojnice (v př\xedpadě bržděn\xfdch nebo t\xe9ž polouzamčen\xfdch z\xe1věrov\xfdch mechanismů),"},{"id":"b","answer":"impulzu zpětn\xe9ho r\xe1zu při v\xfdstřelu, kter\xfd působ\xed na dynamick\xfd (neuzamčen\xfd) otočn\xfd odsuvn\xfd z\xe1věr,"},{"id":"c","answer":"manu\xe1ln\xedm ovl\xe1d\xe1n\xed z\xe1věrov\xe9ho mechanismu přes p\xe1ku, kliku nebo obdobn\xfd ovl\xe1dac\xed prvek, kter\xfd může b\xfdt s ohledem na konkr\xe9tn\xed konstrukci zbraně spojen buď př\xedmo se z\xe1věrem, s p\xedstem nebo p\xedstnic\xed. Př\xedmoběžn\xfd bic\xed mechanismus b\xfdv\xe1 um\xedstěn typicky v dutině z\xe1vorn\xedku."}],"correct":"a"},{"question":"Paln\xe1 zbraň, jej\xedž konstrukce umožňuje stř\xedlet d\xe1vkou nebo d\xe1vkami i jednotliv\xfdmi ranami, je","answers":[{"id":"a","answer":"samonab\xedjec\xed zbraň,"},{"id":"b","answer":"opakovac\xed zbraň,"},{"id":"c","answer":"samočinn\xe1 zbraň."}],"correct":"c"},{"question":"Hlaveň je č\xe1st zbraně","answers":[{"id":"a","answer":"slouž\xedc\xed k uzav\xedr\xe1n\xed nebo uzamyk\xe1n\xed n\xe1boje ve zbrani,"},{"id":"b","answer":"slouž\xedc\xed k z\xe1sobov\xe1n\xed zbraně n\xe1boji,"},{"id":"c","answer":"v n\xedž se určit\xfd druh energie přeměňuje v pohybovou energii střely; vodic\xed č\xe1st v\xfdvrtu hlavně vede střelu v požadovan\xe9m směru."}],"correct":"c"},{"question":"Z\xe1věr u zbraně je zař\xedzen\xed, kter\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"uzav\xedr\xe1 nebo uzamyk\xe1 n\xe1bojovou komoru,"},{"id":"b","answer":"slouž\xed k zam\xedřen\xed zbraně,"},{"id":"c","answer":"slouž\xed k z\xe1sobov\xe1n\xed zbraně n\xe1boji."}],"correct":"a"},{"question":"Bic\xed mechanismus u paln\xfdch zbran\xed je mechanismus","answers":[{"id":"a","answer":"slouž\xedc\xed k veden\xed střely,"},{"id":"b","answer":"způsobuj\xedc\xed \xfader na z\xe1palku,"},{"id":"c","answer":"slouž\xedc\xed k zam\xedřen\xed zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"Pojistka je","answers":[{"id":"a","answer":"souč\xe1st zajišťuj\xedc\xed zbraň proti v\xfdstřelu,"},{"id":"b","answer":"souč\xe1st, kter\xe1 přidržuje n\xe1bojnici,"},{"id":"c","answer":"zař\xedzen\xed, kter\xe9 vyhazuje n\xe1bojnici nebo n\xe1boj."}],"correct":"a"},{"question":"Je-li dlouh\xe1 brokov\xe1 zbraň vybavena automatickou pojistkou, kter\xe1 zajišťuje zbraň při každ\xe9m sklopen\xed hlavně nebo hlavňov\xe9ho svazku, před v\xfdstřelem","answers":[{"id":"a","answer":"nen\xed nutno ji odjistit,"},{"id":"b","answer":"je nutno ji odjistit pomoc\xed př\xedslušn\xe9ho ovl\xe1dac\xedho prvku um\xedstěn\xe9ho např\xedklad na hřbetě krku pažby,"},{"id":"c","answer":"dojde k jej\xedmu automatick\xe9mu odjištěn\xed stisknut\xedm spouště."}],"correct":"b"},{"question":"M\xedřidla jsou zař\xedzen\xed slouž\xedc\xed","answers":[{"id":"a","answer":"k měřen\xed r\xe1že zbraně,"},{"id":"b","answer":"k zam\xedřen\xed zbraně,"},{"id":"c","answer":"k nab\xedjen\xed zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"Vložn\xe1 hlaveň je","answers":[{"id":"a","answer":"hlaveň větš\xed r\xe1že vkl\xe1dan\xe1 do v\xfdvrtu hlavně menš\xed r\xe1že,"},{"id":"b","answer":"hlaveň menš\xed r\xe1že vkl\xe1dan\xe1 do v\xfdvrtu hlavně větš\xed r\xe1že,"},{"id":"c","answer":"zař\xedzen\xed nebo souč\xe1st hlavně, kter\xe1 upravuje \xfačinky v\xfdstřelu (např\xedklad n\xe1bojov\xe9 redukce)."}],"correct":"b"},{"question":"R\xe1m zbraně je","answers":[{"id":"a","answer":"souč\xe1st revolveru, kter\xe1 vytahuje a vyhazuje vystřelen\xe9 n\xe1bojnice,"},{"id":"b","answer":"č\xe1st zbraně, kter\xe1 je určena k pod\xe1v\xe1n\xed n\xe1bojů,"},{"id":"c","answer":"souč\xe1st revolveru, ve kter\xe9 jsou uloženy nebo jsou na n\xed upevněny ostatn\xed souč\xe1sti zbraně."}],"correct":"c"},{"question":"Spoušťov\xfd mechanismus paln\xe9 zbraně slouž\xed","answers":[{"id":"a","answer":"k zam\xedřen\xed zbraně na c\xedl,"},{"id":"b","answer":"k ovl\xe1d\xe1n\xed bic\xedho mechanismu,"},{"id":"c","answer":"k vytažen\xed n\xe1bojnice z n\xe1bojov\xe9 komory."}],"correct":"b"},{"question":"Paln\xe1 zbraň – jednuška je","answers":[{"id":"a","answer":"jednoranov\xe1 dvouhlavňov\xe1 brokovnice,"},{"id":"b","answer":"jednohlavňov\xe1 jednoranov\xe1 brokovnice,"},{"id":"c","answer":"v\xedceranov\xe1 brokovnice."}],"correct":"b"},{"question":"Paln\xe1 zbraň – dvojka je","answers":[{"id":"a","answer":"dvouhlavňov\xe1 brokovnice s hlavněmi vedle sebe,"},{"id":"b","answer":"dvouhlavňov\xe1 brokovnice s hlavněmi nad sebou,"},{"id":"c","answer":"loveck\xe1 zbraň s brokovou a kulovou hlavn\xed vedle sebe."}],"correct":"a"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - lankasterka je","answers":[{"id":"a","answer":"dvojka se skryt\xfdmi klad\xedvky,"},{"id":"b","answer":"dvojka s vnějš\xedmi kohouty,"},{"id":"c","answer":"jednohlavňov\xe1 jednoranov\xe1 brokovnice."}],"correct":"b"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - hamerleska je","answers":[{"id":"a","answer":"dvouhlavňov\xe1 zbraň s kulovou a brokovou hlavn\xed,"},{"id":"b","answer":"dvojka s vnějš\xedmi kohouty,"},{"id":"c","answer":"dvojka se sklopn\xfdmi hlavněmi a se skryt\xfdmi klad\xedvky."}],"correct":"c"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - brokov\xe1 kozlice je","answers":[{"id":"a","answer":"dvouhlavňov\xe1 zbraň s kulovou a brokovou hlavn\xed,"},{"id":"b","answer":"zbraň se dvěma hlavněmi vedle sebe; obě hlavně brokov\xe9,"},{"id":"c","answer":"zbraň se dvěma hlavněmi nad sebou; obě hlavně brokov\xe9."}],"correct":"c"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - kombinovan\xe1 zbraň je","answers":[{"id":"a","answer":"loveck\xe1 dlouh\xe1 zbraň se dvěma a v\xedce hlavněmi; hlavně maj\xed různ\xfd v\xfdvrt,"},{"id":"b","answer":"zbraň se dvěma hlavněmi nad sebou; obě hlavně brokov\xe9,"},{"id":"c","answer":"jednohlavňov\xe1 loveck\xe1 dlouh\xe1 zbraň s dr\xe1žkovan\xfdm v\xfdvrtem určen\xe1 pro střelbu kulov\xfdmi n\xe1boji."}],"correct":"a"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - kulobrokov\xe1 kozlice je","answers":[{"id":"a","answer":"zbraň, kter\xe1 m\xe1 dvě kulov\xe9 hlavně vedle sebe,"},{"id":"b","answer":"zbraň se dvěma hlavněmi nad sebou; kulovou a brokovou hlavn\xed bez ohledu na jejich vz\xe1jemnou polohu,"},{"id":"c","answer":"zbraň, kter\xe1 m\xe1 dvě brokov\xe9 hlavně vedle sebe."}],"correct":"b"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - kulovnice je","answers":[{"id":"a","answer":"jednohlavňov\xe1 loveck\xe1 dlouh\xe1 zbraň s dr\xe1žkovan\xfdm v\xfdvrtem určen\xe1 pro střelbu kulov\xfdmi n\xe1boji,"},{"id":"b","answer":"v\xedcehlavňov\xe1 loveck\xe1 zbraň určen\xe1 pro střelbu brokov\xfdmi n\xe1boji,"},{"id":"c","answer":"jednohlavňov\xe1 loveck\xe1 dlouh\xe1 zbraň s dr\xe1žkovan\xfdm v\xfdvrtem určen\xe1 pro střelbu sign\xe1ln\xedmi n\xe1boji."}],"correct":"a"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - dvoj\xe1k je","answers":[{"id":"a","answer":"dlouh\xe1 zbraň se dvěma brokov\xfdmi hlavněmi vedle sebe,"},{"id":"b","answer":"loveck\xe1 dlouh\xe1 zbraň se dvěma kulov\xfdmi hlavněmi nad sebou,"},{"id":"c","answer":"loveck\xe1 dlouh\xe1 zbraň se dvěma kulov\xfdmi hlavněmi vedle sebe."}],"correct":"c"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - kulov\xe1 kozlice je","answers":[{"id":"a","answer":"loveck\xe1 dlouh\xe1 zbraň se dvěma kulov\xfdmi hlavněmi nad sebou,"},{"id":"b","answer":"dlouh\xe1 zbraň se dvěma kulov\xfdmi hlavněmi vedle sebe,"},{"id":"c","answer":"loveck\xe1 dlouh\xe1 zbraň se dvěma brokov\xfdmi hlavněmi nad sebou."}],"correct":"a"},{"question":"Podle Česk\xe9 technick\xe9 normy se za malor\xe1žku považuje paln\xe1 zbraň, kterou je","answers":[{"id":"a","answer":"dlouh\xe1 zbraň s dr\xe1žkovan\xfdm v\xfdvrtem pro kulov\xfd n\xe1boj se středov\xfdm z\xe1palem,"},{"id":"b","answer":"kr\xe1tk\xe1 zbraň určen\xe1 pro střelbu n\xe1boji typu Flobert,"},{"id":"c","answer":"dlouh\xe1 zbraň s dr\xe1žkovan\xfdm v\xfdvrtem pro kulov\xfd n\xe1boj r\xe1že .22 (5,6 mm) s okrajov\xfdm z\xe1palem."}],"correct":"c"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - flobertka je","answers":[{"id":"a","answer":"kr\xe1tk\xe1 nebo dlouh\xe1 jednohlavňov\xe1 nebo v\xedcehlavňov\xe1 zbraň určen\xe1 pro n\xe1boje typu Flobert,"},{"id":"b","answer":"kr\xe1tk\xe1 nebo dlouh\xe1 zbraň s hladk\xfdm v\xfdvrtem pro kulov\xfd n\xe1boj s jin\xfdm než středov\xfdm nebo okrajov\xfdm z\xe1palem,"},{"id":"c","answer":"dlouh\xe1 kulov\xe1 zbraň pro střelbu kulov\xfdmi n\xe1boji se středov\xfdm z\xe1palem."}],"correct":"a"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - pistole je","answers":[{"id":"a","answer":"kr\xe1tk\xe1 zbraň s pevnou hlavn\xed a ot\xe1čiv\xfdm v\xe1lcem s n\xe1bojov\xfdmi komorami, kter\xe9 se mezi jednotliv\xfdmi v\xfdstřely nat\xe1čej\xed do osy hlavně,"},{"id":"b","answer":"dlouh\xe1 zbraň s pevnou hlavn\xed s n\xe1bojovou komorou; jednoranov\xe1, opakovac\xed nebo samonab\xedjec\xed (popř\xedpadě v\xedcehlavňov\xe1),"},{"id":"c","answer":"kr\xe1tk\xe1 zbraň s pevnou nebo pohyblivou hlavn\xed s n\xe1bojovou komorou; jednoranov\xe1, opakovac\xed nebo samonab\xedjec\xed (popř\xedpadě v\xedcehlavňov\xe1)."}],"correct":"c"},{"question":"Paln\xe1 zbraň - revolver je","answers":[{"id":"a","answer":"kr\xe1tk\xe1 zbraň s pevnou hlavn\xed a ot\xe1čiv\xfdm v\xe1lcem s n\xe1bojov\xfdmi komorami, kter\xe9 se mezi jednotliv\xfdmi v\xfdstřely nat\xe1čej\xed do osy v\xfdvrtu hlavně,"},{"id":"b","answer":"kr\xe1tk\xe1 zbraň s pevnou nebo pohyblivou hlavn\xed s n\xe1bojovou komorou; jednoranov\xe1, opakovac\xed nebo samonab\xedjec\xed (popř\xedpadě v\xedcehlavňov\xe1),"},{"id":"c","answer":"dlouh\xe1 zbraň s pohyblivou hlavn\xed a ot\xe1čiv\xfdm v\xe1lcem s n\xe1bojov\xfdmi komorami, kter\xe9 se mezi jednotliv\xfdmi v\xfdstřely nat\xe1čej\xed do osy v\xfdvrtu hlavně."}],"correct":"a"},{"question":"R\xe1že paln\xe9 zbraně pro kulov\xfd n\xe1boj je","answers":[{"id":"a","answer":"vyj\xe1dřena někter\xfdmi nebo všemi \xfadaji: smluvn\xed velikost\xed průměru vodic\xed č\xe1sti v\xfdvrtu hlavně, technick\xfdm popisem n\xe1bojov\xe9 komory, technick\xfdm popisem použiteln\xe9ho n\xe1boje, doplňkov\xfdmi označen\xedmi,"},{"id":"b","answer":"vyj\xe1dřena všemi \xfadaji: zvykovou velikost\xed poloměru vodic\xed linie v\xfdvrtu hlavně, technick\xfdm popisem n\xe1bojov\xe9 komory, smluvn\xedm popisem použit\xe9ho n\xe1boje,"},{"id":"c","answer":"přesně vyj\xe1dřena \xfadaji: smluvn\xed velikost\xed objemu vodic\xed č\xe1sti hlavně, smluvn\xedm popisem komory."}],"correct":"a"},{"question":"Zahrdlen\xed je \xfaprava","answers":[{"id":"a","answer":"\xfasťov\xe9 č\xe1sti brokov\xe9 hlavně ovlivňuj\xedc\xed velikost a charakter kryt\xed,"},{"id":"b","answer":"n\xe1bojov\xe9 komory brokov\xe9 zbraně,"},{"id":"c","answer":"přechodov\xe9ho kužele brokov\xe9 zbraně."}],"correct":"a"},{"question":"R\xe1že paln\xe9 zbraně pro brokov\xfd n\xe1boj je","answers":[{"id":"a","answer":"vyj\xe1dřena přesnou velikost\xed průměru v\xfdvrtu hlavně a smluvn\xedm č\xedslem ud\xe1vaj\xedc\xedm počet koul\xed libovoln\xe9ho průměru odlit\xfdch z jedn\xe9 anglick\xe9 libry olova, kter\xe9 projdou lehce v\xfdvrtem hlavně,"},{"id":"b","answer":"přesn\xe1 velikost průměru vodic\xed č\xe1sti v\xfdvrtu hlavně, což je smluvn\xed č\xedslo ud\xe1vaj\xedc\xed počet koul\xed stejn\xe9ho průměru odlit\xfdch z jedn\xe9 anglick\xe9 libry olova, kter\xe9 projdou v\xfdvrtem hlavně,"},{"id":"c","answer":"smluvn\xed označen\xed, ke kter\xe9mu př\xedsluš\xed technick\xfd popis n\xe1boje a v\xfdvrtu hlavně dan\xe9 r\xe1že n\xe1bojov\xe9 komory."}],"correct":"c"},{"question":"Střelivo se podle z\xe1palu děl\xed na","answers":[{"id":"a","answer":"střelivo s dynamick\xfdm nebo mechanick\xfdm z\xe1palem,"},{"id":"b","answer":"střelivo s elektrick\xfdm nebo plynov\xfdm z\xe1palem,"},{"id":"c","answer":"střelivo s elektrick\xfdm nebo mechanick\xfdm z\xe1palem."}],"correct":"c"},{"question":"Střelivo s mechanick\xfdm z\xe1palem se děl\xed na střelivo","answers":[{"id":"a","answer":"s okrajov\xfdm z\xe1palem nebo se z\xe1palem Lefaucheux,"},{"id":"b","answer":"s okrajov\xfdm nebo středov\xfdm z\xe1palem,"},{"id":"c","answer":"s okrajov\xfdm z\xe1palem, středov\xfdm z\xe1palem nebo se z\xe1palem Lefaucheux."}],"correct":"c"},{"question":"Školn\xed n\xe1boj je n\xe1boj","answers":[{"id":"a","answer":"určen\xfd ke světeln\xe9 a akustick\xe9 imitaci ostr\xe9 střelby,"},{"id":"b","answer":"bez v\xfdmetn\xe9 n\xe1plně a z\xe1palky, kter\xfd rozměrově odpov\xedd\xe1 skutečn\xe9mu n\xe1boji: slouž\xed pro v\xfduku a v\xfdcvik v nab\xedjen\xed a spouštěn\xed zbraně a pro kontrolu funkce z\xe1sobn\xedku, z\xe1věru a spušťadla,"},{"id":"c","answer":"s v\xfdmetnou n\xe1pln\xed, kter\xfd rozměrově neodpov\xedd\xe1 skutečn\xe9mu n\xe1boji."}],"correct":"b"},{"question":"N\xe1boj typu Flobert je n\xe1boj","answers":[{"id":"a","answer":"se středov\xfdm z\xe1palem pro brokov\xe9 zbraně,"},{"id":"b","answer":"se středov\xfdm z\xe1palem; m\xe1 střelu jednotnou nebo hromadnou v r\xe1ž\xedch 4 mm, 7 mm a 10 mm,"},{"id":"c","answer":"s okrajov\xfdm z\xe1palem; m\xe1 střelu jednotnou nebo hromadnou, obvykle v r\xe1ž\xedch 4 mm, 6 mm nebo 9 mm."}],"correct":"c"},{"question":"U perkusn\xedho z\xe1mku se iniciace v\xfdmetn\xe9 n\xe1plně vyvozuje","answers":[{"id":"a","answer":"\xfaderem klad\xedvka (kohoutu) na perkusn\xed z\xe1palku,"},{"id":"b","answer":"\xfahozem klad\xedvka (kohoutu) na oc\xedlku,"},{"id":"c","answer":"\xfaderem křemene upevněn\xe9ho v čelistech z\xe1mku na oc\xedlku."}],"correct":"a"},{"question":"Z\xe1měrn\xe1 je","answers":[{"id":"a","answer":"kladn\xfd n\xe1měr, kter\xfd definuje odklon n\xe1měrn\xe9 od \xfarovně \xfast\xed vzhůru,"},{"id":"b","answer":"př\xedmka spojuj\xedc\xed m\xedřidla zam\xedřen\xe9 zbraně a nejvyšš\xed bod dr\xe1hy střely na \xfarovni \xfast\xed,"},{"id":"c","answer":"př\xedmka spojuj\xedc\xed m\xedřidla zam\xedřen\xe9 zbraně a z\xe1měrn\xfd bod na c\xedli."}],"correct":"c"},{"question":"Maxim\xe1ln\xed dostřel je","answers":[{"id":"a","answer":"největš\xed dosažiteln\xfd dostřel při střelbě z určit\xe9 zbraně s určit\xfdm druhem n\xe1boje,"},{"id":"b","answer":"největš\xed vzd\xe1lenost od zbraně, na n\xedž lze efektivně vyřadit střelbou zvolen\xfd c\xedl,"},{"id":"c","answer":"nejmenš\xed dosažiteln\xfd dostřel při střelbě z určit\xe9 zbraně."}],"correct":"a"},{"question":"Maxim\xe1ln\xed dostřel při v\xfdstřelu z pistole r\xe1že 9 mm Luger nebo jin\xe9 srovnateln\xe9 r\xe1že, při použit\xed standardn\xedho střeliva, může činit","answers":[{"id":"a","answer":"přibližně 100 až 150 m, přičemž střela je schopn\xe1 způsobit člověku v\xe1žn\xe9 či smrteln\xe9 poraněn\xed po cel\xe9 dr\xe1ze sv\xe9ho letu,"},{"id":"b","answer":"i v\xedce než 1,5 km, přičemž střela je schopn\xe1 způsobit člověku v\xe1žn\xe9 či smrteln\xe9 poraněn\xed po v\xedce než polovinu dr\xe1hy sv\xe9ho letu,"},{"id":"c","answer":"při optim\xe1ln\xedm n\xe1měru přibližně až 3 km, přičemž ale \xfačinn\xfd dostřel představuje pouze přibližně 50 m."}],"correct":"b"},{"question":"Maxim\xe1ln\xed dostřel při v\xfdstřelu z dlouh\xe9 kulov\xe9 zbraně r\xe1že 308 Winchester nebo srovnateln\xe9 r\xe1že, při použit\xed standardn\xedho střeliva, může činit přibližně","answers":[{"id":"a","answer":"až 800 m, přičemž střela může způsobit v\xe1žnou \xfajmu na zdrav\xed po cel\xe9 sv\xe9 dr\xe1ze letu,"},{"id":"b","answer":"až 4 km, přičemž střela může způsobit v\xe1žnou \xfajmu na zdrav\xed po cel\xe9 sv\xe9 dr\xe1ze letu,"},{"id":"c","answer":"až 10 km, přičemž střela může způsobit v\xe1žnou \xfajmu na zdrav\xed po cel\xe9 sv\xe9 dr\xe1ze letu."}],"correct":"b"},{"question":"Maxim\xe1ln\xed dostřel při v\xfdstřelu z dlouh\xe9 kulov\xe9 zbraně r\xe1že 22 Long Rifle, při použit\xed standardn\xedho střeliva, může činit","answers":[{"id":"a","answer":"až ston\xe1sobek d\xe9lky hlavně měřen\xe9 v metrech. Střela může způsobit v\xe1žnou \xfajmu na zdrav\xed přibližně do vzd\xe1lenosti 150 m,"},{"id":"b","answer":"v\xedce než 1,5 km. Střela může způsobit v\xe1žnou \xfajmu na zdrav\xed po v\xedce než polovinu dr\xe1hy sv\xe9ho letu,"},{"id":"c","answer":"až 4 km, přičemž střela může způsobit v\xe1žnou \xfajmu na zdrav\xed po cel\xe9 sv\xe9 dr\xe1ze letu."}],"correct":"b"},{"question":"Maxim\xe1ln\xed dostřel při v\xfdstřelu hromadn\xe9 střely (broky o velikosti 2,4 mm až 3,5 mm) z dlouh\xe9 brokov\xe9 zbraně r\xe1že 12 nebo 16 čin\xed přibližně","answers":[{"id":"a","answer":"i v\xedce než 1,5 km, přičemž větš\xed shluk broků může způsobit v\xe1žnou \xfajmu na zdrav\xed po cel\xe9 dr\xe1ze letu,"},{"id":"b","answer":"stovky metrů. Hodnotu maxim\xe1ln\xedho dostřelu v metrech lze přibližně určit jako ston\xe1sobek průměru broku v milimetrech (tzn. např. přibližně 250 m v př\xedpadě broků velikosti 2,4 mm),"},{"id":"c","answer":"des\xedtky metrů. Maxim\xe1ln\xed dostřel se shoduje s tzv. mysliveckou vzd\xe1lenost\xed střelby."}],"correct":"b"},{"question":"\xdačinn\xfd dostřel je","answers":[{"id":"a","answer":"největš\xed vzd\xe1lenost od zbraně, na n\xedž lze efektivně vyřadit m\xedřenou střelbou zvolen\xfd c\xedl,"},{"id":"b","answer":"největš\xed dosažen\xfd dostřel při střelbě z určit\xe9 zbraně s určit\xfdm druhem n\xe1boje,"},{"id":"c","answer":"maxim\xe1ln\xed vzd\xe1lenost od zbraně, kam dopadne střela."}],"correct":"a"},{"question":"Kryt\xed brokovnice je","answers":[{"id":"a","answer":"poměr počtu z\xe1sahů vytvořen\xfdch broky brokov\xe9ho shluku určit\xe9ho n\xe1boje ve čtverci o stanoven\xe9 \xfahlopř\xedčce,"},{"id":"b","answer":"poměr počtu z\xe1sahů broků v kruhov\xe9m zkušebn\xedm terči v určen\xe9 vzd\xe1lenosti od \xfast\xed zbraně k celkov\xe9mu počtu broků v n\xe1boji, vyj\xe1dřen\xfd v procentech,"},{"id":"c","answer":"prodloužen\xe1 osa hlavně zam\xedřen\xe9 zbraně bezprostředně před v\xfdstřelem."}],"correct":"b"},{"question":"Raniv\xfd \xfačinek je","answers":[{"id":"a","answer":"ničiv\xfd \xfačinek střel na živ\xe9 c\xedle, jehož v\xfdsledkem je vznik střeln\xfdch poraněn\xed,"},{"id":"b","answer":"ničiv\xfd \xfačinek střel na pevn\xe9 c\xedle, jehož v\xfdsledkem je zničen\xed c\xedle,"},{"id":"c","answer":"rozd\xedl mezi dopadovou a zbytkovou energi\xed střely."}],"correct":"a"},{"question":"Průbojn\xfd \xfačinek je","answers":[{"id":"a","answer":"\xfačinek střely, kter\xfd způsob\xed zap\xe1len\xed předmětu,"},{"id":"b","answer":"ničiv\xfd \xfačinek střel na živ\xe9 c\xedle, jehož v\xfdsledkem je vznik střeln\xfdch poraněn\xed,"},{"id":"c","answer":"ničiv\xfd \xfačinek střely spoč\xedvaj\xedc\xed v pronik\xe1n\xed střely c\xedlem."}],"correct":"c"},{"question":"Střelnice je komplex zař\xedzen\xed a prostorů určen\xfdch","answers":[{"id":"a","answer":"pro střelbu,"},{"id":"b","answer":"v\xfdhradně pro v\xfduku a v\xfdcvik ve střelbě,"},{"id":"c","answer":"jen pro nastřelov\xe1n\xed a zkoušen\xed zbran\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Střeleck\xe9 stanoviště je","answers":[{"id":"a","answer":"přibližně určen\xe9 m\xedsto, popř\xedpadě ohrazen\xe9, kde ř\xedd\xedc\xed střeleb vyd\xe1v\xe1 střelcům n\xe1boje,"},{"id":"b","answer":"přesně určen\xe9 m\xedsto, popř\xedpadě ohrazen\xe9, z něhož se stř\xedl\xed,"},{"id":"c","answer":"přesně určen\xe9 m\xedsto, popř\xedpadě ohrazen\xe9, na kter\xe9m se střelcům uděluj\xed instrukce."}],"correct":"b"},{"question":"Palebn\xe1 č\xe1ra je č\xe1ra, kter\xe1 omezuje střeleck\xe1 stanoviště směrem","answers":[{"id":"a","answer":"k terčov\xe9 č\xe1ře,"},{"id":"b","answer":"k m\xedstu, kde jsou vyd\xe1v\xe1ny n\xe1boje,"},{"id":"c","answer":"k m\xedstu, kde ř\xedd\xedc\xed střeleb prov\xe1d\xed instrukt\xe1ž."}],"correct":"a"},{"question":"C\xedlov\xfd prostor je prostor, kde","answers":[{"id":"a","answer":"se zdržuje střelec po zasažen\xed c\xedle,"},{"id":"b","answer":"je prov\xe1děno vyhodnocen\xed střelby na c\xedl,"},{"id":"c","answer":"je um\xedstěn terč a terčov\xe1 zař\xedzen\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Bezpečn\xfd prostor je prostor střelnice, kter\xfd","answers":[{"id":"a","answer":"nen\xed při střelbě ohrožen při dodržen\xed bezpečnostn\xedch pravidel platn\xfdch pro danou střelnici,"},{"id":"b","answer":"je za z\xe1dy ř\xedd\xedc\xedho střeleb,"},{"id":"c","answer":"slouž\xed k ukl\xe1d\xe1n\xed vystřelen\xfdch n\xe1bojnic."}],"correct":"a"},{"question":"Ohrožen\xfd prostor je prostor střelnice, kde","answers":[{"id":"a","answer":"lze předpokl\xe1dat př\xedm\xfd dopad střel (prim\xe1rn\xed ohrožen\xfd prostor) nebo střel a jejich č\xe1st\xed po odrazu (sekund\xe1rn\xed ohrožen\xfd prostor) při dodržen\xed bezpečnostn\xedch pravidel platn\xfdch pro danou střelnici,"},{"id":"b","answer":"jsou uloženy zbraně, střelivo a dalš\xed munice,"},{"id":"c","answer":"se prov\xe1d\xed v\xfduka a v\xfdcvik ve střelbě."}],"correct":"a"},{"question":"Terčov\xe9 zař\xedzen\xed je zař\xedzen\xed slouž\xedc\xed","answers":[{"id":"a","answer":"k um\xedstěn\xed a př\xedpadn\xe9mu pohybu terčů,"},{"id":"b","answer":"k automatick\xe9mu lepen\xed terčů po proveden\xe9 střelbě,"},{"id":"c","answer":"k uskladněn\xed použ\xedvan\xfdch terčů na střelnici."}],"correct":"a"},{"question":"N\xe1střeln\xe1 s\xe9rie je","answers":[{"id":"a","answer":"s\xe9rie slouž\xedc\xed k ověřen\xed zkušebn\xed značky zbraně,"},{"id":"b","answer":"s\xe9rie slouž\xedc\xed k ověřen\xed nastřelen\xed a funkce zbraně zpravidla před soutěž\xed,"},{"id":"c","answer":"s\xe9rie slouž\xedc\xed k ověřen\xed průměrn\xe9 hodnoty bodu z\xe1sahu."}],"correct":"b"},{"question":"Vydut\xed hlavně je","answers":[{"id":"a","answer":"rozš\xedřen\xed \xfast\xed brokov\xe9 hlavně,"},{"id":"b","answer":"m\xedstn\xed zvětšen\xed průměru hlavně způsoben\xe9 při v\xfdstřelu,"},{"id":"c","answer":"prasknut\xed hlavně po v\xfdstřelu."}],"correct":"b"},{"question":"V př\xedpadě značn\xe9ho znečištěn\xed hlavně nebo je-li v hlavni jin\xe1 ciz\xed přek\xe1žka (např. způsoben\xe1 nechtěn\xfdm nabr\xe1n\xedm hl\xedny do v\xfdvrtu hlavně), hroz\xed při v\xfdstřelu","answers":[{"id":"a","answer":"vydut\xed nebo roztržen\xed hlavně a př\xedpadně dalš\xed destrukce zbraně s možnost\xed v\xe1žn\xe9ho zraněn\xed střelce nebo v okol\xed se nach\xe1zej\xedc\xedch osob,"},{"id":"b","answer":"že samonab\xedjec\xed zbraň začne tzv. kulometit, neboli vystřel\xed d\xe1vku ran v důsledku selh\xe1n\xed spr\xe1vn\xe9 činnosti bic\xedho mechanismu. Přitom hroz\xed ztr\xe1ta kontroly nad zbran\xed a zasažen\xed nez\xfačastněn\xfdch osob střelbou,"},{"id":"c","answer":"sn\xedžen\xed tlaku spaln\xfdch plynů v hlavni, neboť střela mus\xed při průchodu v\xfdvrtem hlavně překon\xe1vat zv\xfdšen\xfd odpor. V důsledku toho může obvykle doj\xedt k v\xfdrazn\xe9mu zhoršen\xed přesnosti a střela může m\xedt nižš\xed (suboptim\xe1ln\xed) \xfačinek střely v c\xedli."}],"correct":"a"},{"question":"Dva různ\xfdmi směry současně vržen\xe9 asfaltov\xe9 terče se naz\xfdvaj\xed","answers":[{"id":"a","answer":"dvojterč,"},{"id":"b","answer":"n\xe1střeln\xfd terč,"},{"id":"c","answer":"zadn\xed terč."}],"correct":"a"},{"question":"Terč definovan\xfdch rozměrů, hmotnosti a barvy, použ\xedvan\xfd pro brokov\xe9 discipl\xedny, vrhan\xfd vrhac\xedm zař\xedzen\xedm se naz\xfdv\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"n\xe1střeln\xfd terč (pohybliv\xfd terč),"},{"id":"b","answer":"dvojterč (klouzav\xfd terč),"},{"id":"c","answer":"asfaltov\xfd terč (let\xedc\xed terč)."}],"correct":"c"},{"question":"Z\xe1palka je","answers":[{"id":"a","answer":"prachov\xe1 tableta určen\xe1 jako z\xe1paln\xe1 l\xe1tka v paln\xfdch střeln\xfdch zbran\xedch,"},{"id":"b","answer":"souč\xe1st n\xe1boje obsahuj\xedc\xed z\xe1palkovou slož, kter\xe1 se n\xe1razem nebo jin\xfdm způsobem vzn\xedt\xed a zažehne v\xfdmetnou n\xe1plň,"},{"id":"c","answer":"n\xe1bojnice obsahuj\xedc\xed zažehovac\xed nebo z\xe1palnou l\xe1tku určenou pro paln\xe9 střeln\xe9 zbraně."}],"correct":"b"},{"question":"Ke střelbě ze zbraně v dobr\xe9m technick\xe9m stavu lze bezpečně použ\xedt","answers":[{"id":"a","answer":"střelivo r\xe1že a př\xedpadně t\xe9ž konkr\xe9tn\xedho v\xfdrobn\xedho proveden\xed, pro kter\xe9 je zbraň určena a kter\xe9 je vyznačeno na zbrani,"},{"id":"b","answer":"střelivo, kter\xe9 lze do zbraně vložit a uzamknout, aniž by musela b\xfdt použita větš\xed s\xedla,"},{"id":"c","answer":"n\xe1boje označen\xe9 typem dan\xe9 zbraně. To plat\xed vždy v př\xedpadě civiln\xedch zbran\xed, zat\xedmco u vojensk\xfdch zbran\xed může b\xfdt stanoven odlišn\xfd postup."}],"correct":"a"},{"question":"Kulov\xe9 střelivo s v\xfdrazně zdeformovanou střelou nebo střelou pokrytou např. rz\xed","answers":[{"id":"a","answer":"by nemělo b\xfdt použito ke střelbě, protože může způsobit poškozen\xed, př\xedpadně i hav\xe1rii zbraně,"},{"id":"b","answer":"může b\xfdt použito ke střelbě pouze na schv\xe1len\xfdch střelnic\xedch,"},{"id":"c","answer":"může b\xfdt použito ke střelbě pouze ve zbran\xedch určen\xfdch pro použit\xed střeliva se zv\xfdšen\xfdm raniv\xfdm \xfačinkem."}],"correct":"a"},{"question":"Střelivo může b\xfdt použito ke střelbě","answers":[{"id":"a","answer":"ze zbraně, kter\xe1 je pro takov\xe9 střelivo určena, a pouze v př\xedpadě, že je jak střelivo, tak i zbraň v dobr\xe9m technick\xe9m stavu,"},{"id":"b","answer":"pouze v př\xedpadě, že bylo vyrobeno před m\xe9ně než 10 lety, po uplynut\xed t\xe9to doby je střelivo považov\xe1no za expirovan\xe9, a jeho použit\xed je vysoce rizikov\xe9,"},{"id":"c","answer":"ve zbrani př\xedslušn\xe9 nebo obdobn\xe9 r\xe1že. Pokud zbraň nen\xed určena př\xedmo pro toto střelivo, ale lze jej do t\xe9to zbraně nab\xedt, lze jej v takov\xe9 zbrani vždy bezpečně použ\xedt, pokud je v\xfdkonově slabš\xed než střelivo, pro kter\xe9 je dan\xe1 zbraň určena."}],"correct":"a"},{"question":"Za jednu ze z\xe1sad bezpečn\xe9ho zach\xe1zen\xed se zbran\xed a střelivem lze považovat n\xe1sleduj\xedc\xed tezi:","answers":[{"id":"a","answer":"S každou zbran\xed je na m\xedstě zach\xe1zet, jakoby byla nabit\xe1; zejm\xe9na nen\xed př\xedpustn\xe9 \\"jen tak\\" m\xedřit na jin\xe9ho člověka, a to i se zbran\xed, o n\xedž jsme přesvědčeni, že nabit\xe1 nen\xed,"},{"id":"b","answer":"S každou zbran\xed je na m\xedstě zach\xe1zet, jakoby byla nabit\xe1; to neplat\xed, pokud zach\xe1z\xedme se zbran\xed, kter\xe1 byla jako nenabit\xe1 bezpečně uložena v trezoru odpov\xeddaj\xedc\xedm požadavkům nař\xedzen\xed vl\xe1dy č. 217/2017 Sb,"},{"id":"c","answer":"Se zbran\xed nen\xed dovoleno m\xedřit na jin\xe9ho člověka, zv\xedřata nebo věci vyšš\xed hodnoty, pokud je zbraň nabit\xe1 a pokud k tomu takov\xfd člověk nebo vlastn\xedk zv\xedřete anebo věci nedal souhlas."}],"correct":"a"},{"question":"Za jednu ze z\xe1sad bezpečn\xe9ho zach\xe1zen\xed se zbran\xed a střelivem lze považovat n\xe1sleduj\xedc\xed tezi:","answers":[{"id":"a","answer":"Stř\xedlet ze zbraně je možn\xe9 pouze v př\xedpadě, že v\xedme, na co stř\xedl\xedme, uvědomujeme si, kam d\xe1le může střela letět v př\xedpadě průstřelu c\xedle nebo jin\xe9 přek\xe1žky, a zohledn\xedme riziko odrazu střely,"},{"id":"b","answer":"Pouze na schv\xe1len\xe9 střelnici nebo v honitbě lze stř\xedlet bez obav ze zasažen\xed jin\xe9 osoby nebo způsoben\xed škody na majetku,"},{"id":"c","answer":"Stř\xedlet ze zbraně lze do c\xedlov\xe9ho prostoru, o kter\xe9m jsme si jisti, že se v něm nevyskytnou osoby, a to zejm\xe9na s ohledem na denn\xed dobu. To neplat\xed na schv\xe1len\xe9 střelnici, na n\xedž je v\xfdskyt osob v z\xe1sadě vyloučen."}],"correct":"a"},{"question":"Za jednu ze z\xe1sad bezpečn\xe9ho zach\xe1zen\xed se zbran\xed a střelivem lze považovat n\xe1sleduj\xedc\xed tezi:","answers":[{"id":"a","answer":"Se zbran\xed lze stř\xedlet pouze tehdy, pokud je v dobr\xe9m technick\xe9m stavu; při každ\xe9m pravideln\xe9m čištěn\xed zbraně a pokud možno před každou střelbou je proto na m\xedstě alespoň zběžn\xe1 prohl\xeddka zbraně, nevykazuje-li defekty (vydut\xed hlavně, ciz\xed předměty v hlavni, praskl\xe9 souč\xe1sti), kter\xe9 by bezpečn\xe9 použit\xed zbraně ke střelbě vylučovaly,"},{"id":"b","answer":"Technickou způsobilost zbraně ke střelbě zajišťuje ověřen\xed zbraně př\xedslušnou zkušebn\xed značkou. Je-li zbraň adekv\xe1tně ověřena, je možn\xe9 ji ke střelbě bezpečně použ\xedt vždy,"},{"id":"c","answer":"Se zbran\xed lze stř\xedlet pouze tehdy, pokud jej\xed technick\xfd stav odpov\xedd\xe1 použit\xe9mu střelivu a \xfarovni v\xfdcviku střelce; č\xedm je technick\xe1 kompetentnost střelce důkladnějš\xed, tedy zejm\xe9na v př\xedpadě dlouhodobějš\xed zkušenosti se zach\xe1zen\xedm se zbran\xed, t\xedm menš\xed důraz lze kl\xe1st na technickou způsobilost zbraně nebo použit\xe9ho střeliva."}],"correct":"a"},{"question":"Za jednu ze z\xe1sad bezpečn\xe9ho zach\xe1zen\xed se zbran\xed a střelivem lze považovat n\xe1sleduj\xedc\xed tezi:","answers":[{"id":"a","answer":"Než zbraň odlož\xedme nebo ulož\xedme, vždy je nutn\xe9 se přesvědčit, že nen\xed nabit\xe1 a př\xedpadně prov\xe9st jej\xed vybit\xed,"},{"id":"b","answer":"Zbraň lze odložit nabitou pouze v př\xedpadě, že tak učin\xedme v m\xedstnosti, ve kter\xe9 je alespoň ještě jeden jin\xfd držitel zbrojn\xedho průkazu,"},{"id":"c","answer":"Při každ\xe9m odložen\xed zbraně je nutn\xe9 prov\xe9st jej\xed \xfapln\xe9 vybit\xed, a to včetně vyjmut\xed n\xe1bojů ze všech z\xe1sobn\xedků a proveden\xed č\xe1stečn\xe9ho rozebr\xe1n\xed zbraně tak, aby nebylo možn\xe9 zbraň rychle znovu nab\xedt."}],"correct":"a"},{"question":"Za jednu ze z\xe1sad bezpečn\xe9ho zach\xe1zen\xed se zbran\xed a střelivem lze považovat n\xe1sleduj\xedc\xed tezi:","answers":[{"id":"a","answer":"Při střelbě je potřeba použ\xedt ochranu sluchu a zraku, pokud je to možn\xe9,"},{"id":"b","answer":"Při střelbě lze použ\xedt ochranu sluchu, zejm\xe9na pokud stř\xedl\xedme častěji; ochranu zraku je nutn\xe9 použ\xedt pouze tehdy, pokud hroz\xed odrazy střel,"},{"id":"c","answer":"Při střelbě je nezbytn\xe9 použit\xed střeleck\xfdch rukavic, pokud je střelba prov\xe1děna ve zt\xedžen\xfdch klimatick\xfdch podm\xednk\xe1ch."}],"correct":"a"},{"question":"Za jednu ze z\xe1sad bezpečn\xe9ho zach\xe1zen\xed se zbran\xed a střelivem lze považovat n\xe1sleduj\xedc\xed tezi:","answers":[{"id":"a","answer":"Nošen\xed zbraně je komplexn\xed problematika; zejm\xe9na je třeba zohledňovat platn\xe1 pr\xe1vn\xed pravidla, nosit kr\xe1tkou zbraň v odpov\xeddaj\xedc\xedm pouzdře a volit oděv tak, aby umožňoval bezpečn\xe9 nošen\xed zbraně; dlouhou zbraň je na m\xedstě nosit vždy buď zajištěnou, a nen\xed-li vybavena spolehlivou manu\xe1ln\xed pojistkou nebo obdobn\xfdm mechanismem, tak ji nosit bez n\xe1boje v n\xe1bojov\xe9 komoře,"},{"id":"b","answer":"Nošen\xed zbraně je komplexn\xed problematika; vždy je třeba věnovat nošen\xed zbraně důsledn\xfd tr\xe9nink, a to zejm\xe9na s ohledem na rychlost tasen\xed zbraně. Zbraň mus\xed b\xfdt nošena ve stavu umožňuj\xedc\xedm okamžit\xe9 použit\xed,"},{"id":"c","answer":"Nošen\xed zbraně je př\xedpustn\xe9 pouze na m\xedstech, kde je nižš\xed koncentrace osob, předevš\xedm tedy mimo intravil\xe1n obc\xed a měst."}],"correct":"a"},{"question":"Při pop\xe1len\xed nebo opařen\xed mal\xe9 plochy postižen\xe9 m\xedsto","answers":[{"id":"a","answer":"překryjeme čist\xfdm obvazem,"},{"id":"b","answer":"pol\xe9v\xe1me chladnou vodou, dokud chlazen\xed přin\xe1š\xed \xfalevu, pak zakryjeme co nejčistš\xed tkaninou,"},{"id":"c","answer":"ošetř\xedme mast\xed na sp\xe1leniny."}],"correct":"b"},{"question":"Při polit\xed kyselinou nebo louhem postižen\xe9 m\xedsto","answers":[{"id":"a","answer":"se snaž\xedme chemicky neutralizovat,"},{"id":"b","answer":"otřeme čist\xfdm kouskem l\xe1tky dosucha,"},{"id":"c","answer":"pol\xe9v\xe1me co největš\xedm množstv\xedm vody."}],"correct":"c"},{"question":"Při kolapsu (mdlobě) postižen\xe9ho","answers":[{"id":"a","answer":"ulož\xedme do polohy na z\xe1da, zvedneme doln\xed končetiny, zajist\xedme př\xedvod čerstv\xe9ho vzduchu, d\xe1v\xe1me studen\xe9 obklady na čelo,"},{"id":"b","answer":"posad\xedme se zakloněnou hlavou, d\xe1v\xe1me studen\xe9 obklady na prsa,"},{"id":"c","answer":"polož\xedme, nejl\xe9pe do polohy na břiše."}],"correct":"a"},{"question":"Šok je z\xe1važn\xfd chorobn\xfd stav, se kter\xfdm se můžeme setkat","answers":[{"id":"a","answer":"pouze po větš\xedm \xfarazu,"},{"id":"b","answer":"pouze při větš\xed ztr\xe1tě tělesn\xfdch tekutin,"},{"id":"c","answer":"u všech z\xe1važn\xfdch \xfarazov\xfdch, ale i ne\xfarazov\xfdch stavů."}],"correct":"c"},{"question":"V r\xe1mci protišokov\xfdch opatřen\xed při \xfarazu prov\xe1d\xedme","answers":[{"id":"a","answer":"stavěn\xed krv\xe1cen\xed, zajištěn\xed psychick\xe9ho klidu, ochranu před prochlazen\xedm nebo přehř\xe1t\xedm, znehybněn\xed zlomenin,"},{"id":"b","answer":"obyčejně znehybněn\xed končetin a uložen\xed do polohy vleže,"},{"id":"c","answer":"pod\xe1v\xe1n\xed tekutiny podle ž\xedzně, na poraněn\xe9 m\xedsto d\xe1me elastick\xe9 obinadlo, s pacientem nemanipulujeme, abychom mu neubl\xedžili."}],"correct":"a"},{"question":"Při tepenn\xe9m krv\xe1cen\xed na končetině přilož\xedme škrtidlo","answers":[{"id":"a","answer":"pod r\xe1nou, to je d\xe1le od srdce,"},{"id":"b","answer":"nad r\xe1nou, to je bl\xedže k srdci,"},{"id":"c","answer":"nad i pod r\xe1nou."}],"correct":"b"},{"question":"Při tepenn\xe9m krv\xe1cen\xed menš\xedho rozsahu na končetině přilož\xedme","answers":[{"id":"a","answer":"tlakov\xfd obvaz,"},{"id":"b","answer":"norm\xe1ln\xed obvaz,"},{"id":"c","answer":"obvaz na r\xe1nu a nad n\xed škrtidlo."}],"correct":"a"},{"question":"Je-li d\xfdch\xe1n\xed z plic do plic ne\xfačinn\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"snaž\xedme se prudk\xfdm fouknut\xedm odstranit event. přek\xe1žku,"},{"id":"b","answer":"provedeme předklon hlavy,"},{"id":"c","answer":"zdokonal\xedme z\xe1klon hlavy."}],"correct":"c"},{"question":"Při bezvědom\xed","answers":[{"id":"a","answer":"zjist\xedme stav d\xfdch\xe1n\xed - d\xfdch\xe1-li postižen\xfd pravidelně, orientačně ho vyšetř\xedme a trvale sledujeme do př\xedjezdu z\xe1chrann\xe9 služby,"},{"id":"b","answer":"postižen\xe9ho ulož\xedme na měkkou podložku, orientačn\xed vyšetřen\xed neprov\xe1d\xedme,"},{"id":"c","answer":"ihned zah\xe1j\xedme d\xfdch\xe1n\xed z \xfast do \xfast, s orientačn\xedm vyšetřen\xedm se nezdržujeme."}],"correct":"a"},{"question":"Při d\xfdch\xe1n\xed z plic do plic","answers":[{"id":"a","answer":"prov\xe1d\xedme vždy dva vdechy po sobě; hloubka vdechu by měla b\xfdt takov\xe1, aby se hrudn\xedk postižen\xe9ho viditelně zvedal,"},{"id":"b","answer":"prov\xe1d\xedme vždy dva vdechy v intervalu asi 5 sekund; objem vdechnut\xe9ho vzduchu by měl b\xfdt asi 1 litr (u dospěl\xe9ho),"},{"id":"c","answer":"prov\xe1d\xedme vždy 1 vdech maxim\xe1ln\xedm možn\xfdm objemem."}],"correct":"a"},{"question":"Zevn\xed mas\xe1ž srdce při resuscitaci prov\xe1d\xedme","answers":[{"id":"a","answer":"v poloze na z\xe1dech postižen\xe9ho rytmick\xfdm mas\xedrov\xe1n\xedm hrudn\xedku oběma rukama přeložen\xfdma přes sebe frekvenc\xed asi 60kr\xe1t za minutu,"},{"id":"b","answer":"stlačov\xe1n\xedm hrudn\xedku uprostřed hrudn\xed kosti dlaňovou hranou jedn\xe9 ruky, druh\xe1 ruka je shora přiložena na hřbet ruky spodn\xed, frekvenc\xed 100 - 120kr\xe1t za minutu,"},{"id":"c","answer":"přiložen\xedm dlaně na hrudn\xed kost postižen\xe9ho v jej\xed doln\xed č\xe1sti a stlačujeme frekvenc\xed 80kr\xe1t za minutu."}],"correct":"b"},{"question":"Při poraněn\xed p\xe1teře transport poraněn\xe9ho","answers":[{"id":"a","answer":"nen\xed možn\xfd,"},{"id":"b","answer":"je možn\xfd jen na tvrd\xe9 rovn\xe9 podložce,"},{"id":"c","answer":"je možn\xfd na jak\xe9koliv podložce."}],"correct":"b"},{"question":"Při žiln\xedm krv\xe1cen\xed větš\xedho rozsahu","answers":[{"id":"a","answer":"přilož\xedme př\xedmo na r\xe1nu tlakov\xfd obvaz,"},{"id":"b","answer":"přilož\xedme norm\xe1ln\xed obvaz a pod r\xe1nu škrtidlo,"},{"id":"c","answer":"postač\xed norm\xe1ln\xed obvaz."}],"correct":"a"},{"question":"Při tepenn\xe9m krv\xe1cen\xed na krku, v oblasti kl\xedčn\xed kosti nebo v podpažn\xed jamce zastavujeme krv\xe1cen\xed","answers":[{"id":"a","answer":"tlakov\xfdm obvazem,"},{"id":"b","answer":"pomoc\xed škrtidla,"},{"id":"c","answer":"tlakem prstu př\xedmo v r\xe1ně."}],"correct":"c"},{"question":"Ciz\xed těleso","answers":[{"id":"a","answer":"z r\xe1ny z\xe1sadně nevyj\xedm\xe1me,"},{"id":"b","answer":"z r\xe1ny můžeme vyjmout, jen pokud to jde zcela volně; r\xe1nu pot\xe9 ošetř\xedme běžn\xfdm způsobem,"},{"id":"c","answer":"z r\xe1ny pokažd\xe9 neprodleně vyj\xedm\xe1me, i když to nejde volně."}],"correct":"b"},{"question":"Stabilizovan\xe1 poloha je","answers":[{"id":"a","answer":"vleže na z\xe1dech se zakloněnou hlavou,"},{"id":"b","answer":"na břiše,"},{"id":"c","answer":"na boku, s pokrčenou spodn\xed doln\xed končetinou, horn\xed paže je podložena pod obličejem a spodn\xed paže je v m\xedrn\xe9m zapažen\xed za tělem."}],"correct":"c"},{"question":"Při prudk\xe9m zevn\xedm krv\xe1cen\xed je nejdůležitějš\xed","answers":[{"id":"a","answer":"okamžit\xe9 stavěn\xed krv\xe1cen\xed př\xedm\xfdm tlakem prstů v r\xe1ně, pak si rozmysl\xedme dalš\xed postup,"},{"id":"b","answer":"nejprve si dobře promyslet postup a připravit si pomůcky,"},{"id":"c","answer":"d\xe1t poraněn\xe9mu ve velk\xe9m množstv\xed p\xedt a uložit ho do stabilizovan\xe9 polohy."}],"correct":"a"},{"question":"Krv\xe1cen\xed z nosu ošetř\xedme","answers":[{"id":"a","answer":"stlačen\xedm nosn\xedch d\xedrek prsty a předklonem hlavy, př\xedpadně přikl\xe1d\xe1n\xedm studen\xfdch obkladů na z\xe1tylek,"},{"id":"b","answer":"z\xe1klonem hlavy,"},{"id":"c","answer":"uložen\xedm postižen\xe9ho do vodorovn\xe9 polohy."}],"correct":"a"},{"question":"Otevřenou zlomeninu končetiny","answers":[{"id":"a","answer":"znehybn\xedme dlahami, před t\xedm je však třeba zlomeninu napravit narovn\xe1n\xedm v ose,"},{"id":"b","answer":"ošetř\xedme poraněn\xe9mu přiložen\xedm obvazu a elastick\xe9ho obinadla na r\xe1nu,"},{"id":"c","answer":"ošetř\xedme přiložen\xedm obvazu na r\xe1nu a končetinu znehybn\xedme v poloze, v jak\xe9 se nach\xe1z\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Při zavřen\xe9m poraněn\xed břicha, kdy je poraněn\xfd při vědom\xed","answers":[{"id":"a","answer":"ulož\xedme poraněn\xe9ho do polohy na z\xe1dech nebo na bok, c\xedt\xed-li se tak l\xe9pe,"},{"id":"b","answer":"ulož\xedme jej do polohy vsedě, d\xe1v\xe1me p\xedt podle ž\xedzně,"},{"id":"c","answer":"ulož\xedme jej do polohy na břiše."}],"correct":"a"},{"question":"Zlomeninu horn\xed končetiny ošetř\xedme přiložen\xedm","answers":[{"id":"a","answer":"elastick\xe9ho obinadla a provedeme protišokov\xe1 opatřen\xed,"},{"id":"b","answer":"elastick\xe9ho obinadla v m\xedstě bolesti,"},{"id":"c","answer":"dlahy a provedeme z\xe1věs, nejl\xe9pe š\xe1tkem."}],"correct":"c"},{"question":"Zlomeninu doln\xed končetiny ošetř\xedme přiložen\xedm","answers":[{"id":"a","answer":"dlahy přes oblečenou končetinu, se znehybněn\xedm sousedn\xedch kloubů,"},{"id":"b","answer":"elastick\xe9ho obinadla v m\xedstě bolesti,"},{"id":"c","answer":"elastick\xe9ho obinadla od prstů až k tř\xedslu."}],"correct":"a"},{"question":"Prvn\xed pomoc je povinen poskytnout","answers":[{"id":"a","answer":"každ\xfd, pokud již dos\xe1hl věku 18 let,"},{"id":"b","answer":"každ\xfd, kdo tak může učinit bez nebezpeč\xed pro sebe nebo jin\xe9ho,"},{"id":"c","answer":"ten, kdo prošel jak\xfdmkoli zdravotnick\xfdm školen\xedm."}],"correct":"b"},{"question":"Při střeln\xe9m poraněn\xed","answers":[{"id":"a","answer":"mus\xedme r\xe1nu pro zv\xfdšenou možnost infekce důkladně vyčistit a vydezinfikovat,"},{"id":"b","answer":"mus\xedme db\xe1t na možnost komplikac\xed, proto vždy r\xe1nu důkladně vymyjeme a dezinfikujeme pouze okol\xed,"},{"id":"c","answer":"je při prvn\xedm ošetřen\xed riziko infekce m\xe1lo podstatn\xe9; snaž\xedme se pouze zastavit krv\xe1cen\xed a u končetin prov\xe9st znehybněn\xed."}],"correct":"c"},{"question":"Při střeln\xe9m poraněn\xed hrudn\xedku, kdy je poraněn\xfd při vědom\xed, přilož\xedme na r\xe1nu","answers":[{"id":"a","answer":"poloprodyšn\xfd obvaz, poraněn\xe9ho ulož\xedme do polohy v polosedě, sledujeme jeho stav,"},{"id":"b","answer":"neprodyšn\xfd obvaz, poraněn\xe9ho ulož\xedme na z\xe1da,"},{"id":"c","answer":"neprodyšn\xfd obvaz, poraněn\xe9ho ulož\xedme do polohy na bok poraněnou stranou nahoru."}],"correct":"a"},{"question":"Při střeln\xe9m poraněn\xed břicha, kdy je poraněn\xfd při vědom\xed,","answers":[{"id":"a","answer":"obv\xe1žeme r\xe1nu, poraněn\xe9ho polož\xedme nejl\xe9pe na břicho, aby byla r\xe1na stlačena,"},{"id":"b","answer":"na r\xe1nu přilož\xedme obvaz, př\xedpadně vyhřezl\xe9 kličky střevn\xed se nesnaž\xedme nikdy vr\xe1tit zpět, poraněn\xe9ho ulož\xedme v poloze na z\xe1dech s podložen\xfdmi koleny, nesm\xed nic j\xedst ani p\xedt,"},{"id":"c","answer":"r\xe1nu obv\xe1žeme, poraněn\xe9ho ulož\xedme v polosedě, d\xe1v\xe1me mu p\xedt podle ž\xedzně, ale nesm\xed nic j\xedst."}],"correct":"b"},{"question":"Při střeln\xe9m poraněn\xed končetiny poraněn\xe9mu","answers":[{"id":"a","answer":"přilož\xedme tlakov\xfd obvaz, při větš\xedm tepenn\xe9m krv\xe1cen\xed zaškrt\xedme tepnu nad r\xe1nou,"},{"id":"b","answer":"r\xe1nu omyjeme, vyjmeme kulku a obv\xe1žeme,"},{"id":"c","answer":"r\xe1nu zaškrt\xedme nad r\xe1nou i pod r\xe1nou."}],"correct":"a"},{"question":"Při poskytov\xe1n\xed prvn\xed pomoci je nutn\xe9 nejdř\xedve","answers":[{"id":"a","answer":"zastavit velk\xe9 tepenn\xe9 krv\xe1cen\xed a uvolnit d\xfdchac\xed cesty,"},{"id":"b","answer":"přivolat odbornou pomoc,"},{"id":"c","answer":"zah\xe1jit uměl\xe9 d\xfdch\xe1n\xed."}],"correct":"a"},{"question":"Zlomeninu znehybňujeme přiložen\xedm dlahy tak, aby","answers":[{"id":"a","answer":"znehybňovala kloub nad a pod zlomeninou,"},{"id":"b","answer":"sahala od zlomeniny ke kloubu,"},{"id":"c","answer":"znehybňovala celou končetinu."}],"correct":"a"},{"question":"Tlakov\xfd bod je m\xedsto, ve kter\xe9m lze stisknout tepnu","answers":[{"id":"a","answer":"na kter\xe9mkoli m\xedstě v jej\xedm průběhu,"},{"id":"b","answer":"nad r\xe1nou,"},{"id":"c","answer":"proti kosti."}],"correct":"c"},{"question":"Podezřen\xed na poraněn\xed m\xedchy vyvol\xe1v\xe1","answers":[{"id":"a","answer":"bezvědom\xed, pacient reaguje jen na bolestiv\xe9 podněty,"},{"id":"b","answer":"ztr\xe1ta hybnosti a citlivosti končetin,"},{"id":"c","answer":"škubav\xe9 křeče doln\xedch končetin."}],"correct":"b"},{"question":"Žiln\xed krv\xe1cen\xed pozn\xe1me podle toho, že krev je","answers":[{"id":"a","answer":"světl\xe1 a vystřikuje souhlasně s tepem,"},{"id":"b","answer":"tmav\xe1 a teče z r\xe1ny bez pulzace,"},{"id":"c","answer":"světl\xe1 a vyt\xe9k\xe1 z r\xe1ny bez tlaku."}],"correct":"b"},{"question":"Po zah\xe1jen\xed resuscitace je nejdůležitějš\xed","answers":[{"id":"a","answer":"resuscitovat v přesně dan\xe9m poměru 30:2,"},{"id":"b","answer":"resuscitaci nepřerušovat do př\xedjezdu ZZS, obnoven\xed d\xfdch\xe1n\xed či vědom\xed nebo vlastn\xedho vyčerp\xe1n\xed,"},{"id":"c","answer":"pravidelně kontrolovat puls a dech poraněn\xe9ho."}],"correct":"b"},{"question":"Autotransf\xfazn\xed poloha se prov\xe1d\xed","answers":[{"id":"a","answer":"uložen\xedm pacienta do polohy na z\xe1dech se zvednut\xfdmi doln\xedmi končetinami,"},{"id":"b","answer":"uložen\xedm pacienta do polohy na břiše,"},{"id":"c","answer":"uložen\xedm pacienta do polosedu s podloženou hlavou."}],"correct":"a"},{"question":"Z\xe1chrann\xe1 služba m\xe1 telefonn\xed č\xedslo","answers":[{"id":"a","answer":"150,"},{"id":"b","answer":"155,"},{"id":"c","answer":"158."}],"correct":"b"},{"question":"Při kolapsu (mdlobě) je zajištěn\xed odborn\xe9 pomoci nutn\xe9","answers":[{"id":"a","answer":"vždy,"},{"id":"b","answer":"nedojde-li k rychl\xe9 \xfapravě stavu,"},{"id":"c","answer":"nikdy."}],"correct":"b"},{"question":"Mezi protišokov\xe1 opatřen\xed nepatř\xed","answers":[{"id":"a","answer":"zabr\xe1něn\xed podchlazen\xed,"},{"id":"b","answer":"tišen\xed bolesti,"},{"id":"c","answer":"pod\xe1n\xed energeticky bohat\xe9 stravy."}],"correct":"c"},{"question":"Při poraněn\xed oka \xfalomkem kovu při střelbě","answers":[{"id":"a","answer":"opatrně vyjmeme pinzetou \xfalomek z oka,"},{"id":"b","answer":"oko nedr\xe1žd\xedme, \xfalomek nevynd\xe1v\xe1me, obě oči překryjeme steriln\xedm obvazem a postižen\xe9ho doprav\xedme co nejrychleji k l\xe9kaři,"},{"id":"c","answer":"provedeme v\xfdplach oka a pokus\xedme se ostr\xfdm předmětem tento \xfalomek vyjmout."}],"correct":"b"}]'),(0,n.Elm).Need2Learn.init({flags:(e=o)&&e.__esModule?e.default:e});//# sourceMappingURL=index.e4247c39.js.map

//# sourceMappingURL=index.e4247c39.js.map
